<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>天文 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%A4%A9%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 天文 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Apr 2023 08:28:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%A4%A9%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>宇宙简史精选系列 从大爆炸到黑洞（套装共13册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%AE%80%E5%8F%B2%E7%B2%BE%E9%80%89%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:28:25 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%AE%80%E5%8F%B2%E7%B2%BE%E9%80%89%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套装精选了史蒂芬·霍金、基普·索恩、罗杰·彭罗斯、尼尔·德格拉斯·泰森、约翰·格里宾、肖恩·卡罗尔等著名科学家和热门科普作家有关宇宙大爆炸、黑洞、时空旅行等问题的代表性科普作品，为你呈现宇宙起源和演化的核心秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《时间简史（插图版）》&#xA;《时间简史》自1988年出版以来，已成为全球科学著作的里程碑。尽管霍金教授的著述极为清晰而机智，有些读者仍然觉得难以掌握复杂的概念。为了使读者加深理解，《时间简史（插图本）》中增加了240多幅彩色插图，包括卫星图像和照片。这些都应归功于诸如哈勃空间望远镜和电脑三维和四维实体成像等技术进步之赐。详细的插图说明使读者能体验到星系际太空的广漠、黑洞的奇妙性质以及物质和反物质碰撞的粒子物理的微观世界。作为一本飨以读者宇宙学的最新理解的经典著作，《时间简史》插图本是探索时间和空间核心秘密的引人入胜的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《果壳中的宇宙》&#xA;《时间简史》姊妹篇，获得世界最知名科普图书奖获——安万特科学图书奖。《果壳中的宇宙》是一本图文并茂的科普著作，涉及广义相对论、量子论、黑洞、暴胀、时间旅行、弦论、超引力等诸多前沿概念。相对论和量子论是20世纪最伟大的科学成就。尤其是前者，他完全是人类智慧的伟大构筑。所以在《果壳中的宇宙》的第一章相对论简史中主要是关于爱因斯坦的生平。量子论则是实验观测的被动产物，它的含义迄今还解释不清。在广义相对论中，时空不再是一个被动的背景，而是宇宙演化的主动参与者。物质分布使时空弯曲。现在再去侈谈宇宙之外的空间和时间，对这些概念进行所谓的思辨，只能是倒退到圣奥古斯丁之前。牛顿的时空观是一个虚幻，而虚幻的唯一功能是对软弱者的安慰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《从永恒到此刻：追寻时间的终极奥秘》&#xA;30年前，史蒂芬·霍金试着通过理解大爆炸来阐释时间。今天，肖恩·卡罗尔说，我们要有更大的雄心。他在本书中展示了时间之箭的存在为何应归因于大爆炸之前的环境，以及我们的宇宙只是大家族的一份子，在这个家族中，很多宇宙所经历的时间都与我们相向而行。《永恒到此刻》所涉猎的话题，从熵到量子力学、时间旅行、信息论，再到生命的意义。读者所要面对的，就是理解我们为何存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《大爆炸简史》&#xA;本书主要讲述“大爆炸”理论作为宇宙的开端被逐渐接受的过程，介绍了一些鲜为人知的人物对这个理论所作的努力。这是一场惊心动魄的辩论过程，伽莫夫用打油诗反击稳恒态已过期，霍伊尔则继续嘲笑大爆炸模型和那些相信它的人，最终大爆炸理论以良好的预言能力表现出了说服力和包容性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑洞不是黑的》&#xA;《黑洞不是黑的》是霍金2016年在英国BBC广播公司里斯讲演中向大众传递的对黑洞的洞见，其中谈及的“黑洞无毛定理”使得黑洞研究变得极度纯粹，并直击自然的核心奥妙。他以游刃有余的通俗讲解，将我们带向宇宙最奇异的角落。这位传奇物理学家断言，只要能理解黑洞以及它们如何挑战时空的本性，我们就会更接近揭开宇宙的奥秘。黑洞里真的什么都没有吗，这个问题也许不是作为大众的我们所要关心的问题，却是我们偶尔想起会好奇的一个话题，这本书则以极简的讲述，告诉我们一个不同以往的黑洞。在经典引力物理中，霍金除贡献了奇性定理，还发现了黑洞视界面积不减定理。霍金这次要告诉我们，黑洞并不像想象的那么黑，事物可以从黑洞逃逸，信息可以某种方式保存。本书由大卫·舒可曼撰写导言，并特别收录吴忠超&#xA;《黑洞极简史》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑洞战争》&#xA;本书是关于黑洞本性的一场论战，这一论战关系到我们对整个宇宙的认识，也极大地推动了物理学的发展。参加论战的一方主要是本书作者萨斯坎德和1999年诺贝尔物理奖得主赫拉德·特霍夫特，另一方则是公众心目中很熟悉的物理学家斯蒂芬·霍金。当某种东西被吸入黑洞时会发生什么呢？它消失了吗？在30年前，英国物理学家斯蒂芬·霍金宣称落入黑洞的事物确实消失了。大多数科学家没有意识到这种观点的意义所在，不过美国物理学家伦纳德·萨斯坎德与荷兰物理学家赫拉德·特霍夫特意识到，如果霍金的观点是正确的，那么我们必须抛弃以往所有关于宇宙的基本定律。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑洞与时间弯曲》&#xA;作者花费15年时间写就了这本介绍宇宙研究历史和发展情况的科普著作，系统地介绍了宇宙物理学的发展历史、代表人物、理论的冲突和科研上的合作与竞争，还介绍了从光学望远镜、射电望远镜到引力波探测仪的不同探测手段的发展过程，以及在不同探测手段下宇宙所展现出来的激动人心的一面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙传记》&#xA;本书作者揭示了宇宙的奥秘，以及更显至关重要的——我们如何才能了解这些奥秘。本书描述了宇宙是如何开始的，早期宇宙是什么样子，它的结构如何发展演进，以及出现了什么物质使其结合在一起。他描述了物质从哪里来，恒星和星系如何形成，以及在我们的太阳系中生命如何产生。此外，在介绍了到目前为止我们对宇宙的认识之后，他进一步展望未来，揭示这一旅程往后会如何继续。宇宙的一生是否会在大收缩或大撕裂时达到高潮，亦或是在我们有机会弄清楚这个问题之前，地球就将受到来自宇宙空间的撞击？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙的轮回》&#xA;彭罗斯的畅销杰作《通向实在之路》（2005）为我们理解目前公认的宇宙法则提供了一个赏心悦目的综合指南。在这本《宇宙的轮回》里，他又进了一步，提出崭新的宇宙学图景，为人们常问的“大爆炸之前发生了什么”，呈现了一个不可思议的回答。彭罗斯在本书中说明了如何将加速膨胀宇宙的最终命运解读为一个新生的“大爆炸”。同时，还介绍了五花八门的标准或不标准的宇宙学模型，宇宙微波背景的基本而无所不在的作用，以及星系核心的巨大黑洞。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
