<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>丛书 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 丛书 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 20:32:33 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E4%B8%9B%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>清明上河图密码（全6册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E6%B8%85%E6%98%8E%E4%B8%8A%E6%B2%B3%E5%9B%BE%E5%AF%86%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:32:33 +1300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E6%B8%85%E6%98%8E%E4%B8%8A%E6%B2%B3%E5%9B%BE%E5%AF%86%E7%A0%81/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;全图824位人物，每个人都有名有姓，佯装、埋伏在舟船车轿、酒肆楼阁中。看似太平盛世，其实杀机四伏。翻开本书，在小贩的叫卖声中，金、辽、西夏、高丽等国的间谍、刺客已经潜伏入画，824个人物逐一复活，只待客船穿过虹桥，就一起拉开北宋帝国覆灭的序幕。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《清明上河图》描绘人物824位，牲畜60多匹，木船20多只……5米多长的画卷，画尽了汴河上下十里繁华，乃至整个北宋近两百年的文明与富饶。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，这幅歌颂太平盛世的传世名画，画完不久金兵就大举入侵，杀人焚城，汴京城内大火三日不熄，北宋繁华一夕扫尽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是北宋帝国的盛世绝影，在小贩的叫卖声中，金、辽、西夏、高丽等国的间谍和刺客已经潜伏入画，死亡的气息弥漫在汴河的波光云影中：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;画面正中央，舟楫相连的汴河上，一艘看似普通的客船正要穿过虹桥，而由于来不及降下桅杆，船似乎就要撞上虹桥，船上手忙脚乱，岸边大呼小叫，一片混乱之中，贼影闪过，一阵烟雾袭来，待到烟雾散去，客船上竟出现了二十四具尸体，所有人都目瞪口呆……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;翻开本书，一幅旷世奇局徐徐展开，错综复杂，丝丝入扣，824个人物逐一复活，为你讲述《清明上河图》中埋藏的帝国秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;冶文彪&#xA;1970年代生人。多年前偶游开封，自此沉迷《清明上河图》。他历经五年构思，五年创作，十年磨一剑，终成此书。为还原北宋风貌，他通读了《东京梦华录》《续资治通鉴长编》《三朝北盟会编》《宋史》等宋代典籍几千万字，又细读了六十位名家词集。曾出版大历史推理小说《人皮论语》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-58116150-11d4bd?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt; (访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>重返20世纪（全10册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E9%87%8D%E8%BF%9420%E4%B8%96%E7%BA%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:05:24 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E9%87%8D%E8%BF%9420%E4%B8%96%E7%BA%AA/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;重返20世纪（全十册）包括《破碎的生活：普通德国人经历的20世纪》《文化失忆：写在时间的边缘》《残酷剧场：艺术、电影与战争阴影》《米沃什词典 ：一部20世纪的回忆录》《余下只有噪音：聆听20世纪》《20世纪简史：从无线电到柏林墙》《零年：1945 现代世界诞生的时刻》《1944：罗斯福与改变历史的一年》《生活与命运》《回访历史：新东欧之旅》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让时空沉淀，从纸上开启百年全球之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.《破碎的生活：普通德国人经历的20世纪》一幅20世纪德国历史的完整图景，一部折射大时代的“小人物”群像，从纳粹独裁、二战、大屠杀、冷战到柏林墙倒塌，在充斥着杀戮与死亡的剧变中，普通人如何重建破碎的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.《文化失忆：写在时间的边缘》：我们生活的世纪脱胎于二十世纪，正如一道黑烟从石油大火中升起。如果不能记住所有的事情，我们至少应该知道自己忘记了什么。豆瓣2020年度最受关注图书（No.9），《新京报》2020年度阅读推荐（10强），第六届单向街书店文学奖“年度作品”，新浪读书2020年度好书，2021深圳读书月“年度十大好书”30强作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.《残酷剧场：艺术、电影与战争阴影》：二十世纪的强权与战火又催生了怎样的艺术花朵？《残酷剧场》是伊恩·布鲁玛多年来在《纽约书评》发表的艺文评论和历史散文精选。第二次世界大战期间，世界各地发生了惨绝人寰的屠杀和种族灭绝。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4.《米沃什词典 ：一部20世纪的回忆录》：“我们这个时代最伟大的诗人之一”、1980诺贝尔文学奖得主切斯瓦夫•米沃什的人生回忆录，呈现20世纪历史文化广阔的精神地图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5.《余下只有噪音：聆听20世纪》从第一次世界大战之前的维也纳到20世纪的巴黎，从希特勒的德国、斯大林的俄罗斯到六七十年代的纽约市中心，罗斯将20世纪的历史及音乐编织在一起，在最有影响力的作曲家与更广泛的文化之间建立了启示性的关联。通过他所讲述的音乐，《余下只有噪音》重述了20世纪的历史。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.《20世纪简史：从无线电到柏林墙》20世纪灿如旭日，横空出世，承载着人类前所未有的希冀。当时的人们有理由期待，自此以后世界将一帆风顺。然而世纪初的一场世界大战让踌躇满志的人们手足无措，悲观至极。贯穿本书的一大主题是战争与和平：两次大规模战争和不堪一击的和平。20世纪下半叶的和平时期里，包括铁幕落下、太空竞赛和计算机的兴起在内的很多事件，都受到之前两次世界大战的影响。但战争之外，本书更追溯医学方面的非凡发现、汽车飞机和无线电的影响、女性地位的提升、绿色运动、第三世界国家的解放、对体育的狂热、基督教世界和伊斯兰世界前途的变化，还有鲜有人注意的小片段，日常生活的诸多鲜活场面。20世纪的世界越来越小，世界大战、经济危机、意识形态的对抗之外，人类生活方式的改变，构成了色彩斑斓的历史图景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7.《零年：1945 现代世界诞生的时刻》是对作为二战尾声的1945年所发生的事的回顾。一个世界走到了尽头，另一个焕然一新且前途未卜的世界正徐徐拉开大幕。世界各地都在上演政权更迭，无论是亚洲，还是欧陆大地，均随处可见。之后的权力斗争往往相当残酷，在这一过程中，诞生了我们所熟知的现代世界。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>爱停驻的地方（套装10册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%88%B1%E5%81%9C%E9%A9%BB%E7%9A%84%E5%9C%B0%E6%96%B9/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:04:24 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%88%B1%E5%81%9C%E9%A9%BB%E7%9A%84%E5%9C%B0%E6%96%B9/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;套装包括：《你当像鸟飞往你的山》，《热牛奶》，《我要快乐，不必正常》，《我是你爸爸 》，《红手指》，《四个春天》，《惜别》，《静默》，《曾经少年》，《家日和》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《你当像鸟飞往你的山》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★ 奇迹！一部新人处女作，上市第一周即登上《纽约时报》畅销榜，至今已累计80周，仍高居Top1，全美销量破百万册，作者因此书被《时代周刊》评为“年度影响力人物”！ ★比尔·盖茨年度荐书 第一名 ★人们只看到我的与众不同：一个十七岁前从未踏入教室的大山女孩，却戴上一顶学历的高帽，熠熠生辉。只有我知道自己的真面目：我来自一个极少有人能想象的家庭。我的童年由垃圾场的废铜烂铁铸成，那里没有读书声，只有起重机的轰鸣。不上学，不就医，是父亲要我们坚持的忠诚与真理。父亲不允许我们拥有自己的声音，我们的意志是他眼中的恶魔。哈佛大学，剑桥大学，哲学硕士，历史博士……我知道，像我这样从垃圾堆里爬出来的无知女孩，能取得如今的成就，应当感激涕零才对。但我丝毫提不起热情。我曾怯懦、崩溃、自我怀疑，内心里有什么东西腐烂了，恶臭熏天。直到我逃离大山，打开另一个世界。那是教育给我的新世界，那是我生命的无限可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《热牛奶》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★正如加热过头的牛奶会烫口，伤害往往也以爱的名义进行。对于渴望离家的女儿来说，有时母亲比海里的毒水母更令人窒息★ 布克奖决选作品，《纽约时报》年度好书！★ 一部大胆炙热、才华横溢的小说！一本深刻探讨亲密关系、原生家庭和个体困境的隐喻之书★展现当代母女关系的复杂幽微，讲述无数女儿与无数母亲的共同故事★细腻描绘普通人生存困境，揭露日常生活中的细碎痛苦，引发共鸣！★悬浮在希望和绝望之间的那样东西，我们称之为生活★那天，我开车带母亲上了高速公路。行驶了一段时间后，我把车停在路旁，将她连同轮椅一起搬出来，推到马路中间，把她留在那儿。不远处，一辆白色卡车正朝我们驶来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我要快乐，不必正常》&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>纽伯瑞大奖精选书系（套装共20册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BA%BD%E4%BC%AF%E7%91%9E%E5%A4%A7%E5%A5%96%E7%B2%BE%E9%80%89%E4%B9%A6%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:03:24 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BA%BD%E4%BC%AF%E7%91%9E%E5%A4%A7%E5%A5%96%E7%B2%BE%E9%80%89%E4%B9%A6%E7%B3%BB/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套丛书精选了曾获得美国最权威很受欢迎的儿童文学大奖纽伯瑞儿童文学奖的作品，其中包括《兔子坡》《小木屋的故事》《怪医杜利特医生的故事》三套系列的作品集，共有20册，皆为经典的儿童文学作品，为安徽教育出版社出版，适合7到14岁的孩子阅读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《兔子坡》《小木屋的故事》《怪医杜利特医生航海记》，入选美国最权威很受欢迎的儿童文学大奖纽伯瑞儿童文学奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;内容幽默生动、睿智风趣、想象奇特。此次封面采用了个性十足的创意化设计方案，封面选取书中的场景进行大胆的想象，细节处处蕴含无限童趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗伯特•罗素是一位低调而成绩显著的儿童文学作家。他非凡的插画水平和文字功底为他多次赢得各项殊荣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1941年，罗伯特•罗素以《他们强壮而善良》获得美国图画书创作的最 高荣誉——凯迪克奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1945年，罗伯特•罗素凭借《兔子坡》一举获得美国纽伯瑞儿童文学奖金奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1958年，罗伯特•罗素倾心创作的《本和我》获得美国纽伯瑞儿童文学奖银奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1961年，《本和我》荣获刘易斯•卡罗尔书架奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小木屋的故事丛书为美国儿童文学经典之作，曾获美国纽伯瑞儿童文学奖殊荣，并入选美国教育部评选100本孩子最 喜欢的童书、美国国家图书馆推荐中小学生必读书目等。&#xA;美国作家罗拉•英格斯•怀德的毕生心血之作，也是她一生的缩写，凭借这部百科全书式的小木屋系列童书，罗拉获得了美国儿童文学作家“梦之队”殊荣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《怪医杜利特系列》为美国儿童文学经典之作，曾获美国纽伯瑞儿童文学奖金奖，并入选亚马逊网站评选20世纪全球50本&amp;hellip;童书前十名，近百年畅销不衰!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>美国名校学生喜爱的心理学教材丛书（套装共6册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:56:23 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发展心理学：桑特洛克带你游历人的一生（原书第5版）、教育心理学：激发自主学习的兴趣（原书第2版）、认知心理学：认知科学与你的生活（原书第5版）、心理学史（原书第2版）、工业与组织心理学（原书第7版）、工程心理学与人的作业（原书第4版）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是一部令人兴奋的、有强大吸引力的故事集，突显了社会心理学中你我他都关心的激动人心的话题，系统地分析了诸如攻击性、利他性、同情心、偏见、社会影响、移情与爱等人际交往中最重要的问题，这些问题到今天也是社会心理学的重要问题。学习完之后，我们可以逐步理解他人，在社会情境中认识我们自己，社会团体对我们的影响，我们如何做到人际吸引，人们为什么会助人，等等。本书适合普通高等院校心理学、教育学、社会学的本科生、研究生使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教育心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本独具特色、灵活创新的《教育心理学》，自第1版出版以来广受好评，读者都为它的模块化主题结构所打动。第2版在第一版的基础上采纳了众多读者反馈的宝贵意见，以及最新的前沿科学研究，呈现给读者一部集实用性、创新性、前沿性于一体的优秀之作。本书具有如下特色：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;模块化主题结构。每个模块之间相对独立，具有高度的灵活性，比传统的教科书内容更精练、论述更深入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创新性和前沿性。提供了一种创新性的教学方式，并收录了许多教育心理学领域的最新研究成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大量案例讨论。以真实课堂情境为背景，每一模块开篇都设有四个案例，分别针对儿童早期、小学、初中、高中阶段，力图以此鼓励实用精神，提倡对个体差异和教学内容的批判性思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展式研究方法。为不同年龄段学生的教育者提供最适合的案例参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多样性整合。并非割裂地剖析每个概念及案例，而是将不同主题、不同情境综合，相互关联的概念可以同时出现，使之更易于区分理解，案例情境更多样化，更接近真实情境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认知心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书涵盖了了解人类心智的所有基本问题，例如我们如何感知他人、事件及各种事物，我们如何记忆以及我们究竟记住了些什么，我们如何在头脑中组织信息，我们如何调集这些信息以及其他心理资源以形成重要的决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学史(原书第2版)》按时间顺序，论述了推动心理学思想和学科发展的社会背景、重要人物及其思想、生活和所属理论学派。本书作者重视多样性和跨文化、跨学科视角，探讨了心理学在美德奥之外的国家和地区的发展，如中国、俄罗斯、日本和印度等。本书注重培养学生的批判性思维，每一章节均配备了适量的知识检测和网络学习资料。心理学史(原书第2版)文献丰富，内容翔实。除此之外，作者在书中还配了许多图表和人物照片，让读者直观地了解心理学史的相关知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工业与组织心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《工业与组织心理学》（原书第7版）用平实的语言清晰地阐述了该领域中各种深奥的理论及实践应用，让读者易于理解且印象深刻。本书遵循“科学家-实践者”模式，将理论知识与实践紧密结合，体现为以下几个特点：&#xA;● 每章都会呈现工业与组织心理学家帮助解决组织问题的实际案例，并列出讨论问题，帮助读者更好理解如何应用书中知识。&#xA;● 每章会在章尾安排“做中学”练习，让读者通过练习加深对本章知识的理解。&#xA;● 从主要学术期刊上选取研究案例，进行详细介绍，作为每章内容的补充扩展。&#xA;● 增加多个国家和地区的研究成果介绍，让读者了解更多元的组织结构和管理特点。&#xA;心理学、管理学、人力资源相关专业的学生可以通过本书系统全面地了解工业与组织中的相关心理学知识。组织、企业中的管理者、人力资源岗位的人员，也可以通过本书更好地了解员工的工作与福祉。对于没有心理学知识背景的大众读者，本书也是工业与组织心理学入门的不错选择。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
