<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>健康 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/</link>
    <description>Recent content in 健康 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 06:01:08 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E5%81%A5%E5%BA%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Micro Meditation: Moments of calm for a happier, healthier life</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/micro-meditation/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:01:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/micro-meditation/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些冥想简单、有效、强大，可随时随地练习。通过微冥想，发现如何在两分钟或更短的时间内让自己平静、改善情绪和改善心态。每个微冥想都快速简便，有分步说明引导您完成各种技巧，从呼吸和积极肯定到视觉化和表现。所有这些都可以轻松而谨慎地融入您的日常生活中。这份实用指南还探讨了如何使用治疗能量，如水晶和脉轮，陪伴您踏上健康之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当恐慌开始占据上风时，试着进行两分钟的快走来控制沮丧情绪，或者用呼吸计时。利用您的感官——给自己一个放松的手部按摩，聆听周围的声音，或尝试一些正念饮食——让您快速回到当下。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书充满了各种想法，让您轻松找到适合您的微冥想，这样您就可以释放压力和焦虑，改善您的人际关系，并让自己最好的版本蓬勃发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nicci Roscoe 拥有 40 多年的经验，她通过各种方法帮助人们改善健康：作为一名生活教练和国际演讲者，她还是灵气和水晶大师、冥想老师和神经语言编程大师。她曾在 Sky One、BBC 和 ITV 等电视台和电台露面，并在包括《每日邮报》和《每日快报》在内的国际报纸和杂志上发表过许多文章。Nicci 是《Manifest Your Everything》和《My Crystal Guide》的作者，这两本书均由 Philip Permutt 合著（均由 CICO Books 出版），以及《Fabulous Impact》（由 Sunmakers 出版）。她住在英格兰东南部的赫特福德郡。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>It’s Not Hysteria</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/its-not-hysteria/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:01:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/its-not-hysteria/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A much-needed, intersectional, gender-affirming guide to gynaecologic health issues&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Did you know that up to 90% of women experience menstrual abnormalities or pelvic problems in their lifetime? Yet these issues are overwhelmingly misunderstood, misdiagnosed, or dismissed. Conditions such as PCOS, endometriosis, fibroids, ovarian cysts, PMDD, or pelvic floor dysfunction, don’t receive the stream of funding for research and new treatments that other conditions do, despite affecting up to half the population.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forever Strong - A New, Science-Based Strategy for Aging Well</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/forever-strong/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:01:01 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/forever-strong/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本简单易懂的新指南由肌肉中心医学研究所的创始人撰写，阐述了肌肉对健康和长寿的重要性，帮助您学习如何重启新陈代谢、增强体力和延长寿命。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;加布里埃尔·里昂医生多年来一直在观察病人的状况，她发现了一个规律。虽然她的病人患有各种各样的疾病，但他们都面临着同一个核心问题：肌肉太少，而不是脂肪太多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当我们想到肌肉时，我们往往会想到力量或美感，但实际上，肌肉的作用远不止于此。作为人体最大的内分泌器官，肌肉实际上决定了健康和衰老轨迹的一切。莱昂博士的许多患者所经历的状况实际上是肌肉发育不良或不健康的症状。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现在，莱昂博士提供了一个简单易行的饮食、健身和自我护理计划，该计划以证据和开创性研究为基础，教您如何优化肌肉——无论您的年龄或健康背景如何。通过遵循莱昂博士强大的新方法，了解如何克服从肥胖到自身免疫性疾病的一切问题，并避免阿尔茨海默氏症、高血压和糖尿病等疾病，从而永远保持强壮。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gabrielle Lyon 博士是家庭医学委员会认证医师，在圣路易斯华盛顿大学完成了老年医学和营养科学的联合研究和临床研究。她在伊利诺伊大学完成了营养科学的本科培训。Lyon 博士是蛋白质类型和水平在健康、表现、衰老和疾病预防方面的实际应用方面的主题专家和教育家。在过去的二十年里，她一直接受 Donald Layman 博士的指导，帮助将蛋白质代谢和营养从实验室带到临床。请访问 DrGabrielleLyon.com 了解更多信息。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>It&#39;s Called a Breakup Because It&#39;s Broken</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/its-called-a-breakup/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/its-called-a-breakup/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对分手的伤痛，如何优雅地告别过去？格雷格·贝伦特，畅销书《他只是没那么喜欢你》的合著者，在《分手指南》中给出了答案。这本书是分手后的生存宝典，教你如何面对“情感毒素”，如何为自己举办一场疗愈的派对，并重新审视过去的关系。不是每段关系都能长久，但这本书将教你如何优雅地告别过去，迎接新的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毫无疑问，分手很糟糕。但在随后的几个小时或几周内，你需要认识到一个重要的事实：有些事情是无法也不应该修复的，尤其是那个甩了你或强迫你甩他的失败者。分手是因为它已经破碎，所以才叫分手，从现在开始，是时候擦干眼泪、放下那杯冰淇淋、退出他的电子邮件、打开这本书的第一章了——开始把分手变成一次破碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《分手是因为它已经破碎》来自畅销两百万册的《他其实没那么喜欢你》的合著者格雷格·贝伦特 (Greg Behrendt)，这是一本关于如何忘掉错的人、重拾内心超级狐狸的终极生存指南。从如何进行“他毒”到如何为自己举办一场精彩的怜悯派对，格雷格和他的合著者兼妻子阿米拉分享了他们摆脱心痛、重新开始的搞笑和实用路线图。你将学到：为什么不应该给他打电话——以及当你打电话时他在想什么如何保住你的朋友而不丢掉工作如何避免分手陷阱：给你的前任发即时通讯、跟踪、做爱重新构建现实——看清你们的关系如何将自己变成一个炙手可热的、时尚的超级狐狸，并为等待着你的更好、更光明的未来做好准备这本书配有一本必备的工作手册，可以帮助你将疯狂写在纸上，而不是带到这个世界上，这叫做分手，因为它已经破裂了，是一本必备手册，可以帮助你找回一个更加摇摆的自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amiira Ruotola-Behrendt 在年轻时退出音乐界，几乎没有什么声音可说，之后便开始写作。除了与丈夫 Greg Behrendt 合作创作《他其实没那么喜欢你》外，他们还共同创作了《分手是因为分手了》、《这只是一次糟糕的约会》以及即将出版的《如何让你的婚姻不再糟糕》（2018 年 7 月）和《我们曾经相爱，现在我们在这里工作》（2019 年 1 月）。Amiira 和 Greg 还拥有广受欢迎的行为和关系播客《也许这就是你》，而 Amiira 正在努力创作她的第一部小说。Amiira 和丈夫 Greg 住在洛杉矶，他们有两个不可思议的孩子和太多的狗。她可能是由间谍抚养长大的，也可能不是。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超加工人类</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B6%85%E5%8A%A0%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B6%85%E5%8A%A0%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;英文名: Ultra-Processed People&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文名:《超加工人类》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;There is much to cheer about calories being cheap and abundant, when for most of history they were neither. But the cheapness and abundance of “ultra-processed” food comes at a cost. (Warning: this book may ruin the joy of junk food.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>身体的秘密</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 09:38:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;人体的秘密&#34;&gt;人体的秘密&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《人体的秘密》是德国知名医学专家耶尔•阿德勒博士的最新口碑之作。本书在德国深受广大读者的推崇和喜爱，刚一上市便迅速占据《明镜周刊》畅销榜第一名的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在本书中，作者独辟蹊径，用轻松诙谐的语言探讨了众多令人尴尬的身体问题。从体味到身体发出的各种声音，从性与爱到各种各样的皮肤问题，那些人们平时难以启齿、羞于示人的困惑，本书都给与了科学、详尽、实用而体贴的解答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过阅读本书，您将获得海量超级有趣的人体健康知识。在本书的帮助下，您一定会以乐观从容的态度和科学的方法，解决隐秘的身体问题，更好地接纳自己的身体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;耶尔•阿德勒（Yael Adler）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>轻疗愈系列（共4册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BD%BB%E7%96%97%E6%84%88%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 10:03:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BD%BB%E7%96%97%E6%84%88%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;作品简介&#34;&gt;作品简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这套书记载的是一个曾被天价索购的神秘疗法！一个对东方古老文明深有研究的心理医生，仅仅在女病人的眼睛下方轻敲几下，她的焦虑、不安和头痛就消失得无影无踪。这件神奇的事情很快传遍欧美，人们纷纷造访，甚至愿花天价索购这个神秘的疗法……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从大而全的情绪释放疗法，到具体敲击压力（轻1）、肥胖（轻2）、疼痛（轻3），自控力（轻4）；简单、快速、自然地解决各方面人生难题!通过运用这个神奇的疗法，你终将遇见心想事成的自己！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“敲击疗法”正能量心理学《轻疗愈》系列套装共4册包含：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《轻疗愈1》：15分钟快速减压、实现身心平衡！敲开过往创伤与负面经验，我们才能腾出空间，真正地放下、寻回内心的平静与自在，迎接更正面、更健康、更快乐的自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《轻疗愈2：敲敲瘦》：15分钟，疗愈深埋心底的负面情绪，找回与生俱来的形体自信与瘦身智慧！临床心理学家实证：敲击8周，减掉7.25公斤！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《轻疗愈3：敲除疼痛》：15分钟，敲开被压抑、被隐藏的情绪！唤醒身体自愈力，有效减轻和消除偏头疼、牙痛、肩颈痛、背痛、膝盖痛、纤维性肌痛等数十种慢性疼痛！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《轻疗愈4：敲出自控力》：21天，挣脱自我偏见的束缚轻装上阵，找回内心真实的力量！融合中国传统指压法和现代心理学，敲出自控，拿回身心掌控权，引领情绪敲打新风潮！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55301740-b4d124?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
