<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>经典 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%BB%8F%E5%85%B8/</link>
    <description>Recent content in 经典 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2023 08:02:57 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%BB%8F%E5%85%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>红色经典口袋书（10本）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BA%A2%E8%89%B2%E7%BB%8F%E5%85%B8%E5%8F%A3%E8%A2%8B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 08:02:57 +1300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BA%A2%E8%89%B2%E7%BB%8F%E5%85%B8%E5%8F%A3%E8%A2%8B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《红色经典口袋书》包含十部红色经典作品：茶馆、中国人民的脚步声、多收了三五斗、二月、光明在我们的面前层、红烛、可爱的中国、呐喊、县委书记的榜样——焦裕禄、小二黑结婚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《呐喊》&#xA;短篇小说集。“红色经典文艺作品口袋书”项目，邀请相关领域非常不错专家强强联手，遴选中国现当代文学目前极具代表性的红色经典文艺作品100部，以更符合当下读者阅读习惯的“口袋本”形式分批出版。鲁迅的《呐喊》为其中之一，精选《狂人日记》《孔乙己》《明天》《一件小事》《头发的故事》《风波》《故乡》《阿Q正传》《端午节》《白光》《兔和猫》《鸭的喜剧》《社戏》等13篇富有时代意义和革命色彩的短篇小说作品，为“红色经典”的有机组成部分。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《中国人民的脚步声》&#xA;是“红色经典文艺作品口袋书”项目之一种。该项目邀请相关领域权威专家强强联手，遴选中国现当代文学史上极具代表性的红色经典文艺作品100部，以更符合当下读者阅读习惯的“口袋本”形式分批出版。 《中国人民的脚步声》收录杨朔创作于中国革命不同时期的三个中短篇小说《红石山》《望南山》《北线》。《红石山》写于抗日战争后，描写宣化龙烟铁矿工人同日本帝国主义英勇斗争的故事，是中国较早反映工人斗争生活的中篇小说。《望南山》和《北线》则是杨朔于解放战争时期，担任新华社记者和部队政治工作所写，《望南山》描写日寇投降后，东北地区察南翻身农民为保卫胜利果实，同国民党军、地主武装进行斗争的故事；《北线》则描写解放战争期间一支解放军小部队转战华北，勇敢顽强地同国民党军战斗的故事；这些作品以明快和热情的笔调，描绘了人民子弟兵的英雄行为、献身精神和成长过程。全书集中书写了晋察冀边区人民对帝国主义、封建势力和官僚资本主义斗争的侧影，三篇小说创作时间与新中国的炮声紧紧相随，可谓中国人民在中国共产党的领导下走向胜利的“脚步声”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《红烛》&#xA;于1923年出版，是中国现代文学有名诗集，也是闻一多的第一部诗集。这些诗或抒发诗人的爱国之情，或批判封建统治下的黑暗，或反映劳动人民的苦难，或描绘自然的美景。诗人通过歌颂红烛，歌颂奉献的精神，歌颂来之不易的光明。在这样的歌颂中，诗人和红烛在交流。诗人在红烛身上找到了生活方向：实干，探索，坚毅地为自己的理想努力，不计较结果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《县委书记的榜样——焦裕禄》&#xA;　报告文学作品集。“红色经典文艺作品口袋书”项目，邀请相关领域非常不错专家强强联手，遴选中国现当代文学目前极具代表性的红色经典文艺作品100部，以更符合当下读者阅读习惯的“口袋本”形式分批出版。　　《县委书记的榜样——焦裕禄（红色经典文艺作品口袋书）》为作品合集，包括《县委书记的榜样——焦裕禄》《小丫扛大旗》《为了六十一个阶级兄弟》三篇报告文学，都是当时引起广泛影响的报告文学力作，是对时代风貌和社会文化的反映。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《可爱的中国》&#xA;本书是无产阶级革命家方志敏写于狱中的遗作选集，包括《可爱的中国》《狱中杂记》等广为人知的名篇。这些作品是他被捕后在极端恶劣的环境里创作并历经千难万险才得以保存下来的珍贵的历史遗产，虽然写于20世纪30年代，但至今读来仍能强烈感受到方志敏在狱中进行斗争的艰苦和残酷，更能感受到他坚定的革命信仰、热烈的爱国情怀和伟大的牺牲精神。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
