<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人文 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 人文 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 16:56:23 +1200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>美国名校学生喜爱的心理学教材丛书（套装共6册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:56:23 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发展心理学：桑特洛克带你游历人的一生（原书第5版）、教育心理学：激发自主学习的兴趣（原书第2版）、认知心理学：认知科学与你的生活（原书第5版）、心理学史（原书第2版）、工业与组织心理学（原书第7版）、工程心理学与人的作业（原书第4版）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是一部令人兴奋的、有强大吸引力的故事集，突显了社会心理学中你我他都关心的激动人心的话题，系统地分析了诸如攻击性、利他性、同情心、偏见、社会影响、移情与爱等人际交往中最重要的问题，这些问题到今天也是社会心理学的重要问题。学习完之后，我们可以逐步理解他人，在社会情境中认识我们自己，社会团体对我们的影响，我们如何做到人际吸引，人们为什么会助人，等等。本书适合普通高等院校心理学、教育学、社会学的本科生、研究生使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教育心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本独具特色、灵活创新的《教育心理学》，自第1版出版以来广受好评，读者都为它的模块化主题结构所打动。第2版在第一版的基础上采纳了众多读者反馈的宝贵意见，以及最新的前沿科学研究，呈现给读者一部集实用性、创新性、前沿性于一体的优秀之作。本书具有如下特色：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;模块化主题结构。每个模块之间相对独立，具有高度的灵活性，比传统的教科书内容更精练、论述更深入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创新性和前沿性。提供了一种创新性的教学方式，并收录了许多教育心理学领域的最新研究成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大量案例讨论。以真实课堂情境为背景，每一模块开篇都设有四个案例，分别针对儿童早期、小学、初中、高中阶段，力图以此鼓励实用精神，提倡对个体差异和教学内容的批判性思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展式研究方法。为不同年龄段学生的教育者提供最适合的案例参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多样性整合。并非割裂地剖析每个概念及案例，而是将不同主题、不同情境综合，相互关联的概念可以同时出现，使之更易于区分理解，案例情境更多样化，更接近真实情境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认知心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书涵盖了了解人类心智的所有基本问题，例如我们如何感知他人、事件及各种事物，我们如何记忆以及我们究竟记住了些什么，我们如何在头脑中组织信息，我们如何调集这些信息以及其他心理资源以形成重要的决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学史(原书第2版)》按时间顺序，论述了推动心理学思想和学科发展的社会背景、重要人物及其思想、生活和所属理论学派。本书作者重视多样性和跨文化、跨学科视角，探讨了心理学在美德奥之外的国家和地区的发展，如中国、俄罗斯、日本和印度等。本书注重培养学生的批判性思维，每一章节均配备了适量的知识检测和网络学习资料。心理学史(原书第2版)文献丰富，内容翔实。除此之外，作者在书中还配了许多图表和人物照片，让读者直观地了解心理学史的相关知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工业与组织心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《工业与组织心理学》（原书第7版）用平实的语言清晰地阐述了该领域中各种深奥的理论及实践应用，让读者易于理解且印象深刻。本书遵循“科学家-实践者”模式，将理论知识与实践紧密结合，体现为以下几个特点：&#xA;● 每章都会呈现工业与组织心理学家帮助解决组织问题的实际案例，并列出讨论问题，帮助读者更好理解如何应用书中知识。&#xA;● 每章会在章尾安排“做中学”练习，让读者通过练习加深对本章知识的理解。&#xA;● 从主要学术期刊上选取研究案例，进行详细介绍，作为每章内容的补充扩展。&#xA;● 增加多个国家和地区的研究成果介绍，让读者了解更多元的组织结构和管理特点。&#xA;心理学、管理学、人力资源相关专业的学生可以通过本书系统全面地了解工业与组织中的相关心理学知识。组织、企业中的管理者、人力资源岗位的人员，也可以通过本书更好地了解员工的工作与福祉。对于没有心理学知识背景的大众读者，本书也是工业与组织心理学入门的不错选择。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
