<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>动物 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%8A%A8%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 动物 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%8A%A8%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>自然中的性与爱（套装共6册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8E%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:15 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8E%E7%88%B1/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当自然以美召唤我：植物篇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《花朵的秘密生命》：&#xA;畅销全球16年自然科普力作，植物学与自然史的完美结合。每一朵花的绽放，都在演绎延续数亿年的生命传奇。&#xA;我们和花朵的共同之处，远远超出你的想象。献给心爱之人的花束，甚至能够防治埃博拉病毒。国内知名科普作家李淼倾情推荐。&#xA;一本翻开就能闻到花香的书，一次绚烂花田里的徒步旅行。&#xA;这是一本以花朵为主题的自然科普读物。作者综合植物学和科学史，以生动优美的诗意文字，描绘了花朵不为人知的生存与演化，并深入探讨了它与人类生活的密切关联。其清晰的逻辑和灵动的文笔，能够带领读者重新认识我们熟悉而又陌生的植物，开启花朵的探秘之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《那些活了很久很久的树》：&#xA;BBC广受赞誉的人文科普专栏结集，牛津大学文学教授的诗意博物之作。&#xA;横跨科学、宗教、历史、文学、神话、诗歌、绘画。用树做的纸，来礼赞树。北京大学教授、博物文化倡导者刘华杰推荐。&#xA;作者在书中分别介绍了17种常见的树木，包括樱树、油橄榄、柏树、橡树、白蜡、杨树、冬青、桦树、榆树、柳树、松树和苹果树等。从民间传说、自然科学、文学、文化历史、欧洲艺术、宗教、古代神话和现代医学、日常用途等方面揭示了这些树在西方文明中的历史流变、文化意义和重要影响。配有优美的文字和精美的插图，充满了关于树木的有趣发现、独到见解和深刻哲思，也会引发读者去思考人与树木的关系、人与环境的关系以及人与自然的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《东方草木之美》：&#xA;讲述73种植物从东方迁移到西方的身世小传。原来这些美丽草木都源自东方！&#xA;大英图书馆珍藏博物画，从西方视角尽赏东方神韵。北大学者、博物文化倡导者刘华杰推荐。&#xA;今日西方庭园及田园里种植的花草蔬果，有许多都是过去收藏家或贸易商从东方引进的。本书从西方的视角介绍了73种由东方引入到西方的植物，如茶、石榴、牡丹、兰花等，每种植物都搭配有属于它们的东方故事。文字之外，书中更有从古籍、手稿及绘画里挑选出的稀有图片，这些图片大多来自亚洲及中东的艺术家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当自然以美召唤我：动物篇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《性本自然》&#xA;性就是“把A放入B”那么简单？动物交配只是为了繁殖？为什么动物和人类都热衷于“求偶欺诈”？我们将繁衍职能从性行为中剥离，会促成人以全新的方式进化吗？决定生物进化的“性驱力”究竟是什么？&#xA;本书揭示了两性冲突和极端性策略背后的成因，收录了科学尚未能够解释的问题。作者卡琳·邦达尔以高度可读的文本，和睿智风趣的叙述方式，为读者解析了上百个真实案例，道出关于繁衍的种种真相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《海洋中的爱与性：变性的鱼、浪漫的虾、怪癖乌贼及其他深海情色奇葩》&#xA;一半是海水，一半是火焰；一半是“情色”，一半是“科学”。本书以拟人化的诙谐笔法和科学严谨的写作，描写了海洋中各种动物不可思议的性行为。比如，石斑鱼会举办盛大的满月性派对，蓝头鱼每天要来150次闪电式性爱，美国龙虾的尿液是强力春药，银汉鱼喜欢上演五十度灰的戏码，庞大的灰鲸会憋着气在水下进行3P大战……&#xA;在带我们走近海洋动物咸湿而狂野的生活的同时，玛拉·哈尔特又引领我们认识到，过度捕捞、气候变化和污染都在影响海洋动物的繁殖，而海洋中的性反过来也会影响人类：关乎数十亿人的食品安全、健康、经济发展以及其他全球性问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
