<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哲学 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 哲学 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 06:01:17 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E5%93%B2%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>More, Please: On Food, Fat, Bingeing, Longing, And The Lust For Enough</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/more-please/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:01:17 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/more-please/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位新兴文化评论员和《Vogue》作家对暴食症的现实进行了毫不畏惧的深入的报道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们中的数百万人使用限制性饮食、间歇性禁食、静脉注射疗法和滥用奥兹平来减肥，直到我们的体重达到样本量可以接受的水平。但对于 3000 万患有饮食失调症的美国人来说，这不仅仅是减重的问题。《请多吃点》记录了人们对食物的终生迷恋——它具有抚慰、安慰、提供短暂逃离外界的力量——同时也探讨了强制瘦身、节食文化和“健康”的诱人承诺如何扭曲了无数美国人与健康饮食的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾玛·斯佩克特将回忆录、报道和对一些目前最著名、最博学的食品、肥胖和饮食失调评论家（詹妮弗·韦纳、玛丽莎·梅尔泽、维吉·托瓦尔、莱斯利·贾米森等）的深入采访融合在一起，探讨了暴食症既是个人问题也是社会问题。在《请再多点》中，她提供了背景、历史和语言，解释了总是想要比你允许自己拥有的更多的东西意味着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Emma Specter&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Philosophy Book - DK</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-philosophy-book-by-dk/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:01:13 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-philosophy-book-by-dk/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;DK 畅销哲学史指南——全面修订和更新&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解塑造我们对道德、政治以及我们在宇宙中的地位的思维方式的概念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《哲学书》以清晰、简单的方式解释了主要哲学家的伟大思想和开创性理论，是了解哲学和我们思维方式的历史的完美一站式指南。书中的条目解开了复杂的理论，阐明了抽象的概念，结合了易于理解的解释和创新的图形，探索和解释了每个复杂的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;探索哲学史，从古希腊和中国到今天，了解 2000 多年前的理论如何仍然与我们的现代生活相关。追随人类思想的发展，结识世界上最具影响力的哲学家 - 从柏拉图和孔子到勒内·笛卡尔和玛丽·沃斯通克拉夫特，再到路德维希·维特根斯坦和朱迪斯·巴特勒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《哲学书》经过全面修订和更新，配有古怪的插图、清晰的解释、哲学家名录和关键词词汇表，是迷人主题的完美介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;DK&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somehow: Thoughts on Love</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/somehow/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/somehow/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;纽约时报畅销书排行榜第一名&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“安妮·拉莫特是我的奥普拉。”——《芝加哥论坛报》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;来自畅销书《黄昏、夜晚、黎明》和《帮助、谢谢、哇》的作者，一场欢乐的爱情庆典&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“爱是我们唯一的希望，”安妮·拉莫特在这本富有洞察力的新书中写道。“它并不总是最容易的选择，但它始终是正确的选择，是高尚的道路，是安全回家的路，无论未来看起来多么暗淡。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《不知何故：关于爱的思考》中，拉莫特探索了爱在我们生活中的变革力量：它如何让我们感到惊讶，迫使我们面对令人不快的事实，提醒我们人性，并引导我们前进。“爱是不会被束缚的，”她说。“它就在我们的氛围中”​​，是我们的本性的核心。拉莫特说，我们是爱的产物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《不知何故》的每一章中，拉莫特都折射出光谱的所有颜色。她探索了对伴侣在晚年出乎意料的爱。对一个令她失望甚至害怕的孩子的伤痕累累的爱。一群罪人之间、对一个处于转型中的社区、对更广阔的世界的持久的爱。她强调的教训是，爱在教育的同时启迪人，在激励的同时安慰人，在惊喜的同时支撑人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《不知何故》是安妮·拉莫特的第二十本书，书中她从自己的生活和经历出发，描绘了爱情在我们绝望时如何以亲密而基本的方式支撑着我们，激励我们相信明天会比今天更好。《不知何故》充满了同情心和人性，正是这些让拉莫特深受数百万读者的喜爱，是安妮·拉莫特的经典之作：风趣、温暖、睿智。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;#1 NEW YORK TIMES BESTSELLER&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“Anne Lamott is my Oprah.” —Chicago Tribune&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>David and Goliath : Underdogs, Misfits, and the Art of Battling Giants</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/david-and-goliath/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/david-and-goliath/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;畅销书《炸弹黑手党》的作者马尔科姆·格拉德威尔通过对成功、动力以及逆境在塑造我们生活中的作用的精彩考察，探索弱势群体的力量。&#xA;三千年前，在古巴勒斯坦的战场上，一个牧童仅用一块石头和一支投石器就击倒了一位强大的战士，从那时起，大卫和歌利亚的名字就代表了弱者和巨人之间的战斗。大卫的胜利是不可思议的奇迹。他不应该赢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;或者说他应该有吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《大卫与歌利亚》一书中，马尔科姆·格拉德威尔挑​​战了我们对于障碍和劣势的看法，对遭受歧视、应对残疾、失去父母、就读平庸学校或遭受其他明显挫折的含义提出了新的解读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;格拉德威尔首先讲述了多年前巨人和牧童之间的真实故事。从那里开始， 《大卫与歌利亚》探讨了北爱尔兰的麻烦、癌症研究人员和民权领袖的思想、谋杀和复仇的高昂代价以及成功和不成功的课堂动态——所有这些都表明世界上许多美好和重要的东西都源自看似痛苦和逆境的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;继承了格拉德威尔之前的畅销书《引爆点》、《眨眼之间》、《异类》和《狗的视线》的传统，《大卫与歌利亚》借鉴了历史、心理学和强有力的故事叙述，重塑了我们对周围世界的看法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Explore the power of the underdog in Malcolm Gladwell&amp;rsquo;s dazzling examination of success, motivation, and the role of adversity in shaping our lives, from the bestselling author of The Bomber Mafia.&#xA;Three thousand years ago on a battlefield in ancient Palestine, a shepherd boy felled a mighty warrior with nothing more than a stone and a sling, and ever since then the names of David and Goliath have stood for battles between underdogs and giants. David&amp;rsquo;s victory was improbable and miraculous. He shouldn&amp;rsquo;t have won.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to Win Every Argument</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/how-to-win-every-argument/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 06:59:37 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/how-to-win-every-argument/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本诙谐、不拘一格的指南，教你&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何用逻辑赢得每一场辩论。在这本诙谐、极具感染力的书的第二版中，马德森·皮里 (Madsen Pirie) 在其指南的基础上进一步阐述了如何利用（甚至滥用）逻辑来赢得辩论。皮里增加了关于如何在书面、酒吧、与朋友、Facebook 和 140 个字符（在 Twitter 上）中赢得辩论的新章节，提供了从日常到非常严重的争吵中获胜的完整指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他用毁灭性的例子指出了辩论中最常见的所有谬误。我们都喜欢认为自己头脑清醒、逻辑清晰，但所有读者都会在这本书中发现他们自己也犯过的谬误。作者向您展示了如何同时加强自己的思维并找出他人论点中的弱点。而且，更调皮的是，皮里还展示了如何故意不讲逻辑，并侥幸逃脱惩罚。这本书会让你变得聪明得发狂，你的家人、朋友和对手都会希望你从未读过这本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;出版商警告- 这本书落入坏人之手会很危险。我们建议您用它武装自己，同时避免落入他人之手。只有当您确信可以信任收件人时，才可以购买这本书作为礼物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>从哲学的角度看问题（套装12册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BB%8E%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:21:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BB%8E%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%9A%84%E8%A7%92%E5%BA%A6%E7%9C%8B%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;把思考作为习惯&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个复杂性丛生的时代，什么才是让人脱颖而出的重要能力? 什么才是让我们应对今日巨变的本质法理？什么才能让我们在不确定的世界中寻找到确定性？答案可以从湛庐创始人韩焱的这本个人新书《把思考作为习惯》中寻找到。在她看来，只有从“把思考作为方法”“把思考作为答案”真正转变为“把思考作为习惯”，才能更好地探究问题的本质，真正在困境中做到反脆弱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类的善意&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;试着想象一下，有一架飞机失事紧急降落，着陆后断成了三截。机舱里浓烟滚滚，飞机上的每个人都意识到：必须离开这里。那么接下来将会发生些什么呢？&#xA;在A星球上，乘客们纷纷询问邻座的人有没有受伤。那些需要帮助的人第壹时间被救出了飞机。人们愿意献出自己的生命去救助他人，哪怕面对的是完全陌生的人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“活在当下”指南&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论哪个时代，都存在众多“失败的成功者”。他们事业有成、家庭美满、腰缠万贯，却一辈子汲汲营营，忙碌不休，从未体验过长久的快乐与真实的自由。为什么这么多人会做得如此成功，却活得如此不幸？更迫切的问题是——你有没有蹈其覆辙的危险？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;直觉泵和其他思考工具4&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;享誉世界的哲学泰斗丹尼尔·丹尼特，融通计算机科学、心理学、神经科学、语言学、人工智能，倾囊相授他一生至今所搜集的各种好用的思考工具。这本书诞生于大学新生的课堂，力图做到“人人能懂”。&#xA;使用大量方便的、辅助性的思考工具，去拓展想象力、保持专注力，让我们妥当、优雅地思考真正的难题。利用各种思考工具，让你拨开各种思想的层层迷雾，你会发现，那么多明摆着的观点其实根本就不是那么 “明摆着”的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;简单的逻辑学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本足以彻底改变你思维世界的小书。美国著名逻辑学家、哲学教授D.Q.麦克伦尼，将一门宽广、深奥的逻辑科学以贴近生活、通俗易懂、妙趣横生的语言娓娓道来。它既没有刻板的理论教条，也不是正规的教科书，而是一本必不可少的现实指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爱的博弈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;揭示关于爱的谜团：该如何定义爱情？为何有的爱情持久，有的早逝？该如何建立信任、避免不忠与背叛？用科学的答案教你把握爱情的来龙去脉，识别暗示爱情冷却的蛛丝马迹， 修复被生活磨损褪色的关系，让一段感情重新焕发活力。&#xA;源自实验室中对近700对伴侣所做的科学研究，收录了独具开创性的理论、大量丰富翔实的案例和测试题，介绍了在婚姻与爱情中如何衡量信任、应对背叛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么需要生物学思维&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>塑造美国的88本书：美国语文读本套装（英汉双语图文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A1%91%E9%80%A0%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%8488%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 10:08:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A1%91%E9%80%A0%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E7%9A%8488%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《塑造美国的88本书：美国语文读本》是一套出版以来，总销量达到1.22亿册的教科书，一套有超过10000多个美国学校使用的启蒙读本，一套培养精英的私立学校和家庭私塾偏爱的课本。它是美国最畅销的语文课本，被《时代周刊》评为“人类出版史上第三大畅销书”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与《韦氏词典》携手，它为正规英语拼写奠定了基础，在一定程度上打造了美语语法。汽车大亨福特鼎力支持的不朽经典，它不但反映了“美国梦”和美国精神，更是改变了它们的轨迹，塑造了整整五代美国人的精神世界。手握《美国语文读本》，品味美利坚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此套读本的英文原版共分7级，包括启蒙读本和第1-6册。考虑到启蒙读本与第一级篇幅都较少，难易程度接近，于是我们将之合并为第1册。因此，国内出版的这套读本共包括6册。《塑造美国的88本书：美国语文读本》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看点：&#xA;1.美国国会图书馆遴选出一份“塑造美国的88本书”书单，列举了由美国作家所著、对美国社会最具影响力的88部书籍，体现出的是一个“美国精神”的形成过程，对于国家民族的认同具有非凡意义，并且不会因为时代变迁而被替代；《美国语文读本》位列其一，足见它经久不衰的魅力与非凡的影响力。&#xA;2.最纯粹的美德读本，最纯正的美语阅读，最经典的美式教育，这是一套影响了美国五代人的经典课本，了解美国，从启蒙读本开始。&#xA;3.总销量达到1.22亿册的全美通用教科书，被《时代周刊》评为“人类出版史上第三大畅销书”，它推动了美国教育事业的发展，影响了美国伦理道德的形成，反映并改变了“美国梦”和美国精神的轨迹。&#xA;4.出版历时半年之久，我们也都被这套堪称“最纯正的美语教材与最纯粹的美德读本”所深深吸引。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编辑过程中，“纯粹”，“精彩”等等不断蹦出脑海，我们恨不能马上就将它双手呈给父母们，老师们，孩子们，希望与你们分享这寓教于乐的经典读本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56746036-cf364c?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>哲思：终极人生智慧之书（套装共23册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%B2%E6%80%9D-%E7%BB%88%E6%9E%81%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%99%BA%E6%85%A7%E4%B9%8B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:09 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%B2%E6%80%9D-%E7%BB%88%E6%9E%81%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%99%BA%E6%85%A7%E4%B9%8B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套书包含：《我们都是孤独的行路人》、《每个生命都要结伴而行》、《每个人都是一个宇宙》、《合掌人生》、《恰到好处的幸福》、《做人就是做你自己》、《活得明白的道理》、《人生心得帖》、《没什么放不下》、《有什么舍不得》、《人生总会有办法：用逆向思维解决难题》、《世道梁心：老梁说我们怎样活出安全感》、《不抱怨的世界》、《不抱怨的世界. 人际关系篇》、《仓央嘉措：我是凡尘最美的莲花》、《幸福的颜料：精装典藏本》、《愿你没有白白受苦》、《没有烦恼的世界》、《大圆满前行》、《一切都还没有注定》、《幸福是一种能力》、《幸福人生不计较》、《预约幸福》共23本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;编辑推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;周国平以精神、教育、人生价值为话题，以独特的哲学角度表述并展开什么是爱、什么是智慧，突出了人获得快乐的源泉是丰富的内心世界。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.《恰到好处的幸福》是一本充满温暖力量的灵魂读物，它以烛光般温暖的文字引读者穿过漫漫长夜，把“幸福”作为一种正面的人生价值提出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;周国平，周国平，中国社会科学院哲学研究所研究员，中国当代著名学者、作家、哲学研究者，是中国研究哲学家尼采的著名学者之一。1945年生于上海，1967年毕业于北京大学哲学系，1981年毕业于中国社会科学院研究生院哲学系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;星云大师，释星云（1927年8月19日－），俗名李国深，法号悟彻，其信徒常称之为星云大师。江苏扬州（江都）人，十二岁于南京栖霞寺礼志开上人出家，是临济宗第48代传人。1945年入栖霞律学院修学佛法。1949年春，组织僧侣救护队来台湾。1967年创建佛光山，并出任佛光山寺第一、二、三任住持。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56625346-d81c14?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活的哲学心理学（套装10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:44:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;简介&#34;&gt;简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生十二法则&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对任何事都提不起兴趣怎么办？我处于人生的至暗时刻怎么办？上班让我不快乐怎么办？面对人生中的混乱迷茫，我们真正需要的，不是虚伪的励志、空洞的安慰，而是严父近乎残酷的苛责教诲。 著名心理学家乔丹·彼得森将人类数千年来的哲学思考、神话故事中的精神财富与心理学、生物学、神经科学等学科的前沿研究相结合，用12条最基本的人生法则，为我们找到摆脱人生困境的方法。科学作家万维钢老师说：“彼得森这些建议我完全赞同，我希望我儿子长大以后读读彼得森这本书。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“活在当下”指南&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;国际当红学者萨姆·哈里斯一针见血地指出，趋乐避苦是人类的本能，而快乐本质上稍纵即逝，所以人们天生受困于循环往复的追求，不少人甚至终其一生都在这无形的牢笼中度过。要打破与生俱来的困境，成为自己人生的主人，就一定要升级心智模式，摆脱原始状态。如何做到这一点？身为哲学神经学双料博士的哈里斯独辟蹊径。书中，他将经典的哲学理论、前沿的科学发现、丰富的切身体验巧妙结合，理性睿智、亦庄亦谐地引导读者探寻关乎个体存在之根本的三大问题——意识是什么，自我究竟为何物，以及人生应该以什么为重要追求，从而一步步瓦解顽固的“常识性”认知，实现心智的提升，收获自在的高层级人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以大制胜&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何利用人的非理性说服他人？如何在说服的过程中利用视觉想象力？如何为对手贴标签，对其一击必杀？如何抢占制高点，转守为攻？如何在事情发生之前引导用户的思维？如何设计有效的口号，率先赢得客户？ 在本书中，知名系列企业管理漫画《呆伯特》作者斯科特·亚当斯介绍了自己的说服理论，即如何利用“武器级”说服力，抢先竞争对手影响受众，在竞争中赢得胜利。 亚当斯认为，说服力分为三个层次，分别是“商业级”“科学级”“武器级”。其中“武器级”说服力尤其难，达到这个级别的大师非常少，几位曾经的美国总统和乔布斯在此级别；“科学级”说服力的代表是认知科学家；“商业级”说服力就是我们通常说的“影响力”“说服力”，市场营销、品牌形象管理、危机公关等用的都是这个级别的说服力。 如今，想要在与对手的竞争中赢得胜利，抢夺用户的注意力，不仅要懂得如何影响用户，更重要的是要懂得如何抢先对手影响用户。掌握了这一套说服术，你就拥有了一套杀手级的武器，可以抢先对手先发制胜！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爆笑吧！心理学大神来了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斯金纳的鸽子，桑代克的猫，洛伦茨的鸭子水上漂；斯佩里的脑，哈洛的猴，巴甫洛夫小狗腮腺来一刀；你一刀我一刀，皮亚杰的孩子自己教。托尔曼的老鼠走迷宫，苛勒的猩猩吃香 蕉。华生的小孩怕白毛，弗洛伊德荣格关系糟，还有一位班杜拉，充气娃娃玩得乐陶陶。” 上述段子出自《爆笑吧！心理学大神来了》这本引人入胜的心理学另类入门书。在本书中，作者迟毓凯老师以心理学大神们的奇闻轶事为切入点，用轻松的方式和直白的语言为你讲清心理学的脉络。翻开本书，从老学究冯特和科学心理学诞生，到神神道道的精神分析、训练大师辈出的行为主义、随随便便的人本主义，一路带你彻底读懂心理学的主要流派、发展脉络和改变我们生活的重要研究。 40余位心理学发展史上极具开创性的大神轮番出场，360度展现心理学家们不为人知的隐秘故事和心理学史上的动人时刻。心理学专业人士读过后必定拍手叫好，心理学小白看过后注定要爱上心理学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;活出最乐观的自己&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;积极心理学之父马丁·塞利格曼扛鼎之作，是央视《读书》栏目连续五天力荐的作品，是告别抑郁，从根本上改变悲观人生，提升幸福感的必读作品。 全书分为三个部分，Di一部分探讨了人们为什么会抑郁；Di二部分讲述了乐观的人具有哪些优势？第三部分探讨了人们应如何从悲观思维转变成乐观思维。塞利格曼认为，乐观思维可以帮助人摆脱抑郁、正视挫折、改善健康状况，而通过运用“ABC”模式，你就可以习得把悲观思维变成乐观思维的方法。 乐观和幸福是成比例的，乐观有多层次的、多方面的概念。我们要通过学习方式和善于在生活中发现新奇的、美丽的、善意的东西，培养愉悦的心情，才能在生活中活出乐观的自己。 全球畅销30年，销量达到200多万册。央视《读书》栏目连续五天力荐作品！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>全本周易精读本</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%85%A8%E6%9C%AC%E5%91%A8%E6%98%93%E7%B2%BE%E8%AF%BB%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:31 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%85%A8%E6%9C%AC%E5%91%A8%E6%98%93%E7%B2%BE%E8%AF%BB%E6%9C%AC/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们当下所处的互联网时代，信息全球化、资讯多元化，给人们带来方便的同时，也带来了困扰。人们在信息的海洋里沉浮，需要到古老的典籍中寻求洁净永恒的智慧，《周易》是当然之选。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《周易》一书形成经历了漫长的历史过程，经多人之手写就，后世的易学家又开辟了很多的解释维度，因此易学体系庞大复杂，而梳理这些体系需要阅读大量的学术文献，如何化繁为简，凸显文本内在的哲理智慧，就需要对《周易》做更深入的探讨和研究。《全本周易精读本》为有一定易学基础的读者和易学研究者提供了更进一步的介绍，本书分别从史篇、象数篇、义理篇对《周易》进行了概括式的梳理。此外，本书还提到读易“五观”：宏观、中观、微观、博观、综观的方法，为读者提供了很好的读易启示。整本书打破派系壁垒，以开阔的视野做扎实的研究，是新时代易学兴盛融合趋势的缩影，具有较高的可读性和学术价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;专家审定，辨章学术，现代解读，探赜索隐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;深入领略《周易》之美&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;余敦康/楼宇烈/陈鼓应/陈战国联袂推荐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;寇方墀，国际易学联合会学术部学术委员会委员，中华书局经典教育研究中心研究员。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>提高感悟力套装（套装10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8F%90%E9%AB%98%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%8A%9B%E5%A5%97%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8F%90%E9%AB%98%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%8A%9B%E5%A5%97%E8%A3%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《人生哲思录》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★“如果你只想读我的一本书， 让我推荐一本代表作， 我就推荐这本书。” ——周国平 ★ 周国平七十年哲思精华总集，集大成之作，最新修订珍藏版。周国平本人先后三次修订，增删多达8万字，完整反映其哲学智慧和人生感悟，伴随一代又一代年轻人成长。从周国平的所有作品里，精心选出最能代其思想且表达精妙的文字，按体系汇编成册。2001年初版至今，周国平本人先后三次修订，反复斟酌，大幅增删。辞书体例，便于检索。读者一册在手，即可全豹在目。★ 122个人生关键词，122个人生答案。一本适合静静阅读的枕边书，一本可随时放在案头、手边的人生辞典。生死、苦乐、两性、爱、美、孤独、艺术、人性、世态、读书、写作……人生方方面面，大事小事，周国平以哲学之心一一解答。人生中有种种不如意处，哲学提供了一种视角，帮助我们坦然面对和接受。在此意义上，哲学不只是慰藉，更是智慧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我的精神家园》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谈文学、说艺术、拒绝品位low，王小波性感大脑养成之书！李银河郑重授权，亲自审定：依据王小波手稿、生前定稿逐一勘校，修订多年讹误。全新编排：首度以读者视角排定蕞佳阅读顺序，全年龄段第一批试读者一致好评！国民级偶像王小波——肖战、朱一龙、撒贝宁、李诞、张若昀、张译、姚晨、麦家、鲁豫……实锤表白！55篇见解不俗的文艺杂谈，5分钟可以读完一篇，每1篇都是品味大千世界的窗。谈文学、说艺术、拒绝品位low——“死忠之书”！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《午夜降临前抵达》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★ 抵达欧洲腹地，穿梭时光之旅，单向街年度青年作家刘子超出发之作，在路上寻找自我。★ 一场始于二十八岁的旅行，一次献给所有年轻心灵的写作：旅行就是一场逃脱，逃离内卷，拒绝躺平。★ 布拉格的午夜地下、布达佩斯的旧书店、维也纳深夜的歌剧院、的里雅斯特荒废的港口——跟随刘子超走进迷人的中欧九国：德国、意大利、捷克、波兰、斯洛伐克、奥地利、匈牙利、斯洛文尼亚。★ 书店文学奖·年度旅行写作奖作品，许知远、苗炜力荐，新选摄影，新增后记，重新出发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《回到种子里去》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★加西亚·马尔克斯重磅新书，40年杂文精选，中文首次出版！★非虚构典范之作。该向现实生活提议，让它还是谨慎一些为妙。——加西亚·马尔克斯★回到种子里去，回到生活与创作的源头去。★加西亚·马尔克斯40年成长之路，50篇杂文精选，中文SHOU次出版！回到种子里去，回溯本源，回归本心，轻松好读的马尔克斯成长全记录+非虚构典范之作！★比虚构情节更精彩的新闻报道、奇闻轶事；“无争议”诺贝尔文学奖得主的创作秘辛、作品雏形；幽默深刻、讥诮讽刺的社会评论……一网打尽！★写作大师讲述最贴近生活的故事，轻盈与深刻的绝徍结合，适合所有人阅读。随手翻开，即刻进入马尔克斯的世界！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《长岛小记》&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>影响行为决策的思维逻辑（套装12册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%86%B3%E7%AD%96%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%A5%97%E8%A3%8512%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:28:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%86%B3%E7%AD%96%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%A5%97%E8%A3%8512%E5%86%8C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;书目&#34;&gt;书目&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《影响行为决策的思维逻辑（套装12册）》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;噪声、影响力（全新升级版）、偏差、把思考作为习惯、概率思维预测未来、模型思维、笛卡尔的错误、自我的本质、反直觉、以大制胜、人心的本质、直觉泵和其他思考工具&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55634110-cf5567?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>100种活法</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/100%E7%A7%8D%E6%B4%BB%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:39:48 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/100%E7%A7%8D%E6%B4%BB%E6%B3%95/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;生命的意义，就在于成为你自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书以人生的活法为主旨，从自我、人性、生命、思想、爱情、行动、超越等角度，讲述了人在生命历程中遇到的各种问题，并给出了睿智、精彩的解答。每个人都是一个一次性的奇迹，应当勇于打破现实生活的束缚，追求一种真正属于自己的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在尼采的疯狂和激情之下，是一颗面对世事无所畏惧的心，是对人生的无限热情，是对世界的永不妥协。他的思想深刻，语言犀利，充满激情，给正在孤独拼搏的奋斗者以激励，为处于迷茫困惑的年轻人指出了人生的方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗里德里希·威廉·尼采（1844-1900）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国哲学家、语言学家、文化评论家、诗人、作曲家、思想家。主要著作有《权力意志》《悲剧的诞生》《查拉图斯特拉如是说》《人性的，太人性的》等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55066456-a2fd15?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>哲学思想录</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%80%9D%E6%83%B3%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:39:45 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E6%80%9D%E6%83%B3%E5%BD%95/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《哲学思想录》×《论盲人书简》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;启蒙思想家、百科全书派的代表狄德罗哲学奠基之作&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;狄德罗只借助一个盲人就开导了整个宇宙，而他自己却被关进了漆黑的监狱。——拉美特利&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《哲学思想录》是“狄德罗作品集”第一卷，收录了法国思想家、“启蒙三杰”之一德尼·狄德罗的哲学代表作两篇。其中《哲学思想录》站在理性的立场上，质疑了神创说，是狄德罗作为思想家、哲学家的奠基之作；《论盲人书简》从盲人的认知问题出发，对上帝造物的信条提出了挑战，是辩证唯物主义的经典著作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;德尼•狄德罗(1713-1784)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Denis Diderot&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>身份与暴力-命运的幻象</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/shenfen-yu-baoli/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/shenfen-yu-baoli/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界也许充斥着越来越多的暴力，但是诺贝尔经济学奖得主阿马蒂亚•森在这部包罗万象的哲学著作中认为，驱使着这些暴行的，不仅仅是那些不可解脱的仇恨，还有人们的思想混乱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在11岁那年，阿马蒂亚•森生平第一次亲历了杀戮。20世纪40年代在印度突然爆发的印度教徒—穆斯林骚乱的双方都受到了别人的有意挑唆。这场骚乱中的绝大多数受害者——包括印度教徒与穆斯林——都是同属一个阶级的劳动人民。而应当对这场血腥屠杀负责的，只有宗教身份这种单一划分的观念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本新作中，森指出，与过去一样，一直延续到今天的冲突与暴力都受这种单一身份的幻象影响。显然，越来越多的人们根据宗教立场（或者“文化”或“文明”）来划分世界，而忽略人们看待自身的其他方式——诸如阶级、性别、职业、语言、文学、科学、音乐、道德或政治立场，并且否定了合理选择的现实可能性。一旦根据这种观点来界定不同人之间的良好关系，人类就被严重地压缩并置于“小盒”之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在本书中，森颠覆了那种惯用的概念，诸如“整个中东”或“西方思想”。通过对文化多元主义、恐怖主义和全球化的精辟分析，他得出了结论，我们应当更为清晰地理解人类自由，并成为全球公民社会中富有建设性的公共表达者。森证明，尽管最近世界陷入了战争循环，但只要我们坚持这一理念，这个世界也同样能够稳定地迈向和平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿马蒂亚•森（Amartya Sen），1998年诺贝尔经济学奖得主。森1933年生于印度，现在仍然保留印度国籍。1953年森在印度完成大学学业后赴剑桥大学就读，1959年取得博士学位。森曾执教于伦敦经济学院、牛津大学、哈佛大学等著名学府，现任剑桥大学三一学院院长。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
