<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>穿越 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%A9%BF%E8%B6%8A/</link>
    <description>Recent content in 穿越 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 06:51:14 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%A9%BF%E8%B6%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>庆余年</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/qing-yu-nian/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 06:51:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/qing-yu-nian/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《庆余年》是网络作家猫腻写的一部架空历史类小说，2007年发表。作为一部高质量的网文，它讲述了一个叫做范闲的年轻人重生在一个架空的年代里成长的故事。故事虽是架空，但是在处理古代的等级制度和语言等细节上都下了功夫，对于人物的设定拿捏的也比较准确，这些因素让该小说得到读者普遍认可，圈粉无数。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个年轻的病人，因为一次毫不意外的经历，重生到一个完全不同的世界，成为古代庆国伯爵府一个并不光彩的私生子。修行无名功诀，踏足京都官场，继承庞大商团……范闲，包裹在他最外面的是一层金光闪闪的纸衣，纸衣下面是非常刺眼使人流泪的芥末，芥末下面是甜得发腻的奶油，奶油下面是苦涩无比的毒药壳，壳的中间却有那么一抹亮光……人都是复杂的，对于庆国的百姓来说，看到的是他金光闪闪的外衣，对于范闲的敌人来说，看到的却是这层外衣下面辛辣的芥末……且看一个混淆了身份的私生子，将如何玩转商场、官场、战场以及婚场！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一部《庆余年》，缓缓道来的仿佛是一个异时空的灵魂的再生，却讲尽了这片大陆上几十年的风风雨雨。在这个叫范闲的年轻人的成长路程里，庆国几十年起伏的画卷慢慢地呈现出来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几十年的历程里，我们看到的是三代风云人物的起起落落、轮转更替。两条线索，范闲的成长、叶轻眉的一生贯穿着整个小说，一明一暗，把几十年的庆国风雨尽揽其中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史慢慢地湮没掉了一些我们已经找寻不到的痕迹。历史的城墙上斑驳而模糊，在风吹雨打的岁月里渐渐看不清楚了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一、可圈可点的结构、人物与故事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《庆余年》能区别于一般网文有以下几点原因：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一，出彩于结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部长篇小说，暗线处理得当，故事的走向也被暗线所引导，欲扬先抑的从监察院门口的的石碑开始，这条线开始逐渐展露头脚，将庆帝、长公主、叶轻眉等上一代恩怨开始交织着范闲后来的经历，猫腻很会埋雷，前面一个不经意的小点总是可以拉出一出令人惊叹的走向，比如陈萍萍，名字看到的时候觉得猫腻取名甚是随意，叠字的名字也在文中屡见不鲜，比如北齐圣女海棠朵朵，柳思思，司理理，战豆豆等等，但是猫腻将这个有点好笑的名字，埋成最大的伏笔，以他为线索拉出整个故事最大的秘密。作者将这个人刻画的出彩，这个站在权力战场上的人，在刑场上的情节，不禁读的有些哽咽。让这部权谋的文，刚柔并济的戳着读者的情绪，作者的故事的走向，铺设伏笔下了很大的功夫，从情节的层层递进，人物不断的挖掘，线索的不断的交织，一个个雷点通过埋线爆炸，又惊又喜，不由得佩服猫腻对整个故事走向的拿捏十分精准，让这个网文多了一些出彩的地方。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第二，出彩于人物&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个人物在猫腻的笔下都注入了灵魂，陈萍萍和庆帝这两个人物是整部书的权利的阴影下的人，他们玩弄着权利，手上不惜沾满鲜血。庆帝为了统一天下，众叛亲离，走向权利的顶峰，猫腻很会将人性的本质展现出来，庆帝和陈萍萍这两个站在黑暗和权利顶端的人，两个人在黑暗里以不同的方式诠释爱，庆帝为了一统天下，放弃身边的亲情爱情，追求心中最重要的，我看书时，没有任何怪这个男人的血腥手段的心理，他心里这杆秤从来都是以自己的天下为重，他的无情，他可以杀了亲人，让人触目心惊，他不断地在掠夺别人珍视的感情，他仿佛像个没有长大的孩子，自己放弃的感情，也不准别人得到，他站上了权利的顶峰却孤独的偏执了，他掠夺叶轻眉，让宁才人入宫，知道长公主和太子乱伦，直接杀了自己这两个至亲，他的孤独深入骨髓的左右着他，一开始这个权利顶峰的人，让人觉得绝情，但是慢慢的去剖析这个人物，最后只见一个可怜人，他的可恨之处，他的不留情面，他手上的鲜血，最后，都随着他的死变成一抹尘埃。与他相像的就是陈萍萍，作为一个太监，爱上了不该爱上的人，以自己的权谋去达到自己要的位置，偏执的坚持着自己，他是病态的，他和庆帝一样，骨子里的病态最后变成畸形，但是我是敬佩他的，他也算敢爱敢恨，不管手段怎样，最后切开坚硬的外壳，只有一个耄耋之年的老人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一个人物就是范闲，主角范闲并不怎么讨人喜欢，个性不够鲜明，经常出现前后矛盾的地方。一方面作者希望他现实一些，多考虑个人，护短、贪生怕死、图财好色等等；另一方面又加入了一些天下大义、世界和平之类的考虑，以至于从头至尾看不出范闲到底是个怎样的人。虽然一个人可能有很多不同的面，但总有一些最基本的原则，以保持这个人物的稳定性。作者写了范闲性格上的转变，从一开始的贪生怕死、惜命，到后来和燕小乙一战之后，终于获得了勇气，不再惧怕死亡。一个人不会轻易改变，三观稳定，这个人物才能解释得通。他带着光环，带着自己的欲望和野心，和他自身的缺陷，我后来是不喜这个主角的，他的心狠也是让我猝防不及的，他一开始的学毒习武，入京后被财产权利包办婚姻，这一切都是意料之中，而意料之外的却是卷进了父辈的恩怨，母亲的财产中却包罗着千丝万缕的权利、黑暗、情意，不断地陷入麻烦的状态，将他自己不断的裹进黑暗的漩涡，他不断上前，随着权利的不断增大，让他觉得责任也越来越大，他的内心也逐渐变得更加成熟。小说前期不断地提出他在病床的时候为后面铺垫，从来一世，他变得更加努力，思想活动在后期的行事变得也成熟一些，没有那么犹豫，但是他的幼稚，他的不成熟和他在故事后期也变得有些偏执，后来我慢慢的去读懂他的悲天悯人，读懂他的自我矛盾，我想这样一个有血有肉的主角，让读者开始陪着他的心路历程变得成熟，他更想成为一个真实的人有着不可磨灭的缺点，想用自己之力去全一全这个世界的不圆满。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书的女性角色，很遗憾，没有特别出彩的。女主角晨郡主，可以说是个悲剧人物，范闲总是在到处忙碌，很少有陪她的时间，她也很少有出场机会。本来给她弄了一个杭州会，以为她终于要有所作为了，但之后也再没什么声音。她也看不出有什么个人特点，只能说因为主角光环，作者横加干预，让他们一见钟情，否则很难解释范闲为什么会突然喜欢上这个女孩，而这个女孩又正好是皇帝指婚的未婚妻，这也太巧合了。都是巧合，而少了内因让这些不够真实。如果猫腻在一些人物上的努力，代替这些巧合，可能会更加好一点，像《罗密欧与朱丽叶》一样的，一切的走向出于作者的外力，不够走内心。而叶轻眉作为另外一个穿越者，范闲所经历的不过是她遗留下的问题，她的优秀，她对那个时空的影响，所引起的故事和矛盾，在范闲的努力下不断地解决，也对这个女人对了一份欣赏，一个奇女子，没有留下坟墓，留下来悬念和故事等着范闲去了解，和读者诉说。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
