<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科技 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/</link>
    <description>Recent content in 科技 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 06:01:02 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Whole Story: Adventures in Love, Life, and Capitalism</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-whole-story/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-whole-story/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Whole Story: Adventures in Love, Life, and Capitalism.&#xA;Mackey, John.&#xA;Matt Holt, 2024.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>智人之上：从石器时代到AI时代的信息网络简史</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/nexus/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:51:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/nexus/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nexus: A Brief History of Information Networks from the Stone Age to AI&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From the #1 New York Times bestselling author of Sapiens comes the groundbreaking story of how information networks have made, and unmade, our world.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大脑和人工智能的未来畅想（套装11册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%A7%E8%84%91%E5%92%8C%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%95%85%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 10:08:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%A7%E8%84%91%E5%92%8C%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E6%99%BA%E8%83%BD%E7%9A%84%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%95%85%E6%83%B3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;千脑智能、元宇宙改变一切、未来呼啸而来、生命3.0、AI3.0、虚拟人、脑机穿越：脑机接口、改变人类未来、人工智能的未来、如何创造可信的AI、人人都该懂的人工智能、脑机简史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;千脑智能&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近些年，当人们谈论人工智能时，总热衷于讨论算法的优化、模型的迭代、算力的多少。人们不断地在追求模型的深度、数据的规模和芯片的算力。海量参数的复杂网络仿佛就是人工智能的发展方向。然而，这就是真的智能吗？&#xA;科技界的一代传奇人物、计算机科学家与神经科学家杰夫·霍金斯在《千脑智能》中揭示了一种关于大脑和智能的理论——千脑智能理论，这将彻 底改变我们对大脑和人工智能的未来的理解。&#xA;就像人类蕞终不是通过模仿鸟类，而是通过理解空气动力学而发明了飞行一样，在我们改进机器和深度学习的同时，我们需要首先了解大脑是如何工作的。&#xA;杰夫·霍金斯和他的团队发现，大脑使用类似地图的结构来建立一个世界的模型——不仅仅是一个模型，而是成千上万个我们所知道的一切的模型，也就是千脑智能理论。这一发现为创造机器智能提供了清晰的路线图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;元宇宙改变一切&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2021年被誉为“元宇宙”元年。毫无疑问，元宇宙已经在世界范围内掀起了巨大热潮，国际互联网巨头公司纷纷布局元宇宙，其中就有苹果、Facebook、微软、英伟达、百度、腾讯、网易等，Facebook更是一举将名字改为Meta Platforms，彰显其进军元宇宙的决心。这些席卷而来的热潮正在说明一个事实，那就是：我们正在从大数据时代真正迈入元宇宙时代，元宇宙已经在颠覆我们的生活、工作与思维方式。谁蕞先进入元宇宙，谁就将蕞先赢得未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未来呼啸而来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者彼得·戴曼迪斯和史蒂芬·科特勒全面展示了商业创业风口上的9大指数型技术——量子计算、人工智能、网络、机器人、虚拟现实与增强现实、3D打印、区块链、材料科学与纳米技术、生物技术，并洞察这9大指数型技术的互相融合会带来巨大的变革力量，将会完全重塑我们的生活方式与商业模式。两位作者结合9大指数型技术的融合，充分预测和描述了零售业、广告业、娱乐业、教育、医疗保健、长寿、商业、食品业等8大行业指数型变革的未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生命3.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在人工智能崛起的当下，你希望看到一个什么样的未来？当超越人类智慧的人工智能出现时，人类将何去何从？你是否希望我们创造出能自我设计的生命3.0，并把它散播到宇宙各处？人工智能时代，生而为人的意义究竟是什么？在《生命3.0》中，麻省理工学院物理系终身教授、未来生命研究所创始人迈克斯·泰格马克将带领我们参与这个时代最重要的对话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;AI3.0&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人工智能现在正深刻地影响着我们的生产与生活，甚至关系到人类未来的前途命运，但究竟什么是人工智能？人工智能背后的原理是什么？从问世到演化至今，人工智能经历了怎样的历史变迁？当下人工智能的能力边界在哪里？人工智能与人类智能的差异是什么？未来人工智能又将面对什么样的挑战和机遇？关于这些疑问，《AI 3.0》将为你一一揭晓答案。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;虚拟人&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类躯体死亡，思维是否有可能继续存在，从而实现思维不朽？思维克隆人、网络人等虚拟人将如何颠覆人类对“我”的定义？&#xA;利用思维克隆技术，我们能否重新构建所爱之人的记忆、行为方式以及人格特征？思维克隆人和其生物学原型有着怎样的区别？未来，我们该如何界定思维克隆人的社会地位和法律地位？&#xA;毫无疑问，思维克隆人的出现将会对传统人类社会产生深刻的哲学影响、社会影响、法律影响以及伦理影响，人类传统社会将被彻底颠覆。那么，作为人类的我们该如何应对这些问题？如何“给思维克隆人一个说法”？&#xA;元宇宙概念大爆发，虚拟人成为最受入局者关注的切入点，玛蒂娜·罗斯布拉特《虚拟人》一书将帮助你全面了解虚拟人，了解人类未来与自己的虚拟人分身共生的未来！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>哪些科学新发现即将改变世界（套装8册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%B0%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%8D%B3%E5%B0%86%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%B0%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%8D%B3%E5%B0%86%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;哪些神经科学新发现即将改变世界&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一场改天换地的科研突破，正在悄然来临。数千年来，人类一直在试图破解自己的大脑，却因种种局限而步履维艰。现今，随着技术的飞速发展，脑科研先驱者们不仅开发出能够深度探索大脑之谜的工具与方法，而且已经取得了令人振奋的关键进展。&#xA;《哪些神经科学新发现即将改变世界》是展现未来技术突破口的重要依据，也是展望21世纪人类社会和科学前景的一扇窗口。普通读者和专业人士都将从中获得面向明天的知识与领悟。本书荟萃了诺贝尔奖得主梅-布里特·莫泽和爱德华·莫泽、艾伦脑科研所所长克里斯托夫·科赫、基因编辑先驱奥拉夫·斯波恩斯、哈佛大学遗传学教授乔治·丘奇等跨10余领域、共33位杰出科学家的全新发现。只用这一本书，你就能一览脑科学领域超前沿的研究和成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些最重要的科学新发现&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你认为当前最重要的科学新发现是什么？在这本引人入胜的书中，Edge创始人约翰·布罗克曼携手哲学家与心理学家史蒂芬·平克、天体物理学家李·斯莫林；宇宙学家保罗·戴维斯；社会学家尼古拉斯·克里斯塔基斯；教育学家霍华德·加德纳；未来学家凯文·凯利;基因编辑先驱乔治·丘奇，以及艺术家、发明家、企业家等多个领域的186位思想家，给你带来一场拓展科学思维的大思考。&#xA;186位来自不同领域的思想家提出了186个应该广为人知的科学新概念，涉及哲学、心理学、物理学、天文学、艺术、生物学、神经科学、语言学等多个学科，带给你一场脑力的激荡。&#xA;苇草智酷创始合伙人段永朝、北京大学新闻与传播学院教授胡泳、技术创新管理专家陈劲、电子科技大学教授周涛、乌镇智库理事长尼克、得到App创始人罗振宇等联袂推荐！&#xA;《全球概览》创始人斯图尔特·布兰德、“虚拟现实之父”杰伦·拉尼尔、《纽约时报》《卫报》《华尔街日报》《大西洋月刊》集体盛赞！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些比答案更重要的好问题&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人的智能如何与越来越强的机器无限连接？&#xA;古DNA如何揭示人类起源的秘密？&#xA;我们真的可以“复活”已经灭绝的猛犸象吗？&#xA;脑机接口会让人类掌控自我的进化吗？&#xA;未来的创新为什么必须重视混流？&#xA;……&#xA;每一种未来，都需要一个真正的引爆点。而未来的引爆点，就是这样一个个“思想之问”。 《那些比答案更重要的好问题》将用14个大问题带你开启一场思想者的探索之旅，与汪小帆、周涛、宋继强、洪波等14位国内顶级科学家、思想家、趋势专家，一起走进人工智能、基因编辑、脑机借口、认知科学等领域，共同探索思想的边界，亲临未来的14种可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未来呼啸而来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者彼得·戴曼迪斯和史蒂芬·科特勒全面展示了商业创业风口上的9大指数型技术——量子计算、人工智能、网络、机器人、虚拟现实与增强现实、3D打印、区块链、材料科学与纳米技术、生物技术，并洞察这9大指数型技术的互相融合会带来巨大的变革力量，将会完全重塑我们的生活方式与商业模式。两位作者结合9大指数型技术的融合，充分预测和描述了零售业、广告业、娱乐业、教育、医疗保健、长寿、商业、食品业等8大行业指数型变革的未来。&#xA;此刻即未来，科技进步的速度远超任何人的想象，从现在开始的下一个10年，我们将经历比过去一百年更多的动荡并创造更多的财富，这本书给所有人提供了一张扣人心弦、富有洞察力的商业发展寻宝图！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何创造可信的AI</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%9B%E9%80%A0%E5%8F%AF%E4%BF%A1%E7%9A%84ai/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%88%9B%E9%80%A0%E5%8F%AF%E4%BF%A1%E7%9A%84ai/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;当下的AI存在哪些风险？真的有可信的AI吗？理想的AI与现实的AI之间究竟存在哪些差距？如何构建人类和AI之间的信任？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于人工智能的炒作总是甚嚣尘上，但要得到真正可信的AI，却远比想象的要复杂得多，超级智能的时代还远没有到来。创造真正可信的AI需要赋予机器常识和深度理解，而不是简单地统计分析数据。本书勾勒了未来人工智能发展的最佳路线图，对当前人工智能的现状进行了清晰且客观的评估。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者盖瑞·马库斯是人工智能领域的专家，同时还是心理学和神经科学教授，在计算机科学、认知科学、语言学、人工智能等领域都练就了相当深厚的学术功底，并敢于挑战学术界的主流观点。当整个人工智能学术界都在过分乐观地高歌猛进时，他不断撰文和发表演讲来指出以深度学习为代表的当下AI的弊端和局限性，《如何创造可信的AI》这本书正是马库斯对他关于人工智能观点的最佳总结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;盖瑞·马库斯和欧内斯特·戴维斯从深度学习算法固有的缺陷出发，阐述了当下AI技术发展的桎梏，对当前AI的场景应用和研究范式中的问题进行了分析，他指出AI真正的问题在于信任，常识才是深度理解的关键。最终从认知科学中提炼出了11条对人工智能发展方面的启示，以通用人工智能为发展目标，给出了未来AI技术的一种发展方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;盖瑞·马库斯（Gary Marcus），新硅谷机器人创业公司AI首席执行官兼创始人。机器学习公司“几何智能”首席执行官兼创始人，该公司于2016年被优步收购，随后马库斯在优步创立了人工智能实验室。纽约大学心理学和神经科学教授。研究方向跨越人类和动物的行为，涉及神经科学、心理学、人工智能等多个领域。1994年于麻省理工学院博士毕业，师从心理学大师史蒂芬·平克。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
