<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>悬疑 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/</link>
    <description>Recent content in 悬疑 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 May 2024 06:59:32 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%82%AC%E7%96%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>风起陇西</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%A3%8E%E8%B5%B7%E9%99%87%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%A3%8E%E8%B5%B7%E9%99%87%E8%A5%BF/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 2010年人民文学奖得主，鬼才马伯庸长篇力作！&#xA;三国时代的间谍战争，见证情报大师诸葛亮的暗面锋芒&#xA;一场不知敌人是谁，黑暗中的猎杀与反猎杀&#xA;三国最成功的间谍与反间豪杰们的惨烈传奇&#xA;从汉中到整个雍凉大地&#xA;魏蜀两国之间的灼热战火绵延于秦岭两侧&#xA;金戈铁马，风起云涌，这是个英雄辈出的年代&#xA;然而战争不仅有刀光剑影，亦不只是血肉搏杀&#xA;围绕着蜀汉新型弩机的诞生&#xA;一场无声的战争爆发于不为人知的角落&#xA;他们战斗在敌人腹心，活跃于危机四伏的暗面&#xA;或者蛰伏在己方内部，从事清道夫的工作&#xA;史书不会记录这些事件，也不会留下他们的名字</description>
    </item>
    <item>
      <title>西游八十一案</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E5%85%AB%E5%8D%81%E4%B8%80%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E5%85%AB%E5%8D%81%E4%B8%80%E6%A1%88/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 西游八十一案（一）: 大唐泥犁狱 《西游记》中唐僧师徒经历的九九八十一难，实为八十一案，这些案环环相扣，连绵不绝，穷尽了人世间罪案的种类，案案直指人性深处的贪婪，自私，恶。&#xA;大唐贞观三年（公元629年），春三月，霍邑（今山西霍县）县衙远远走来一名僧人，这僧人年有三十，眉目慈和，仿佛眼内的一切都让他充满了喜悦。&#xA;他叫玄奘。他的身后，跟着一个满脸大胡子、高鼻深目、肤色黝黑、偏生裹着白色头巾的西域胡人。这胡人身材高大，背着个大包袱，一路上东张西望，活泼有趣。他是玄奘的大弟子天竺人波罗叶。&#xA;……&#xA;这一前一后走来的二人，便是名著《西游记》中唐僧和孙悟空的真实原型。从踏入霍邑第一步起，他们便注定卷入整个西游阴谋与诡案的核心——十八层泥犁地狱，这座地狱是局亦是饵，是人世间所有的罪恶，是九九八十一案的起点，更是大唐国祚得以延续289年的历史绝密。&#xA;这座地狱大门早已开启，只待玄奘师徒入局见证……&#xA;西游八十一案（二）: 西域列王纪 ● 八十一难，实为八十一案！&#xA;● 十万八千里漫漫取经路，成为一个接一个的罪案现场！</description>
    </item>
    <item>
      <title>论语密码</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E5%AF%86%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%AE%BA%E8%AF%AD%E5%AF%86%E7%A0%81/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 中国历史第一悬案！从小背的《论语》居然是假的？！&#xA;国产悬疑推理经典之作，揭秘《论语》经历的阴谋与杀机！&#xA;秦始皇焚书坑儒，汉武帝独尊儒术，但《论语》却深藏不见，其保管者更是接连丧命……&#xA;太史令司马迁察觉其中的蹊跷，决定暗查到底，而越接近真相，越是毛骨悚然……&#xA;另一边，江湖侠盗朱安世接受委托，护送唯一会背诵原版《论语》的孔家后人入京——面对一明一暗两股神秘势力、接踵而至的追杀迫害、局中藏局的惊天阴谋——二人慢慢接近《论语》背后的惊天秘密……&#xA;翻开本书，探寻两千多年来《论语》竹简经历的阴谋与杀机。&#xA;作者简介 · · · · · · 冶文彪，畅销书作家，专攻大历史悬疑推理。他偶游开封沉迷于《清明上河图》，创作出代表作《清明上河图密码》，系列销量68万册！获得第五届华语原创小说“最受欢迎悬疑推理作品奖”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>睡魔的谎言 - The Sand Man</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-sand-man/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-sand-man/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 某个凛冬风雪夜，一位名叫米凯尔的瘦弱青年在斯德哥尔摩城外游荡，被紧急送医之后，院方赫然发现此人早在七年前就被列为“死亡”，因为他是恶名昭彰连续杀人魔杰里科•沃尔特的受害者之一，13年前，他和年幼的妹妹失踪了。米凯尔告诉警方，他的妹妹仍然活着，被一个他称之为“睡魔”的人囚禁着。&#xA;杰里科•沃尔特目前在精神病院服无期徒刑，而当初将他绳之以法的正是主角乔纳•林纳警探。警探乔纳•林纳为了抓捕杰里科曾牺牲了一切，但他一直认为杰里科还有一个同伙。拯救米凯尔妹妹的机会取决于让杰里科开口说话，而唯一能做到这一点的特工只有萨迦•鲍尔，她将不得不作为卧底深入病院，在杰里科设计的游戏中打败他……&#xA;作者简介 · · · · · · 拉尔斯•克卜勒是一对广受好评的夫妻档作家，克卜勒是亚历山德拉•科埃略・安多利（Alexandra Coelho Ahndoril）与亚力山大・安多利（Alexander Ahndoril）共用的笔名，他们 2009 年以《催眠》出道，轰动伦敦书展，至今已出版多部犯罪悬疑小说，稳坐瑞典、丹麦、挪威等国排行榜冠军宝座。安多利夫妇在使用拉尔斯•克卜勒这个笔名前都是作家，并各自出版了多本广受好评的小说。他们住在瑞典的斯德哥尔摩。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nightwatching by Tracy Sierra</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/nightwatching-by-tracy-sierra/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:25 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/nightwatching-by-tracy-sierra/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这是一部融合女性主义元素的心理惊悚佳作。一位母亲在暴风雪中独自照顾孩子时，耳边传来了可疑的声音。那是一个入侵者！没有电话求助，没有武器自卫，她必须迅速作出决定，誓死守护自己和家人的安全。&#xA;“Pulse-pounding locked-room suspense.” —Elle&#xA;“Nightwatching is like nothing I&amp;rsquo;ve read before. I wolfed it down in two sittings; it&amp;rsquo;s amazing.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Fury</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-fury/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:24 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-fury/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 前电影明星拉娜·法拉尔邀请了一群亲密的朋友前往希腊的私人岛屿度假。然而，一场谋杀案的发生让这场看似光鲜的旅行笼罩在残酷的谜团之中。这本由畅销书《无声的病人》作者亚历克斯·迈克尔迪斯创作的扭曲、精巧的故事，再次展现了他在塑造不可靠叙述者方面的大师级技艺。&#xA;A masterfully paced thriller about a reclusive ex-movie star and her famous friends whose spontaneous trip to a private Greek island is upended by a murder &amp;ndash; from the #1 New York Times bestselling author of The Silent Patient</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Wager A Tale of Shipwreck, Mutiny and Murder by David Grann</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-wager/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-wager/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 赌注&#xA;一个关于海难、叛乱和谋杀的故事&#xA;一个关于海事丑闻的激动人心的故事……利用大量第一手资料——航海日志、信件、日记、军事法庭证词、海军部和政府记录——格兰讲述了一个令人毛骨悚然、充满活力的叙述……以紧张的细节讲述了这些动荡的事件……故事轻快、引人入胜，对于喜欢作者悬疑历史惊悚小说的粉丝来说，这本书是理所当然的。&#xA;— 柯克斯，星级评论&#xA;《纽约时报》排名第一的畅销书《花月杀手》和《失落的 Z 城》作者出品，讲述了一个关于海难、生存和野蛮的迷人故事，最终在军事法庭上揭露了一个令人震惊的真相。&#xA;1742 年 1 月 28 日，一艘由木头和布料拼凑而成的摇摇欲坠的船被冲上了巴西海岸。里面有三十个瘦弱的人，几乎没有生命，他们有一个非凡的故事要讲。他们是“赌注号”号船的幸存者，这艘英国船于 1740 年在与西班牙的帝国战争期间离开英格兰执行秘密任务。当赌注号一直在追逐一艘被称为“所有海洋的奖品”的装满宝藏的西班牙大帆船时，它在巴塔哥尼亚海岸附近的一个荒岛上失事了。这些人在被困数月并面临饥饿后，建造了这艘脆弱的船只并航行了一百多天，穿越了 2500 英里的风暴肆虐的海域。他们受到英雄般的欢迎。</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌盆记</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B9%8C%E7%9B%86%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B9%8C%E7%9B%86%E8%AE%B0/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 《乌盆记》原本是一出中国历史上堪称最恐怖的鬼剧，：990年前，渔阳县发生了一起凶残的谋杀，见财起意的夫妻毒杀路人并碎尸，将尸骨混进泥土并烧制成了乌色的瓦盆，令其永不见天日。而惨遭荼毒的冤魂最终化身为厉鬼，将复仇的匕首插入凶手的心脏。&#xA;990年后的渔阳县，大雨倾盆的夜，窑厂附近的一间平房里突然又响起了《乌盆记》的调子，仿佛是一幕恐怖大剧的序曲，凄恻的唱腔宛如鬼魂一般萦绕在谁的耳际？一个带有暗红色痕迹的乌盆赫然出现在世人眼前，乌盆内还嵌有一颗烧焦的成人臼齿。&#xA;就此，一系列杀人奇案在渔阳县接连发生。利刃下毙命的受害人，没有半点脚印的密室……直到刑侦工作陷入绝境时，警方才猛然发觉：整个案件几乎就是把阴森可怖的“乌盆记”事件重新上演了一遍。一个千年未解之谜和一个近乎完美的不可能犯罪现场——推理者面临着前所未有的挑战！&#xA;作者简介 · · · · · · 呼延云，著名推理小说作家，原创推理届最具影响力和变革精神的领军人物。代表作《黄帝的咒语》曾霸占各大电商悬疑推理图书榜首。其作品熔本格派与社会派于一炉，创造出一个个恐怖离奇、悬念迭出的不可能犯罪案件，侦破过程往往展现法医学、刑侦科学和犯罪心理学的前沿成就，同时坚守推理小说的本质：以严密的逻辑性推导出不可预测的震撼结局，每部作品都具有极强的可读性。近作取材于传统神秘文化，呈现出别具一格的中国风，被评论界誉为“开拓出推理小说的全新时代”。&#xA;下载链接： 城通网盘（访问密码：4184）</description>
    </item>
    <item>
      <title>达芙妮·杜穆里埃作品集（共8册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BE%BE%E8%8A%99%E5%A6%AE%E6%9D%9C%E7%A9%86%E9%87%8C%E5%9F%83%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 13:21:46 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BE%BE%E8%8A%99%E5%A6%AE%E6%9D%9C%E7%A9%86%E9%87%8C%E5%9F%83%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86/</guid>
      <description>内容简介： 本套装收录达芙妮·杜穆里埃8本书：&#xA;《爱情就是悬疑》：心动的人总是命悬一线！6篇惊悚迷离的悬疑佳作，森然鬼气让你寒意陡升！ 《爱情就是悬疑》：本书收录达芙妮·杜穆里埃的6篇短篇悬疑佳作，篇篇惊悚迷离，情节丝丝入扣！当新婚妻子在登山时突然失踪，是悲惨事故还是另有隐情？当家里的老苹果树变得“阴魂不散”，是亡妻复仇还是丈夫心里有鬼？当高傲的贵妇开始玩弄爱情，悠闲的假日情事将走向怎样的恐怖结局？当甜美邂逅突然降临，心动的陌生女郎为何引“我”夜游墓地？······翻开本书，看穿爱情的诡异之处。&#xA;《牙买加旅馆》：有些女孩生来就与众不同，她们无须为任何人改变自己。BBC近百年来翻拍10次的传奇经典！ 《牙买加旅馆》：“玛丽，死人不说话。”荒凉无人的沼泽深处，天高地远的滨海僻壤，坐落着牙买加旅馆。虽是一家旅馆，这里却门窗紧锁，就连车夫路过时都会快马加鞭，绝不在此停留。23岁的玛丽，只身一人来此投奔姨妈，然而一来就收到了姨父“不准多管闲事”的警告。怪异之处不仅于此：夜半来临的马车队伍、鬼鬼祟祟的各色来客、一截悬荡在房梁上的绳头……玛丽在不知不觉中被卷入罪恶的中心，她又将如何在这片罪恶的土壤中开出正义的花朵？&#xA;《玛丽·安妮》：以杜穆里埃的曾外祖母玛丽•安妮•克拉克为蓝本所写，后者在历史上的确是一名公爵的情妇。在无法选择命运的年代，她以魅力和野心撼动了整个英国。 《玛丽·安妮》：19世纪的伦敦，一个险恶的名利场。天真的年轻人们都盼望能在这里生根，摆脱自己原本贫瘠的生活。年轻的玛丽·安妮登场了。她用自己绝伦的魅力、果敢的性格和机敏的头脑俘获了无数男人。在无法选择命运的年代，玛丽·安妮以男人为阶梯，登上了权力的高峰，凭借一己之力撼动了整个英国。&#xA;《我不会再次年轻》：写尽一代年轻人挥霍放纵的青春、患得患失的梦想、跌跌撞撞的成长。不再渴望说走就走的旅行，我想要的生活就在此时此地！ 《我不会再次年轻》：“年轻是某种你无法理解的东西，直到它从你身上消失你才有所领悟。”跳桥自杀前的一刻，我被杰克拉住，一支烟的工夫，我们决定跳上看到的任意一艘船，开始漫无目的的流浪。从灯火璀璨的伦敦，到人迹罕至的深山，我纵情欢歌，也尝试独居筑梦，青春被肆意挥霍。直到那封信的出现，我才明白这一路漂泊的终点竟在原点……&#xA;《浮生梦》：令人毛骨悚然的爱情故事！爱情里狂热的占有欲，本质上是以爱为名的勒索。细思极恐的悬疑佳作！ 《浮生梦》：在我24岁时，新婚一年的堂兄突然离奇去世。他留下一笔巨额遗产、一封字迹凌乱的信，和他曾深爱的妻子——我的表姐瑞秋。瑞秋，美丽优雅的瑞秋，神秘莫测的瑞秋，丑闻缠身的瑞秋。我发誓恨她，却克制不住地爱上了她。只是没想到，瑞秋，不仅是我堂兄一个人的深渊……&#xA;《蝴蝶梦》：我们都曾为了爱情奋不顾身，关心另一个人的命运，胜过关心自己。我们都曾为了爱情奋不顾身，关心另一个人的命运，胜过关心自己。 《蝴蝶梦》：“昨夜我又一次梦游曼德利。”这个故事始于蒙特卡洛。女主人公对于时髦的鳏夫迈克西姆一见倾心，很快便答应了他突如其来的求婚。孤身一人的她长久以来都是别人的侍伴，她简直不敢相信自己的运气。直到她来到迈克西姆宏伟的乡间庄园曼德利，才意识到，他们新生活的每个角落都仍然笼罩在迈克西姆故去妻子的阴影之中，仿佛这个来意不善的魂灵会爬出坟墓，威胁并摧毁他们的婚姻。&#xA;《法国人的港湾》：其实做一个极其简单的人，敢爱敢恨，你就会幸福。 《法国人的港湾》：再过一个月，朵娜就要满30岁了，但她厌倦了身边的一切。这是她要独自面对的人生危机。逃离生活的念头驱使她来到了乡下的庄园。宁静的港湾安抚她的神经，直到一艘帆船和法国海盗的闯入，激发了她内心深处的热情。她奋不顾身，投入了这场一生只有一次的冒险。&#xA;《此刻不要回头》：达芙妮·杜穆里埃首部短篇悬疑小说集。 《此刻不要回头》：“此刻不要回头。”威尼斯的一家餐厅内，约翰警告妻子劳拉。但随着劳拉的那次回头，一切随之改变。后来——劳拉结识了一对自称能看见亡魂的双胞胎姐妹，丈夫约翰却认为这对双胞胎姐妹不怀好意。约翰在小巷里发现了一个拼命逃跑的红色小女孩身影，妻子劳拉却什么也没瞧见。与此同时，威尼斯逐渐被死亡的阴影笼罩，所有人都在讨论一起连环杀人案件。警方从中看不出任何动机，凶手迟迟没有归案，而约翰和劳拉对此还一无所知&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;作者简介： [英]达芙妮·杜穆里埃（Daphne du Maurier，1907-1989） 达芙妮·杜穆里埃，英国当代极具影响力的殿堂级女作家，英国皇家文学会会员，曾获爱伦·坡终身大师奖、美国国家图书奖和安东尼世纪图书奖，其作品在大英图书馆被借阅次数超过莎士比亚。</description>
    </item>
    <item>
      <title>清明上河图密码（全6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B8%85%E6%98%8E%E4%B8%8A%E6%B2%B3%E5%9B%BE%E5%AF%86%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:32:33 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B8%85%E6%98%8E%E4%B8%8A%E6%B2%B3%E5%9B%BE%E5%AF%86%E7%A0%81/</guid>
      <description>内容简介 全图824位人物，每个人都有名有姓，佯装、埋伏在舟船车轿、酒肆楼阁中。看似太平盛世，其实杀机四伏。翻开本书，在小贩的叫卖声中，金、辽、西夏、高丽等国的间谍、刺客已经潜伏入画，824个人物逐一复活，只待客船穿过虹桥，就一起拉开北宋帝国覆灭的序幕。&#xA;《清明上河图》描绘人物824位，牲畜60多匹，木船20多只……5米多长的画卷，画尽了汴河上下十里繁华，乃至整个北宋近两百年的文明与富饶。&#xA;然而，这幅歌颂太平盛世的传世名画，画完不久金兵就大举入侵，杀人焚城，汴京城内大火三日不熄，北宋繁华一夕扫尽。&#xA;这是北宋帝国的盛世绝影，在小贩的叫卖声中，金、辽、西夏、高丽等国的间谍和刺客已经潜伏入画，死亡的气息弥漫在汴河的波光云影中：&#xA;画面正中央，舟楫相连的汴河上，一艘看似普通的客船正要穿过虹桥，而由于来不及降下桅杆，船似乎就要撞上虹桥，船上手忙脚乱，岸边大呼小叫，一片混乱之中，贼影闪过，一阵烟雾袭来，待到烟雾散去，客船上竟出现了二十四具尸体，所有人都目瞪口呆……&#xA;翻开本书，一幅旷世奇局徐徐展开，错综复杂，丝丝入扣，824个人物逐一复活，为你讲述《清明上河图》中埋藏的帝国秘密。&#xA;作者简介 冶文彪 1970年代生人。多年前偶游开封，自此沉迷《清明上河图》。他历经五年构思，五年创作，十年磨一剑，终成此书。为还原北宋风貌，他通读了《东京梦华录》《续资治通鉴长编》《三朝北盟会编》《宋史》等宋代典籍几千万字，又细读了六十位名家词集。曾出版大历史推理小说《人皮论语》。&#xA;下载链接： 城通网盘 (访问密码： 4184)</description>
    </item>
    <item>
      <title>写真学生</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%86%99%E7%9C%9F%E5%AD%A6%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:56:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%86%99%E7%9C%9F%E5%AD%A6%E7%94%9F/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 「宛如青春电影一般，迷走在平凡、炙热、残酷的二十岁 」&#xA;1.日系摄影代表作者首次引进国内，独家附赠彩色摄影别册&#xA;作者小林纪晴凭借《DAY ASIA》荣获日本摄影协会新人奖，他为家乡拍摄的系列写真透明纯净，一直在中文世界被当 成当代日系摄影的重要代表。在摄影之外，小林也 撰写大量 记录日本现代社会以及古典祭司的文字，《写真学生》是他唯一一部谈论自己学生时代求学摄影心路历程的自传性作品，也是国内第一次引进的小林作品。作者还为特别挑选24幅彩色照片，作为赠品回馈给他的读者。&#xA;2.地方少年切身体验、记录泡沫时代最繁华生动的都市景观&#xA;1986—1989是东京臣服于泡沫经济的高潮时刻，作者以一个地方少年之眼，观察到独特的都市景观。抽烟的大人、没有工作的战俘、随便就可以出国旅行的情侣、为了赚钱可以随便退学的大学生、在电子相机的冲击下失去工作的摄影师、在疾驰的电车上撞入眼帘的落日……这些都成为对那个时代的生动记录。&#xA;3.超越国籍与时代的青春物语，关于才华、恋爱、未来的困顿思考&#xA;在每个人的学生时代，都会被迫面临对自身意义的确认。不尽如人意的学业与无疾而终的恋爱交错出现在人生之中，面对未来充满期许与胆怯，这些情感可以跨越国籍与时代流淌在每个人的情感基底中。&#xA;作者简介 · · · · · · 小林纪晴（Kobayashi Kisei）</description>
    </item>
    <item>
      <title>咬尾蛇 - 为你讲述一个从天才到疯子的罪案</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%92%AC%E5%B0%BE%E8%9B%87/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:55:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%92%AC%E5%B0%BE%E8%9B%87/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 本书是一部悬疑推理小说，主要讲述了发生在B市的一系列连环案，故事的主要人物为一位经验丰富、能力超群、受人敬仰的警察，他做事认真负责，思维缜密，受到上级领导的赏识和手下队员的仰慕，然而，随着故事情节的发展，蒙在事件上的面纱被层层揭开，人们得到的是一个意想不到又难以接受的结果……&#xA;昔日的辣手神探，曾经的警察局队长，他究竟有着怎样的隐痛和不为人知的故事，是什么让大家对他的认知发生大逆转，又是什么导致他一直在扮演着双重的角色？一切都是那么的出乎意料，又似乎都在情理之中。&#xA;潜藏在人内心深处的另一个自己，你喜欢他或不喜欢他，他都是你的一部分。对于人性的剖析，与一些纯文学相比，《咬尾蛇》也不遑多让。&#xA;——作家月关（代表作《回到明朝当王爷》）&#xA;心理学是个特别有魅力的学科，而人的心理却又是琢磨不透的，我们往往相信自己所认为的，因为一个错误的美妙前提就义无反顾。作为悬疑小说，这本书的凶手没有被正法，因为他早就先一步完成了自己的审判。&#xA;——作家李西闽（代表作《温暖的人皮》）&#xA;在这本书中，推理的尽头，不是世人的世外桃源，而是一个人的幻想世界。&#xA;——作家、编剧庄秦（代表作《夜葬》）&#xA;作者简介 · · · · · · 李耳，本名李忠钦，小说作者，后学习导演，毕业于传媒大学电影MFA专业，从事影视编剧导演工作。</description>
    </item>
    <item>
      <title>别放开我的手</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%88%AB%E6%94%BE%E5%BC%80%E6%88%91%E7%9A%84%E6%89%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 10:16:23 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%88%AB%E6%94%BE%E5%BC%80%E6%88%91%E7%9A%84%E6%89%8B/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 身为父亲，却变成杀妻凶手？ 身为母亲，能忍受何种变故？ 马夏尔带着妻女来留尼汪岛度假，没想到却踏上了惊魂之旅。妻子离奇失踪，生死不明。所有的证据都指向了报警的马夏尔。 警方层层包围，进行抓捕，无法说明真相的马夏尔带着女儿踏上了惊险的逃亡之路。一路上，不断有人死去，逃亡、追捕、疑点、真相交替出现。当矛盾越来越激烈，被派出去追捕的警察也越来越多。 马夏尔开着被杀房主的车，带着被杀的房主和一个“小男孩”突破防线，驶向高地，继续自己的计划。而在后方，看似吊儿郎当的警察却发现了不寻常之处，关于马夏尔的过去开始浮出水面……&#xA;作者简介 · · · · · · [法]米歇尔·普西 Michel Bussi 法国悬疑小说家。从2013年开始，他连续7年跻身法国年度畅销作家榜。 普西擅长以学者的视角深入观察人性的善恶，并进行独特的解读，其作品曲折离奇的情节，让他在法国文坛独树一帜。 已在中国出版《直到那一天》《她不是我妈妈》《永远不要忘记》《黑色睡莲》等作品。</description>
    </item>
    <item>
      <title>米歇尔·普西犯罪悬疑小说集（全4册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%B1%B3%E6%AD%87%E5%B0%94%E6%99%AE%E8%A5%BF%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E6%82%AC%E7%96%91%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%B1%B3%E6%AD%87%E5%B0%94%E6%99%AE%E8%A5%BF%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E6%82%AC%E7%96%91%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E9%9B%86/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 十年前，法国诺曼底地区发生了一起骇人听闻的恶性案件——19岁女孩莫甘娜被人扼颈致死后扔下悬崖。两个月后，同样的作案手法导致另一名女孩米尔蒂被害身亡。警方随即将案件定性为连环杀人案，开始了并案调查，整个诺曼底地区陷入恐慌，然而凶手销声匿迹，此后十年再没有同类案件发生。&#xA;十年间，对警方的一次次失望让两家受害人家属紧密联系在了一起，他们自发成立调查小组，命名为“永远不要忘记”，以提醒自己不忘失去的亲人，更不能忘记为受害的亲人找出真凶。&#xA;十年来，他们耗尽心力，然而一无所获。&#xA;十年后，同样的案件再次发生，同时，一个名叫贾迈勒的陌生人出现在了案发现场……&#xA;作者简介 · · · · · · 米歇尔·普西（Michel Bussi）</description>
    </item>
    <item>
      <title>乌鸦女孩</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B9%8C%E9%B8%A6%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 08:31:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B9%8C%E9%B8%A6%E5%A5%B3%E5%AD%A9/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 瑞典犯罪作家学院2012年特别奖!&#xA;继《龙文身的女孩》之后北欧犯罪小说力作！&#xA;承袭北欧犯罪小说传统的独特气质&#xA;深入挖掘人类的邪恶、受压抑的潜意识以及想象不到的罪行&#xA;将瑞典的安全、福利体制划得支离破碎&#xA;在瑞典首都斯德哥尔摩，出现了几个男童受害者，凶手作案手法十分残酷，受害 者身份还涉及非法移民问题。女警探珍妮特负责调查，她首要的怀疑对象是恋童癖卡尔。在调查过程中，她结识了心理治疗师索菲亚。珍妮特和警局同事发现某位掌权人士在极力阻止调查，但得力于索菲亚私底下的协助，一个涉及瑞典政商界人员的恋童组织浮出水面，使得调查工作取得进展。在查案的过程中，索菲亚挖掘出许多关于自己的秘密和记忆，她的身份越来越复杂，甚至与案件的关键人物有密切的关系。珍妮特在面对越来越难以掌控的案情时，自己的家庭同时遭遇着巨大的变故，她依然无条件地信任着索菲亚。最终浮现的真相竟是如此残忍和邪恶。&#xA;《乌鸦女孩》是典型的北欧犯罪小说，故事通常从警察的角度叙述，以女性为主角，充满黑暗的情绪和复杂的道德讨论。这些犯罪故事有意识地将社会批评纳入情节之中，描绘了北欧国家平和的社会表象之下各类紧张关系的角力。&#xA;媒体评论&#xA;后《龙文身女孩》时代的瑞典犯罪小说中，不论疯狂的张力，或是雄心抱负，《乌鸦女孩》无人 能出其右。&#xA;——《芝加哥论坛报》&#xA;《乌鸦女孩》可能是你读过的最令人不安的书……故事有惊人的转折，情节巧妙，两位作者对小说编织的复杂之网收尾很成功……绝佳之作。——英国 《卫报》</description>
    </item>
    <item>
      <title>为你沉沦</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E6%B2%89%E6%B2%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:40 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E6%B2%89%E6%B2%A6/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 《神秘河》《禁闭岛》《夜色人生》作者丹尼斯·勒翰强势回归&#xA;希区柯克式的故事，没有人比勒翰更出色，每翻一页，你就要回一次头&#xA;只靠“口头说书”，就让梦工厂买下电影版权&#xA;《纽约时报》畅销书；入选美国邦诺书店年度图书&#xA;美国《Bookpage》杂志2017年TOP1图书&#xA;美国《Booklist》杂志TOP1 犯罪小说&#xA;美国PopSugar网站 2017年TOP1图书&#xA;————————————&#xA;瑞秋曾是一位著名的电视记者，努力追寻报道真相。在目睹过太多惨绝人寰的景象后，她的精神状态开始不稳定，终于在某次直播中情绪失控，而她崩溃大哭的画面短短几小时就传遍全球。&#xA;瑞秋因此患上了严重的社交恐惧症，她把自己封闭起来，过着与外界完全隔离的生活，也因此失去了工作和婚姻。她再也无法面对人群，直到她遇见布莱恩。&#xA;在布莱恩的帮助下，瑞秋渐渐走出社交恐惧症的阴影，甚至敢于出门、开车、乘地铁。</description>
    </item>
    <item>
      <title>法医秦明套装（10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%A7%A6%E6%98%8E%E5%A5%97%E8%A3%8510%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B3%95%E5%8C%BB%E7%A7%A6%E6%98%8E%E5%A5%97%E8%A3%8510%E5%86%8C/</guid>
      <description>法医秦明：遗忘者、法医秦明：逝者之书、法医秦明：清道夫、法医秦明：第十一根手指、法医秦明：天谴者、法医秦明：无声的证词、守夜者：罪案终结者的觉醒、守夜者2：黑暗潜能、守夜者3：生死盲点、尸语者&#xA;编辑推荐 ★本套装包含法医秦明作品10部， 包括《遗忘者》《逝者之书》《清道夫》《第十一根手指》《天谴者》《无声的证词》《罪案终结者的觉醒》《黑暗潜能》《生死盲点》《尸语者》。&#xA;★5000万读者8年追更，畅销350万册原创悬疑品牌每5个悬疑爱好者，就有1人读过法医秦明系列。法医秦明工作23年，侦破命案上千起，阅尸无数，明察秋毫；为生者权，为死者言。&#xA;带你置身法医专业视角，感受真实又震撼的破案现场。&#xA;★书中还夹有关于法医的重要线索，通往法医世界的隐藏入口，等你来找出！&#xA;★众生皆有面具，一念之间，人即是兽。&#xA;内容简介 法医工作十余年，侦破命案上千起，阅尸无数，明察秋毫。工作之余，热爱写作，系18亿播放量网剧《法医秦明》原著小说作者。法医秦明以专业的法医视角，带你置身案发现场，聆听解剖刀下的逝者之声。为生者权，为死者言！书中的每一个案子都取材真实，每一案都让你无法入睡！&#xA;本套装10册秦明作品，包括：法医秦明：遗忘者、天谴者、清道夫、第十一根手指；逝者之书；守夜者：罪案终结者的觉醒、守夜者2.黑暗潜能、守夜者3：生死盲点、尸语者、无声的证词。 ★法医秦明：法医秦明系列新作，根据真实案件改编，挖掘被遗忘的女性之痛。背负17年的怨念，酿成寒冷刺骨的杀意。腐臭凶宅、堵口秽土、沉尸猪笼……“活埋”她们的人里，有没有你？法医秦明新作聚焦当代女性困境，从真实犯罪档案中揭开属于她们的噩梦。 ★守夜者：法医秦明超级畅销品牌·守夜者系列第三季 击穿人性盲点，直面尘封几十年的真相！ 刚破获二十二人越狱案、幽灵骑士被杀案的守夜者组织，当凶手被缉拿后，负责审讯的组织导师唐骏却葬身工地！ 诡异的是，现场遗留的手环步数与唐骏手机记录步数有着巨大的差距…… 原本以为胜利在望，却不曾想竟遭到这一记重大打击， 更艰难的是，守夜者组织的神秘对手不给人一丝喘息的机会： 旷野路上，突然失控的校车冲入深湖，孩童们的尖叫声划破寂静； 广袤林场里，一具无名男尸上却检验出了女性的DNA； 精神病院会场中，一名背负六公斤炸药的老人、数十名无辜群众，随时灰飞烟灭…… ★尸语者：《法医秦明系列：尸语者》是法医秦明创作的法医系列的第一卷的第一本。资深法医老秦化身“尸语者”，20个挑战极限的案发现场，20份神秘的法医禁忌档案！</description>
    </item>
    <item>
      <title>凯特·莫顿悬疑浪漫经典</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%87%AF%E7%89%B9%E8%8E%AB%E9%A1%BF%E6%82%AC%E7%96%91%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E7%BB%8F%E5%85%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 13:08:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%87%AF%E7%89%B9%E8%8E%AB%E9%A1%BF%E6%82%AC%E7%96%91%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E7%BB%8F%E5%85%B8/</guid>
      <description>内容简介： 《钟表匠的女儿》&#xA;我对接下来的计划只字未提，甚至连一句正式的告别都没说…… 我以为，我们还有时间，还会再见面。 如今，我已在伯奇伍德庄园里生活了155年。 幼时，他们说我是钟表匠的女儿，是另有用途的小女孩； 成年前，爱德华说我是他的缪斯，是他无法逃离的命运； 那年夏天之后，世人说我是小偷，是冒名顶替的女骗子。 而我的真实姓名，早已随着那年夏天的真相，深埋在时间的细流之下，一去不复返。&#xA;《湖边小屋的谎言》&#xA;1933年仲夏，湖边小屋中的埃德温家族迎来了一年一度的盛大派对，草地上宾客云集。半夜12点，一枚烟花腾空而起，照亮黑夜。16岁的爱丽丝看见，森林里一个熟悉的身影一闪而过。第二天，她蹒跚学步的弟弟从世界上永远消失了。爱丽丝没有告诉任何人，自己可能是失踪案的罪魁祸首。余生，陪伴她的将只有懊悔和愧疚。 2003年夏天，一个停职的女警探意外闯进废弃的湖边小屋。很快她会看到，攀爬疯长的藤曼和破败不堪的木门背后，70年前那场谎言酿成的悲剧，即将苏醒。&#xA;《雾中回忆》&#xA;1924年，里弗顿庄园正在举办一场盛大的社交晚宴。觥筹交错之际，诗人罗比徘徊在黑黢黢的湖边。突然，一声枪响。人们都以为诗人的自杀是一个感伤浪漫的故事，但真相只有女仆格蕾丝知道。 1999年，一位电影制片人正在拍摄一部关于诗人罗比的电影，她邀请现年98岁的考古学家格蕾丝重返里弗顿庄园评估细节。年迈的格蕾丝再也抵挡不住记忆的洪流和秘密的啮噬。过去，开始复活了。&#xA;《她一生的秘密》&#xA;她以为她会在秘密中巧妙地度过这一生，但她错了，秘密永远会寻找出口。 16岁的洛瑞尔正躲在树屋里畅想未来，但这天下午将成为她未来人生中永远挥之不去的阴影——她将目睹一场血案，而这和她母亲有关。 五十年来，秘密依然是秘密，但一张照片的突然出现让洛瑞尔必须拼凑出母亲命运转折的真相。随着洛瑞尔一步步深入母亲内心的纠葛，大半个世纪之前的友谊、爱情、逃亡和冒险都开始一一复活。 翻开这本书，抵达时光深处，去读懂一颗孤独守密者的心。</description>
    </item>
    <item>
      <title>悬疑推理女神汪洁洋作品合集（套装6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%82%AC%E7%96%91%E6%8E%A8%E7%90%86%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E6%B1%AA%E6%B4%81%E6%B4%8B%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%90%88%E9%9B%866%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:06:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%82%AC%E7%96%91%E6%8E%A8%E7%90%86%E5%A5%B3%E7%A5%9E%E6%B1%AA%E6%B4%81%E6%B4%8B%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%90%88%E9%9B%866%E5%86%8C/</guid>
      <description>作者简介 汪洁洋，湖南大学应用化学学士、理论物理硕士，资深媒体人，博弈论、逻辑学、心理学和记忆法专家。其推理小说文风洗练又极富张力，逻辑严密，主旨深远，离奇跌宕，动人心魄，深受书友喜爱，被媒体誉为：中国的阿加莎克里斯蒂，中国的推理女神。&#xA;内容简介 《悬疑推理女神汪洁洋作品合集(套装6册)》此套装书含有《国民大饭店之暗流》、《三个妹妹》、《钝悟》、《新年F岛·漂流密室事件》、《主播之不可思议·七日·刺青》、《马丁的机器人超市》&#xA;《国民大饭店之暗流》： 《国民大饭店之暗流》主要讲述了具有不同缺点的、各行各业的人们被送进“国民大饭店”进行改造。国民大饭店，一个让人谈虎色变的地方，传说，没有人能够从这里走出来。杨木，一个普普通通的年轻人，每日都在为柴米油盐而奋斗。某日，杨木突然收到一个旅行社的某海岛免费旅游通知，为了能够得到那笔数额不菲的收入，杨木毅然决然参加这次旅行。孰知，这次旅行的目的地却是国民大饭店。杨木等一众人在国民大饭店经受了一系列的训练，每个人都获得了新生。在国民大饭店，杨木遇到了失散多年的父亲，其曾经“身负”的命案也真相大白。同时，国民大饭店的神秘面纱也被揭下，其培养国民大众高尚品德的庐山真面目呈现在世人眼前。&#xA;《三个妹妹》： 苏黎沉浸在失去爱女之痛中，患上了强迫症，性格孤僻怪异，疏远家人，没有朋友，与助手珍儿躲在维珍港口现代化的大厦里开设的灵魂唤回事务所，几乎与世隔绝。只有一个信念支撑苏黎活下去，唤回女儿的灵魂，因为她坚信是自己将女儿从楼上抛下，女儿只有八岁，可她一直没有成功。事务所客人形形色色，苏黎帮助老同学洛冬成功唤回为情所困愤而自杀的爱人之后，一位神秘的女人慢慢接近，找上门来。与此同时，另一桩命案在赌场上演，苏黎身陷其中，随着案件的深入，女儿死亡的真相浮出水面，简婕的秘密也不断揭露。&#xA;《钝悟》： 以作者亲身经历为基础，经过十年时间数次删改而写作完成，是一部饱含作者深情的作品。本书文笔细腻、生动，其对二十世纪八十年代的北方小镇的生活有着生动、细致的刻画，仿佛让人身临其境。作者对女主角亦如的刻画也相当到位，对这位幼年不幸、在豆蔻年华之时惨遭蹂躏，中年有成却发誓进行报复的这样一位爱憎分明、忽而天使忽而恶魔的女士，将人物性格的矛盾之处刻画的淋漓尽致，显示出作者对生活的阅历及对人性复杂的深刻认识。&#xA;《新年F岛·漂流密室事件》： “新年嘉年华”的喧闹在午夜过后逐渐平静，F岛露出端倪，巨大的拖船将它悄然拖至海上，成为漂浮的岛屿，连环事件就此开始！神秘岛主、嫌疑人、真凶与患有“神经性贪食症”的神探正面交锋，展开一系列精彩的“猫鼠”游戏。随着案情的抽丝拨茧，F岛和“新年嘉年华”的秘密，众人刻意隐藏的不为人知的过去，一一展现在世人面前。&#xA;《主播之不可思议·七日·刺青》： 本书叙说的是发生在外人难以涉足的广播电台内部，发生在粉丝众多又鲜少露面的明星主播身旁，一些人难敌金钱和欲望的诱惑而价值观严重扭曲的故事，权色交易，出卖灵魂与身体，无所不用其极；反映了明星主播的艰难、尴尬的处境，揭示了广播界鲜为人知的隐秘世界以及现实社会的不正之风，同时也赞美了生活中难得的朋友间、同事间的珍贵情谊。作者延续了其节奏明快的风格，两条线索巧妙呼应，变幻莫测且清晰分明，故事情节颇富悬念，令人回味无穷。&#xA;《马丁的机器人超市》： 作者想象力丰富，构思了一个崭新的人类世界。这个世界的机器人逐渐发达进步，在与人类的相处过程中产生了各种矛盾，甚至也拥有了自身独立的思想，进而与人类的思想观念发生了激烈的冲突。整个机器人群体摆脱人类世界的斗争，由此开始于马丁的机器人超市。&#xA;机器人群体的首脑阿比，在两位机器人谋士诺依曼和叮咚的辅助之下，以及其他机器人的协力支持下，终于成功脱离人类世界、寻求到机器人的家园：“地球二号”。其中的生与死、善与恶、去与留、真与幻等的刻画，令人动容。&#xA;下载链接： 城通网盘(访问密码： 4184)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
