<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>辅导 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%BE%85%E5%AF%BC/</link>
    <description>Recent content in 辅导 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:14 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%BE%85%E5%AF%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>学术写作策略与技巧（套装共7册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%AD%96%E7%95%A5%E4%B8%8E%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E5%86%99%E4%BD%9C%E7%AD%96%E7%95%A5%E4%B8%8E%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《批判性思维与说服性写作》你在写什么？你为谁而写？更重要的是——你为何要写？书中在指导读者更好地将批判性与创造性结合，掌握独立思考能力，进而写出深刻、引人入胜的论文。&#xA;书中前半部分系统梳理了批判性思维的发展简史，随后提供了培养批判性思维的工具和方法。接着，本书探讨了创造性思维与批判性思维结合的必要性及其在学术写作中的运用。最后，后半部分介绍了如何利用叙述风格和修辞手法增强论证的说服力。每个章节在讲述理论的同时提供了具有针对性的练习与活动，它们有助于读者实践新的技能、巩固已有知识、提升思维能力。&#xA;《科研项目完全指南:从课题选择到报告撰写》分三部分，从选择课题到撰写报告各个研究阶段的内容。部分涵盖了奠定研究基础的各部分内容，包括选择研究方法，设计研究项目，文献阅读与做笔记的方法，文献引用、检索和文献综述的方法。第二部分是研究过程中的资料收集和分析的方法，包括调查设计和管理，访谈规划和实施，观察研究，日志、日记、博客和视频日志，档案资料的选择和批判性分析，互联网和社交媒体的使用。第三部分涵盖了解释数据和撰写报告的整个过程，包括数据的集中趋势测度，编码、表格、量表的绘制和使用，研究报告的结构组织、撰写、修改和评估。&#xA;《高效论证：美国大学最实用的逻辑训练课》将《论证是一门学问》中的规则应用到配套习题中，并给出活动指导、论证导图及解析的完整读本，旨在为读者提供一部完整的、快速掌握论证规则和技能的实用练习辅导手册！本书的内容包括：&#xA;▲《论证是一门学问》全文，辅以大量的深入说明和65套练习题。&#xA;▲习题 编自报纸、哲学著作、文学著作、电影、youtube视频等多种来源。&#xA;▲规则运用 将《论证是一门学问》中的规则应用到习题中。&#xA;▲延伸练习 介绍学生可自行或与同学共同完成的批判性思维练习，或者给出对应链接。&#xA;▲活动指导 介绍多种专为学生设计的批判性思维活动或作业。&#xA;▲论证导图 介绍评价和构造复杂多步骤论证这一重要技能。&#xA;▲参考答案和解析 提供答案并探讨其优点和缺点，进一步讨论习题中引起的知识、哲学或伦理问题。&#xA;通过65套习题,读者能够在实操中深化、运用和巩固50条论证规则和论证导图，规避22条论证谬误，并将论证规则运用到具体的实践中，如阅读论证类文章、学术写作、调查研究、评价新闻事件、辩论演讲等。&#xA;《研究是一门艺术》介绍了一种环形研究过程:思考-写作-修订-重新思考，并提出了在寻找话题、制定计划、收集资料、组织论据、起草初稿、修改润色等各个环节中贯彻以读者为中心原则的具体方法。&#xA;如何将模糊的兴趣转为一个值得提出和解决的难题；&#xA;如何建立一个论证，并让读者愿意接受你的观点；&#xA;如何预知那些思维缜密且具有批判力的读者的不同意见，并适当地加以回应；&#xA;如何撰写导言与结论，回答这个最棘手的问题：“那又怎样？”&#xA;如何从读者的角度阅读自己的作品，因而知道该什么时候以及如何修改你的研究报告。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
