<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学术 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF/</link>
    <description>Recent content in 学术 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:31 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>罗新作品套装（全三册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BD%97%E6%96%B0%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%A5%97%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BD%97%E6%96%B0%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%A5%97%E8%A3%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套装包含罗新教授系列作品：《有所不为的反叛者》《黑毡上的北魏皇帝（修订本） 》《漫长的余生》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.《有所不为的反叛者》：罗新教授近年撰写了许多“与专业反思有关”的学术随笔，反映他对历史、历史学和历史学工作的反思与理解。这些与他走出书斋用自己的脚步丈量历史、发现中国、认识世界异曲同工，一个目的即追索历史的纵深感，尝试发现和讲述不一样的历史故事。&#xA;本书用一系列个案讨论了诸如历史学家的美德、史料的运用及反思、历史叙述的多样及其背后的原因、历史的记忆与遗忘、怎样超越民族主义史学、古代民族的起源传说与神话、历史研究的想象空间、华夏文明西部边界的进退波动、帝国帝制的内外轻重等问题，以历史学家的方式质疑传统的历史论述，示范了一种健康的看待和解释历史的态度、方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.《黑毡上的北魏皇帝（修订本） 》：北魏皇帝，不仅是华夏帝制国家的皇帝，也是内亚游牧征服集团的可汗，他们的历史活动，是多种文化传统的碰撞、融合与新生。北魏的所谓“代都旧制”，分明就是内亚传统的一部分。&#xA;本书从北魏皇帝即位仪式的代北因素入手，推及北魏的祭天仪式、辽初的权力传承危机、清代的堂子祭天等，一方面观察拓跋鲜卑政治传统与华夏传统的遭遇、碰撞及变异，另一方面考察鲜卑旧俗（代都旧制）与内亚政治传统间的联系。&#xA;中国历史上发挥了重要作用的那些内徙内亚人群，一方面固然深受华夏文化的影响，另一方面又多多少少继承和坚持某些内亚的文化传统。这些内亚传统中的相当一部分在史书记录中或遗忘或变形，依稀仿佛，难以辨认，所以清理这些残存的线索就成为一个足以显示历史多样性和丰富性的工作。以内亚视角重读历史，无疑具有巨大的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.《漫长的余生》：公元466年，宋明帝刘彧与在寻阳称帝的侄子刘子勋二帝并立，内战几乎波及刘宋全境，继而演变为与北魏之间的战争。生于南朝中层官僚家庭的王钟儿，被迫卷入，家破人亡，两年后被掠为平城宫的普通宫女，时年三十岁。可是，她的命运却偶然地与“子贵母死”制度发生了联系，意外卷入权力斗争的漩涡，先后以宫女和比丘尼的身份成为抚育两代皇帝的关键人物，竟在北魏宫廷生活了五十六年之久。&#xA;罗新教授利用墓志等史料讲述了王钟儿漫长而又跌宕起伏的一生，并以她的眼睛去看她身处其中的时代，把皇帝、后妃、外戚、朝臣、宦官和宫女都还原为具体的人，看到他们面对权力时的喜悦、疑惧、张狂、绝望……随着王钟儿人生故事展开的，还有从献文帝、孝文帝到宣武帝、孝明帝近八十年的北魏历史，当然也有被时代的惊涛骇浪席卷的许许多多人。&#xA;我们关注遥远时代的普通人，是因为他们是真实历史的一部分，没有他们，历史就是不完整、不真切的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗新，1963年生于湖北，北京大学中国古代史研究中心暨历史学系教授，专业研究方向为魏晋南北朝史和中国古代民族史。专业代表作《中古北族名号研究》（2009）、《黑毡上的北魏皇帝》（2014、2022），著有旅行文学作品《从大都到上都——在古道上重新发现中国》（2018）和学术随笔《有所不为的反叛者》（2019）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56363197-4bfd7e?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
