<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 社会 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 06:51:14 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>幼稚化：文化是否阻止人们成长</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/infantilised/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:51:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/infantilised/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 一位老板正在纠正一位年轻的女员工。“&amp;lsquo;hamster’这个单词里没有字母P”老板说。但“我就是这样拼写的，”这位 20 多岁的女职员反驳道。老板建议她查字典。这位女员工给她母亲打电话，让她开免提电话，并泪流满面地坚持让她母亲告诉老板不要这么刻薄对待她。这是一个引人注目的小插曲。这位泪流满面的女员工似乎已经吸收了“我的真相”的概念，这是一个流行的短语，旨在合理化说话者的信念并保护他们免受基于事实的批评。你可能会说 1+1=2，但“我的真相”是它等于 3。后现代主义者认为这种思维方式很复杂。但是，本书作者Keith Hayward 称这种表现就是幼稚。他是对的。&#xA;本书作者是哥本哈根大学犯罪学家。在这本《幼稚化》一书中，他认为当今的年轻人不如前几代人成熟，而西方文化是罪魁祸首。他列举了大量“成年人幼稚化”的例子来支持他的观点。有些人喜欢重现童年的快乐，打扮成“我的小马驹”，买票去可以跳进球坑的地方。有些人直到中年早期还在夜总会追求青少年的乐趣。在大学里担任讲师的多年时间里，作者越来越担心，他 18 岁的学生“就像是即将成年的不太成熟的青少年和更胆小的学童，在成人自主的陌生世界中漂泊”。有一位学生穿着连体衣来到教室，说天气很冷，他喜欢舒适的感觉。作者问道，他难道不“担心这种服装的幼稚化含义”吗？ “不，我希望被当成孩子一样对待，”这位学生回答道，“成年很难。”&#xA;作者在书中给出了最确凿的证据。在富裕国家，到 30 岁达到传统成年标志的人的比例急剧下降：离开家、经济独立、结婚、生子。在英国，第一次（异性恋）结婚的中位年龄为男性 33 岁，女性 31 岁，比 20 世纪 60 年代初高出 10 岁。2016 年，皮尤研究中心的一项研究发现，130 年来，美国 18 至 34 岁的人与父母同住的可能性大于与伴侣在独立住所同住的可能性。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Killers of the Flower Moon by David Grann</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · #1 NEW YORK TIMES BESTSELLER • A twisting, haunting true-life murder mystery about one of the most monstrous crimes in American history, from the author of The Wager and The Lost City of Z, “one of the preeminent adventure and true-crime writers working today.</description>
    </item>
    <item>
      <title>主人奴隶丈夫妻子</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E5%A5%B4%E9%9A%B6%E4%B8%88%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E5%A5%B4%E9%9A%B6%E4%B8%88%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E5%AD%90/</guid>
      <description>Master Slave Husband Wife, by Ilyon Woo In 1848, Ellen and William Craft, an enslaved couple in Georgia, made a daring escape north disguised as a sickly young white planter and his male slave — Ellen as the wealthy scion in a stovepipe hat, dark green glasses and a sling over her right arm to conceal her illiteracy.</description>
    </item>
    <item>
      <title>最强头脑</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%B4%E8%84%91/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%B4%E8%84%91/</guid>
      <description>The Best Minds, by Jonathan Rosen&#xA;An inch-by-inch, pin-you-to-the-sofa reconstruction of the author’s long friendship with Michael Laudor, who made headlines first as a Yale Law School graduate destigmatizing schizophrenia; then for stabbing his pregnant girlfriend to death with a kitchen knife, after which he was sent to a maximum-security psychiatric hospital.</description>
    </item>
    <item>
      <title>人文与社会译丛·精选集</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E6%96%87%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AF%91%E4%B8%9B%E7%B2%BE%E9%80%89%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 08:02:59 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E6%96%87%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AF%91%E4%B8%9B%E7%B2%BE%E9%80%89%E9%9B%86/</guid>
      <description>编辑推荐 ◎ 纵览人类文明历史里的智识进程，迻译文化改铸复兴中的学术思想&#xA;◎ 为国内学术界和思想界提供新的视野和方法，促进当代中国学术与思想文化建设&#xA;◎ 借助外来智慧，观照中国现实，为中国社会的公共话语与制度建设提供有益的启示与必要的智力资源&#xA;◎ 精选20世纪下半叶以来在国外有广泛影响的一流学者和思想家的代表性作品，大多为西方高等学府的必读书目，不少已经成为本学科或跨学科的经典&#xA;内容简介 纵观文明人类的历史，可以毫不夸张地说，思想学术的迻译，对于一种文化的改铸与复兴，往往有着至关重要的作用。&#xA;在专业分化越来越细致的当今时代，相关的学术著作生产规模空前庞大，这既为学术著作的翻译出版提供了前所未有的资源，同时也为遴选具体的作品带来了极大的困难。在确定选题原则时，人文与社会译丛的宗旨是，一定要选择那些具有较高的思想性和跨学科影响的著作，而避免选择那些视野和方法上过分专业化的著作。&#xA;例如，以赛亚•伯林著作的译介，使得两种自由概念在这个个体往往被集体遮蔽的社会里深入人心，宽容与价值多元的理念亦被广泛传播与认同；简•雅各布斯情之所系的美国大城市的死与生，令我们不能不回头去深思中国在城市现代化进程中的所得与所失，乃至有“城市如何让生活更美好”的追问；《学做工》对英国工人阶级子弟“子承父业”现象的文化解析，无疑为我们理解被城乡二元结构所撕扯的农民工子弟群体提供了有力的认知工具和比较平台；《风景与记忆》揭橥自然风景与人类文化相生相成的历史，前所未有的视野，必将唤醒我们去探寻和珍视脚下这片广阔土地所深藏的文化记忆与文化想象……&#xA;而刘东和彭刚两位先生卓越的学术眼光，也保证了丛书选目的经典性。入选译丛的作品，多是 20 世纪下半叶以来在国外有广泛影响的一流学者和思想家的代表性作品，大多为西方高等学府的必读书目，不少已经成为本学科或跨学科的经典。可以肯定地说，丛书中的绝大多数著作在未来的几十年内仍将处在我国学术和阅读视野之内。愿这一本本砥砺思想同时又透入经验的精彩之作，能够引领当代中国的阅读风向，进而能够成为公民文化的通识。&#xA;本套系为《人文与社会译丛》精选第一辑，共计50册。&#xA;作者简介 以赛亚•伯林爵士（Sir Isaiah Berlin，1909—1997），英国哲学家、观念史学家、20世纪著名自由主义知识分子。生于俄国犹太家庭，童年目睹俄国革命，1921年随父母前往英国。1928年进入牛津大学攻读哲学，1939年借撰写《卡尔•马克思》的契机转向观念史研究。1957年就职牛津大学社会与政治理论教授，发表具有开创性的“两种自由概念”演说，同年获封爵士。1965年参与创办牛津大学沃尔夫森学院并出任首任院长。作为杰出的观念史学家和学科主要奠基人，先后被授予耶路撒冷文学奖和伊拉斯谟奖。</description>
    </item>
    <item>
      <title>动物的社会行为</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:35:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 本书是诺贝尔生物学奖获得者尼克拉斯·廷伯根的代表作之一。本书是以生物学进路阐释社会行为的代表作之一，作者通过对动物的交配、群体生活、争斗、合作等行为的研究，力图阐释人类社会行为和社会组织发展变化的机制，特别注重行为的功能、因果机制及其进化。廷伯根在书中认为，行为生物学的研究可分为两个阶段。第一阶段是在自然状态下进行观察，描述行为的内容及其发生背景；第二阶段则要通过实验进一步探讨行为的动机、发育和生存价值，并尝试重建进化过程。因廷伯根的开创性贡献，他和洛伦茨及弗利同获首次颁发给行为学研究者的诺贝尔生理学或医学奖。&#xA;作者简介 · · · · · · 尼可拉斯·廷伯根（Nikolaas Tinbergen），荷兰裔英国动物学家与鸟类学家。1973年，由于他与卡尔·冯·弗利、康拉德·洛伦兹在动物个体/群体行为的构成和刺激研究方面做出的重大贡献，三人共同获得诺贝尔生理学或医学奖。他具有敏锐的观察力，精于实验设计，善于在复杂的环境背景发现诱发动物行为的原因，著有《本能研究》《动物的社会行为》《银鸥世界》等代表作。&#xA;目录 · · · · · · 前言 序言 第一章 引言：陈述问题 银鸥 三刺鱼 鳟眼蝶 社会合作的类型 第二章 交配行为 交配行为的功能 一些关于定时的案例 说服与安抚 定向 生殖隔离 结论 第三章 家庭和群体生活 序言 家庭生活 群体行为 第四章 争斗 繁殖争斗 繁殖争斗的功能 争斗的原因 啄食顺序 第五章 对社会合作的分析 概述 行动者的行为 反应者的行为 对释放器的回顾 结语 第六章 物种之间的关系 释放反应 避免释放 第七章 社会组织的增长 分化与整合 社会联系的建立 进一步的发展 结论 调节 第八章 社会组织的进化 比较的方法 社会系统的比较 释放器的比较 结论 第九章 对动物社会学研究的一些建议 参考文献 译后记</description>
    </item>
    <item>
      <title>行乞家族</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A1%8C%E4%B9%9E%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:00:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A1%8C%E4%B9%9E%E5%AE%B6%E6%97%8F/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这部长篇小说主要讲述了一对同父异母的兄弟，因为从小缺失家庭的关怀，因为某次意外而爬上了火车，跟着货运火车来到了某个小站，在这个小站的铁道边，他们结识了更多相依为命的同伴，遇见了善良的铁道工和警察，也碰到了对他们不友善的乞丐团伙，他们在这个火车站旁废弃的屋子里相依为命，见识到了人间的善和丑，也面对过生与死的分离，最后，在政府的关怀下，他们在除夕这一天，终于各自踏上了返乡的归途。&#xA;中国版的《何以为家》&#xA;一场铁路边的失落与欢聚之旅&#xA;少年们痛与救赎的临时家族故事&#xA;◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆&#xA;一对异父异母的“亲”兄弟&#xA;一个逃出继父魔爪的少年&#xA;一个被判重度智障的女孩&#xA;一个因产前损害智力低下的男孩&#xA;一对出逃在外的难兄难弟&#xA;地球最悲伤的角落&#xA;七个街童，一场令 人心碎的彩虹之旅</description>
    </item>
    <item>
      <title>传奇人物是如何炼成的（套装共10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BC%A0%E5%A5%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%82%BC%E6%88%90%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 11:11:23 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BC%A0%E5%A5%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%82%BC%E6%88%90%E7%9A%84/</guid>
      <description>艺术推动人： 古典音乐大师：贝多芬 贝多芬与《英雄交响曲》:浪漫主义交响乐的开端（音乐鉴赏入门，从听懂贝多芬开始，直击古典音乐巨匠的困窘人生与卓越创作）&#xA;后印象派先驱：梵高 梵高的耳朵（荷兰梵高博物馆官方认证！梵高割掉耳朵的那一天，究竟发生了什么？七年深度调查还原梵高在阿尔勒的真实生活）&#xA;当代摇滚乐队：山羊皮 拉下百叶窗的午后（英伦传奇摇滚乐队Suede山羊皮主唱回忆录，知名DJ张有待作序，摩登天空创始人沈黎晖推荐，深度剖析音乐产业生态，揭秘一夜成名到黯然解散全过程）&#xA;思考代言人： 物理大师：费曼 发现的乐趣（比尔·盖茨和乔布斯的偶像、诺贝尔奖得主费曼演讲访谈集，豆瓣评分8.9，做一个有趣的人，比做一位物理学家更难！）&#xA;哲学大师们： 生命的燃点（燃，才是人生的意义！重现30位思想巨匠生命中的高光时刻，汇集《人类群星闪耀时》的璀璨瞬间，从平凡到不朽，人类命运的逆转，只要一瞬间就够了）&#xA;社会影响者： 军事政治家：拿破仑 拿破仑王朝（拿破仑基金会主管揭秘波拿巴家族17个叛逆成员的荣耀历史，发掘家族300年“分工与进攻”的管理智慧）&#xA;英国女王：维多利亚 维多利亚女王（女王第一视角的英国近代史，BBC当红牛津才女24篇真实日记勾勒女王一生，她足以定义时代，却难以定义自己）&#xA;二战英雄： 隐身大师（二战时期，他靠办假证救了一万多犹太人！比《辛德勒的名单》更真实的拯救故事，比谍战小说更惊心动魄的口述历史！）&#xA;话题制造者： 创意大师： 所有工具都是锤子（超级创客的自我修养！《流言终结者》制作人主持人创意工作手册。凯文·凯利盛赞的创意管理大师，从寻找灵感到贯彻执行，挖掘所有优秀创造者核心技能。自我管理、高效原则、重塑力、跨界合作……分享超级创客一生的经验与教训）</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们内心的“坏东西”</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 是什么让我们这么“坏”，又对“坏”充满热爱？&#xA;朋友成功、同事倒霉、名人爆出丑闻……&#xA;人们一方面因为内心的“坏”而生发困惑和羞耻感，&#xA;另一方面又对这样的情绪和心理热爱到不能自拔。&#xA;无论是幸灾乐祸还是吃瓜围观，&#xA;每一种现象背后都有心理渊源。&#xA;让我们真诚拥抱心中的每一种“坏东 西”，&#xA;用它们对抗每一个不快乐的瞬间。&#xA;【编辑推荐】&#xA;★TED高人气主讲人深刻揭露矛盾复杂的内心真相&#xA;陈坤赞赏的英国情绪史领军人物蒂凡尼•瓦特•史密斯全新力作。&#xA;我们内心那些隐秘、难以启齿的情绪与心理，远远不是简单的一句“坏透了”就能概括的，多数情况下，它们是无伤大雅的趣味之源。</description>
    </item>
    <item>
      <title>文学与神明</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A5%9E%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A5%9E%E6%98%8E/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · ☆国学大师、汉学泰斗饶宗颐生平唯一一部访谈录&#xA;☆一次跨文化的思考，一个超世纪的访谈&#xA;☆金庸、余秋雨、金耀基、李焯芬、陈万雄鼎力推荐&#xA;========================================&#xA;《文学与神明》涉及史学、文学、经学、甲骨学等多方面内容，对饶宗颐的学术、艺术世界作了详尽描述，凝聚一个世纪的治学精华和人生感悟。&#xA;========================================&#xA;△精装典藏版，独家收录饶宗颐生活照，附赠饶宗颐国画书签。&#xA;△纪念饶宗颐先生逝世一周年。&#xA;作者简介 · · · · · · 施议对 字能迟，号钱江词客。中国社会科学院文学博士。历任中国社会科学院文学研究所副研究员、香港新亚洲出版社总编辑、澳门大学中文学院副院长、澳门大学社会科学及人文学院教授。著有《词与音乐关系研究》《施议对词学论集》《当代词综》等。</description>
    </item>
    <item>
      <title>通往尊严的公共生活</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%9A%E5%BE%80%E5%B0%8A%E4%B8%A5%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%85%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 10:23:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%9A%E5%BE%80%E5%B0%8A%E4%B8%A5%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%85%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 【内容简介】&#xA;尊严是一种以它自身为目的的道德价值，它并不为达到任何其他目的服务，更不能为其他目的而被牺牲掉。失去尊严的人不能自由选择自己的行动，也不能为自己的行为担负责任。如果我们反对将任何人像奴隶或牲口一般地非人化或作非人对待，那么我们就必须维护和捍卫每一个人的尊严，包括那些反对和破坏尊严这一普世价值的人们。唯有如此，尊严才能真正成为一种普世价值，一种连它的敌人也不能不自己需要的做人的保障。&#xA;比起十年前我开始写作这本书的时候，今天正义和尊严问题已经在中国受到了更多人的重视。就我本人而言，在这十年间基本没有改变的是，我在思考正义问题时所运用的一个判断价值（当然不是唯一价值）仍然是尊严：不仅是个人的尊严，而且也是每个公民在群体公共生活的尊严。&#xA;——徐贲&#xA;【编辑推荐】&#xA;1、徐贲先生客居美国，却以最大的热诚担当起中国公共知识分子的责任，他兼具思想性和时事评述性的文章以极大的频率出现在国内最具影响力的严肃、深度公共媒体上，他的写作常围绕公民社会建设、公共生活、国民教育、公共文化记忆等领域，深入分析当下中国社会存在的重大问题。&#xA;2、作者以“群体公共生活的尊严”为价值原则的判断标准，考察了全球化背景之下的全球正义和公民认同问题。全球化的新经验前所未有地向人们提出了群体尊严问题。那些在全球化进程中出现的弊病无一不与一些群体损害另一些群体的尊严有关。全球关系中的霸权、强制性渗透、剥削及控制和国家群体内部的压迫、迫害、舆论钳制、经济剥削和政治暴力，都在破坏人的完整性，因而都是不正义的。&#xA;3、在这个全球化的世界中，民族国家仍是世界格局的基本治理单位，民族国家仍然在设置和影响普通人公共生活的基本社会空间。群体在国际间所遭受到的无尊严和蔑视与个人在国家群体内部遭受到的无尊严和蔑视十分相似。反对无尊严和蔑视就是争取承认。争取承认从根本上把全球正义和社会正义联系为一个整体。因此，关心公共生活的尊严应当在国家社会群体内部同时开始。&#xA;【媒体及学者推荐】&#xA;在当代汉语学者中，徐先生是我最敬重的少数几个人之一。他具有强大的理论阐释能力和深入的现实洞察力，他虽然是美籍华人，但他对祖国命运的关怀远超过国内许多学者。&#xA;——傅国涌，独立学者、撰稿人&#xA;政治不是道德清谈。政治是正义和伦理原则碰到现实问题的灰色地带。知识分子介入政治，他们的责任就是在道德完美主义和功利政治之外，帮助并不完美的公共生活寻找自由与理性的支点。有人说，民主就像是渡人的木筏，看似简陋的木筏虽然总很湿漉，但却可以让人安全地落脚，没有沉船的危险。民主的政治也是如此。只有那些不怕湿了脚的知识分子，才能上得民主政治的木筏。&#xA;徐贲人在国外，熟悉国际上前尚学术思想成果，同时拥有最为恰当的对于中国问题的现实感。他绵密晓畅的行文，是运用知识和理性把问题讲清楚的典范。他的这本书正是我们目前最需要的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
