<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社会 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 社会 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 06:01:22 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%A4%BE%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Invitation to a Banquet: The Story of Chinese Food</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/invitation-to-a-banquet/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:01:22 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/invitation-to-a-banquet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;三十道中餐佳肴，讲述世界上最精致美食文化的史诗故事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国菜是最早真正意义上的全球美食。当第一批中国劳工开始旅居并定居海外时，餐馆也随之出现。然而，中国菜却有着一个奇怪的特点：它既是世界上最受欢迎的烹饪传统之一，也是最不为人理解的烹饪传统之一。一个多世纪以来，简化版的粤菜占据了压倒性的优势，导致很少有外国人能品尝到它的丰富和精致——但今天，这种情况开始发生变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本书中，詹姆斯·比尔德奖获奖厨师兼作家 Fuchsia Dunlop 探索了中国丰富而古老的烹饪文化的历史、哲学和技艺。每一章都探讨了一道经典菜肴，从麻婆豆腐到东坡肉，从刀削面到红烧柚子，揭示了中国美食的独特方面，无论是大豆的重要性、异国食材的诱惑还是佛教素食的历史。Fuchsia 在全国各地品尝美食，结识当地食品生产商、厨师、美食家和家庭厨师，邀请读者与她一起踏上难忘的旅程，了解中国美食在本土的制作、烹饪、食用和思考方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《一席之邀：中国美食的历史与故事》融合了历史学术、令人垂涎欲滴的美食描述和三十年来的实地研究，是一部生动、具有里程碑意义的著作，向中国美食的乐趣和神秘致敬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;扶霞·邓洛普 (Fuchsia Dunlop) 是一位专门研究中国烹饪的厨师和美食作家。她是第一位在四川高等烹饪学院接受厨师培训的西方人，过去二十年里，她一直在探索中国及其美食。她的第一本书《丰饶之地》（在英国出版时名为《四川烹饪》）获得了杰里米·朗德最佳处女作奖，并被《观察家报》评为“史上 50 本最佳烹饪书”的前十名。《革命性的中国食谱：来自湖南省的食谱》入围了两项重要奖项，而《鱼翅和花椒：在中国吃的酸甜回忆录》则获得了 IACP 简·格里格森奖和凯特·怀特曼美食和旅游写作奖。2012 年出版的《每一粒米：简单的中国家常菜》获得了詹姆斯·比尔德基金会国际奖和凯特·怀特曼美食和旅游写作奖。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>All Things Are Too Small</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/all-things-are-too-small/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/all-things-are-too-small/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;All Things Are Too Small by Becca Rothfeld review – bracing and brilliant essay collection&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>焦虑星球笔记 Notes on a Nervous Planet</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/notes-on-a-nervous-planet/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/notes-on-a-nervous-planet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;超载的星球，住满了迷失的心灵&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活看似选择无限，但拥有再多，心灵却依然脆弱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一切都来不及、不够多、不够好。我们困在焦虑里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界失速，我们活着，该如何不跟着疯狂？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于时间不够&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们被时钟奴役，被发光的智能型手机宰制。不再是时间辅助我们，而是我们为时间发愁。明明电子邮件比寄信快，想买什么一键就可下单，显然问题不是时间不够，而是我们被刺激去做的事情超载了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于惶惶不安&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉自己很丑，不代表你真的丑；感觉焦虑，不代表你一定要焦虑；感觉少了什么，不代表你不完整。问题出在你的感受。不在你的外表。别再透过不安的镜片看着自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于孤单&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按赞评价取代了真实互动。算法把我们关进小小的数位同温层，但我们可以选择不与别人的在线精采人生比较、可以当个算法无法预测的异数、可以让不断跳出的通知与讯息等一下。走出门，与真实世界的朋友喝一杯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于焦虑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接受自己正处于接受不了的状态。接受不自在的感觉，接受我没有主导权。接受自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接受痛苦的时刻，才能释放痛苦，让痛苦缓缓的回到他原本的世界。你不接受此时此刻，就到不了你想去的地方。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>权力与特权</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/quan-li-yu-te-quan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/quan-li-yu-te-quan/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;▲一幅恢弘的人类社会分层的历史与现实图景&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【内容简介】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《权力与特权》主要回答了社会分层领域中的核心问题：谁得到了什么？为什么能够得到？格尔哈特•伦斯基通过辩证的视角来审视这一学科思想的的发展，勾勒了正在兴起的理论综合的框架。他认为众多社会学家——如马克思、斯宾塞、萨姆纳、凡勃伦、莫斯卡、帕累托、索罗金、帕森斯和达伦多夫—— 所持的多元、矛盾的观点都可以被包含于不断发展的、系统化的理论主体当中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【本书获誉】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书对于具有决定性后果的不平等现象进行的一般性解释，至今依然受到推崇。着手研究工作的学者都会将伦斯基这部富于想象力的、具有深远意义的著作视为一份不可或缺的指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——拉尔夫•达伦多夫，《美国社会学评论》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一次对人类不平等之因果，政治和经济权力之基础的广泛而深远的追问……伦斯基的这部杰作指引我们穿越诸世纪到达地球最偏远的角落……比较社会分析方面的一部杰作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——海因茨•尤劳，《美国政治科学评论》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者简介&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>知识分子的鸦片</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/zhi-shi-fen-zi-de-ya-pian/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/zhi-shi-fen-zi-de-ya-pian/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《 知识分子的鸦片》一书是雷蒙·阿隆在冷战初期,针对当时法国特别是法国知识界的情况而作的一本法国人反思法兰西病的著作。在 《 知识分子的鸦片》一书中,作者对偏爱走极端的法国知识分子本身进行了剖析和批判,是研究法国现代思想史的重要参考资料,也是知识社会学的名著。在许多情况下,深刻的思想往往采取片面的姿态,左派的作品是这样,右派的作品也是如此。所以,即使在时过几十年之后,我们再来阅读阿隆的这部著作,仍会为其间的清醒与尖利惊叹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;quot; 没有雷蒙•阿隆，世界将感到更孤单，而且更空虚。——亨利•基辛格&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《知识分子的鸦片》是20世纪最有开创性的书之一，是对研究知识分子的“虚妄”这一主题最有价值的贡献之一。本书出了要让知识分子们回归平凡务实的正道，也希望能让他们免于在智识方面的混乱不清，正是这种混乱不清造成了许多智识上的“怪胎”。——罗杰•金巴尔&amp;quot;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;雷蒙·阿隆（1905-1983），当代法国著名社会学家、哲学家。主要著作有：《历史哲学导论》、《连锁战争》、《工业社会十八讲》、《知识分子的鸦片》、《政治研究》、《阶级斗争》等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生而无权：资本主义与奴隶制度</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/capitalism-and-slavery/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/capitalism-and-slavery/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;编辑推荐-------&#34;&gt;编辑推荐  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我奴役你，我解放你，均与你无关；奴役与反奴役，一切皆为利润与帝国！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;特立尼达和多巴哥独立后首任总理埃里克·威廉斯经典名著；理解大英帝国、资本主义发展与奴隶制的必读之书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;※ 被译为9种语言，入选“企鹅现代经典”系列读物，改变“nice爷爷”迈克尔·罗森的世界观。英国伦敦议会前主席特雷弗·菲利普斯推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;※ 上海师范大学非洲研究中心教授 舒运国；武汉大学历史学院副院长、中国美国史研究会理事 杜华；上海大学文学院历史学系讲师、硕士生导师 焦姣联合推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;※ 北京大学国际关系学院教授、中国非洲史研究会名誉会长、中国非洲问题研究会副会长李安山3万字长篇导读；经济学家、杜克大学教授小威廉·A.达里蒂 倾情作序；普林斯顿大学历史系教授科林·A.帕尔默 撰写导言&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>改变心理学的40项研究 Forty Studies that Changed Psychology</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/forty-studies-that-changed-psychology/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:01:01 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/forty-studies-that-changed-psychology/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《改变心理学的40项研究》的独到之处在于填补了心理学导论性书籍和心理学研究类著作之间的沟壑，从历史的角度深入阐述了心理学史上具有里程碑意义的40项研究，并介绍了这些研究的后续进展和相关研究。全书分为十个专题，分别为：人类行为的生物学基础、意识和知觉、条件作用和学习、认知、记忆和智力、毕生发展、动机和情绪、人格、心理障碍、心理治疗以及人类互动和社会行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自1992年首版以来，《改变心理学的40项研究》一直是备受推崇的心理学畅销书，成为世界各地许多大学和中学的参考教材，且已被译为6种语言。作者罗杰·霍克不仅是一位心理学家，同时也是教育家和作家，他用自己简练的思维和生动的语言，将“枯燥的”心理学经典研究，变成了一个又一个引人入胜的故事。阅读此书，会让你感到心理学将不再“枯燥”，不再“远离实际”，也不再“高不可攀”。同时，阅读这些经典研究，还会让你信服现代心理学的确是“硬”科学，并折服于心理学大师们的绝妙思路和天才的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书第7版新增了在心理学史上影响力的两项研究。罗施自1973年以来的革命性发现，她通过巧妙的方法来研究人类大脑对颜色的分类；近年来的研究，它基于研究目的来使用核磁共振脑成像（MRI）直观地揭示人脑活动。此外，更新了很多研究报告中的“近期应用”部分，反映了进入21世纪以来这40项研究被引用的情况。此次修订还对全书译文进行了精心修订和编校，修正了译文中不少错漏之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗杰·霍克（Roger R. Hock），美国门多西诺学院（Mendocino College）的心理学教授，在心理学方面有30多年教学经验。在教学过程中，他发现大多数心理学教科书因篇幅有限，无法详细介绍作为学科基础的研究过程，于是筹备《改变心理学的40项研究》以填补心理学导论性书籍与研究类著作之间的鸿沟；1992年出版之后，好评如潮且备受关注，被译为6种语言。霍克站在学科发展的高度纵观心理学研究的发展历程，精心筛选出对心理学发展影响文献引用较多且仍受关注的40项研究，范围涵盖广泛，介绍全面详实，而且每次修订都会更换两项研究，以反映心理学的发展趋势。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>津巴多普通心理学 (第8版) Psychology: Core Concepts</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-core-concepts/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:06 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-core-concepts/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书包含14个心理学入门需要学习的主题，包括心智、生物心理学、感觉与知觉、学习、记忆、思维与智力、毕生发展、意识状态、动机与情绪、人格、社会心理学、心理障碍、心理障碍的治疗，以及从应激到健康和幸福等内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书每章内容均由一个生活中常见的问题引出，并围绕该问题提出相关心理学领域中的核心概念，在回答问题的过程中帮助学习者建立起对该领域的认知。同时，本书还通过“心理学很有用”“试一试”“写一写”“批判性思维的应用”等版块加强了学习者在日常生活中对心理学知识的应用与深度思考。与之前版本相比，本书对各个心理学细分领域的新研究都做了大量更新，便于学习者和研究者对自身知识体系更新换代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书适合高校与相关研究机构的心理学学习者与研究者使用，也适合所有心理学爱好者阅读、参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第8次修订版特色，以及选择它的理由：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学经典：本书一直被誉为“比小说还好看的心理学入门经典”。输出国家众多，是很多高校心理学专业入门教材、非心理学专业通识课参考书，以及众多心理学爱好者了解心理学世界的“敲门砖”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;权威作者——当代著名心理学家菲利普·津巴多：为祝贺第8版中文版的出版，被誉为“当代心理学的形象与声音”“心理学界的摇滚明星”作者津巴多特为本书写了中文版序，并录制了祝贺视频。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;权威译者：本书翻译特别聘请了中国科学院学部心理健康与社会治理研究支撑中心首席科学家/中国科学院心理研究所所长傅小兰，并且集合了书中14个心理学领域的14位专家，他们分别来自中科院心理所、北京大学、人民大学、北京师范大学、济南大学、中山大学、浙江理工大学等高校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;权威推荐人：中国心理学会现任理事长赵国祥，几任中国心理学会原理事长白学军、沈模卫、莫雷、游旭群、周晓琳，亚洲心理协会主席、中国科学院心理研究所学位评定委员会主任韩布新，全国应用心理专业学位研究生教育指导委员会副主任吴艳红联合推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;内容涵盖14个基础心理学细分领域：生物心理学、认知心理学、毕生心理学、社会心理学、人格心理学、心理障碍及治疗等14个领域。如果你是心理学专业的学生，这本书的内容将和你一同选择你未来的细分方向；如果你是普通心理学爱好者，这本书全面丰富的内容，将包含一系列有趣的心理议题，包括情绪、智力、思维、动机、人格、亲子关系、亲密关系、心理问题，等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.最大特色——核心概念与关键问题：每一细分专题均由一个生活中常见的问题引出，并围绕该问题提出相关的心理学细分领域的核心概念，在回答一系列关键问题的过程中帮助学习者建立对该领域的认知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;版块丰富：为了让阅读与学习更有趣，本书版块丰富，如“心理学很有用”“试一试”“写一写”“批判性思维的应用”等。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;8.更新前沿研究内容：在第8版中，津巴多做了一系列非常重要的更新，修正、删减、增加近50%的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲利普·津巴多（Philip G. Zimbardo）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psychology and Life</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-and-life/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-and-life/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学与生活》是一部心理学经典教科书，心理学导论类教材的典范之作，在美国及许多国家的心理学界都有着很高的知名度。美国ETS将其推荐为GRE心理学专项考试的主要参考书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开创这本书的作者菲利普·津巴多是当今世界首屈一指的心理学家，曾因其卓越的斯坦福监狱实验而闻名世界，更因撰写《心理学与生活》和主持电视系列片《探索心理学》而被誉为“当代心理学的声音和面孔”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我国心理学界有不少教师多年来一直在用本书英文版作为教学用书。怀着对我国心理学基础教育和普及的使命感，北京大学心理学系19位教授通力合作，每人根据自己的研究专长和兴趣各选取一部分，精心翻译。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学与生活》首版于20世纪30年代，半个多世纪以来，不断与时俱进，迄今已修订19次。每次修订既力图反映心理学新近的研究进展，也保持其一贯的宗旨，即“心理学是一门科学，同时关注这门科学在生活中的应用”，可谓历久弥坚，历久弥新。本书译自英文原版第19版，较第16版已经有了大幅的修订，全书精简为16章，更新了数十万字和1000多篇参考文献，新增了“生活中的心理学”与“生活中的批判性思维”两个专栏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，此次在译文上也进行了精心修订。与之前出版的精装彩印的典藏版相比，本版在书后增加了各章的练习题及专业术语表，更好地满足课程教学的需要。正如作者所言：“心理学是一门与人类幸福密切相关的科学”，本书贴近生活、深入实践的独特风格，使其一直是一般大众了解心理学、更好地理解人性和全面提升自身素质的推荐读物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲利普·津巴多（Philip G. Zimbardo）是美国心理学协会（APA）前主席，科学协会主席委员会（CSSP）前主席，斯坦福大学的荣誉退休教授，他在斯坦福大学教授心理学导论课程长达50年。在过去的38年里，他撰写并与格里格合著了《心理学与生活》，以及配套的《教学指南》和《学习指南》。因为主持广受欢迎的 PBS 电视系列片《探索心理学》，他被世界公认为“当代心理学的声音和面孔”，这部电视系列片至今仍在美国和全世界的中学和大学课程中广为使用。津巴多不仅热爱开展和出版关于各种主题的研究，而且也热衷于教学和参与公众及社会服务活动。津巴多一直是许多社会心理学领域中硕果累累、富有创新的研究者，发表了350多篇专业论文、通俗文章和书中的章节，出版了50多部著作。为了表彰他丰硕的研究成果，美国心理学协会向津巴多颁发了E.西尔格德普通心理学终身成就奖。他还因为对人性的大量研究荣获瓦茨拉夫·哈维尔基金奖。津巴多目前在帕洛阿尔托大学心理学博士（PsyD）联盟项目任教，并在全世界发表演讲。他现在的研究关注英雄主义的心理学。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>存在主义心理治疗</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/existential-psychotherapy/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/existential-psychotherapy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;存在主义治疗是每一个心理治疗师在其临床工作和个人生活中都可能会采用到的一种精神取向，或者说是生活哲学。心理治疗的根本问题与人类存在的核心问题在这里相遇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在本书中，亚隆教授从临床经验、实证性研究、哲学文献以及其他大量资料出发，围绕着四个“生命的终极关怀”——死亡、自由、存在的孤独和无意义——逐一进行深入的探讨，阐述每一个存在性关怀的意义，并论述治疗师应该如何通过对他们的理解来进行有效的临床工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书不仅为那些存在主义取向的心理治疗师提供了一部经典的教科书，同时也为所有流派的治疗师以及所有思考过人生意义的人提供了一个对生命和存在进行反思的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧文·D. 亚隆，斯坦福大学医学院精神病学教授，美国团体心理治疗的权威、当代精神病学大师，存在主义治疗三大代表人物之一。曾因其在临床精神病学领域的贡献，于1974年获美国爱德华·史崔克精神病学奖，1979年获美国精神病学协会奖励基金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-64074340-c55d1f?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>社会心理学 Social Psychology</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/social-psychology/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/social-psychology/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·迈尔斯的《社会心理学》是美国700多所大专院校社会心理学教学所采用的教材，自出版以来深受广大师生和社会心理学爱好者的喜爱，并被翻译成多种语言，有着广泛的影响力。本书是英文第11版。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全书共分四编：社会思维、社会影响、社会关系和应用社会心理学。第1 章（社会心理学导论）着重介绍社会心理学的基本概念、重要观点、价值观对心理学的影响、社会心理学研究方法等内容，为读者系统完成后面四编社会心理学的课程奠定了坚实的基础。第一编（2&lt;del&gt;4 章）着重探讨我们如何看待自己和他人。涉及自我概念、自尊、自我控制、自我服务偏差、印象管理、社会信念和判断、态度与行为的相互影响等内容。第二编（5&lt;/del&gt;8 章）着重探讨我们如何彼此影响和联系，深刻剖析社会影响的威力。涉及态度与行为的文化根源、社会服从的力量、说服的原理和群体影响等内容。第三编（9&lt;del&gt;13 章）着重探讨我们彼此如何发生联系，分析了人与人之间感受和行为的正负极性：偏见、攻击、吸引与亲密、利他、冲突与和解。第四编（14&lt;/del&gt;16 章）着重将前面章节中的理论原理、研究成果应用到现实生活之中，社会心理学的应用其实贯穿全书，但这编系统介绍了社会心理学在临床、司法等领域中的应用，最后还展望了社会心理学与人类可持续发展的未来的关系，尤其探讨了在面临人口增长、过度消费、全球变暖等生态危机时，社会心理学应该发挥的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·迈尔斯充分发挥了其在心理学写作方面无与伦比的才能，将科学的严谨性和人文的宽泛性巧妙地结合，兼具感性和理性，能让读者在愉快的阅读过程中轻松掌握心理学知识。可以说迈尔斯的《社会心理学》甫一问世即成为同类图书的翘楚，即使是抽象严谨的科学知识，都能通过生动的插图、幽默的漫画、睿智的引言、清晰的表格、优美的语言鲜活地展现在读者面前，让知识的学习变成愉快的旅程。每次再版迈尔斯都会向全球心理学的师生们征求意见，以保证本书学术的前沿性、定义的精确性、研究的严谨性、理论的全面性。此外还通过一些专栏启发读者思考，如“聚焦”关注社会心理学历史上的一些经典研究；“研究特写”介绍当前社会心理学的一些重大发现；“研究背后的故事”则能让读者了解这些社会心理学大师们的研究之路。本书适合心理学、社会学等专业的广大师生，同时也适合对社会心理学感兴趣的普通读者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·迈尔斯自从获得爱荷华大学的博士学位之后，就在密歇根的霍普学院工作，成为心理学教授，并且开设了多门社会心理学的课程。霍普学院的学生邀请他在毕业典礼上发言，并评选他为“最杰出的教授”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>红书 The red book</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-red-book/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:01:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-red-book/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.国内首次授权出版，市面上仅有的一字未删的原版作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.资深荣格学者呕心沥血13年考证解读，撰写近20万字导读及全书注解，帮助读者精确理解荣格思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.领略荣格瑰丽奇绝的想象，驾驭文字在神话世界和梦境中遨游。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4.欣赏荣格天赋异禀的艺术才华，近距离观摩荣格令人叹为观止的绘画和书法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5.援请专业荣格学者精心翻译中文，呈现能够让人读得懂的荣格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.装帧制作精良，全彩四色精装，双封套，四版随机封面，另附赠四张精致明信片，奉献极致阅读体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学自开创以来，从来没有哪一本书像《红书》这样，从开始写作到出版面世，历经如此漫长的岁月和波折。也很少有著作像《红书》一样，在未曾出版之前，就对20世纪的社会和思想史产生如此深远的影响。《红书》可以被视为荣格的私人日记，记录了他在1914~1930年间的“自我实验”，荣格曾为它花费16年时间精心雕琢，将它视为自己后期著作的核心与关键来源。在此之后，他却又令人费解地突然中断了继续写作，将之束之高阁。直到荣格去世后几十年，荣格继承人协会才授权委托资深荣格学者索努•沙姆达萨尼教授进行编辑、翻译、出版。索努教授为《红书》耗费了13年的心血，才终于使得它面世出版。这本充满神秘色彩的“时光之书”，为充分理解荣格的作品开创了一个新纪元。它打开了一扇独一无二的窗口，让世人可以看到荣格是如何在他生命中的特殊时期修复了他的灵魂，继续研究心理学，从而成为一代大师。不论是它在荣格一生发展中所占据的地位，还是作为一件艺术品，《红书》的出版都堪称一个里程碑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;荣格&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们时代的神经症人格</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-neurotic-personality-of-our-time/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-neurotic-personality-of-our-time/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我们时代的神经症人格》是作者的代表作，全面分析了现代人的病态心理和变态人格。作者认为，我们每个人的内心时刻处于各种矛盾与冲突之中，而最主要的冲突就是我们都同时具有“亲近人”、“对抗人”、“逃避人”的冲动。这些冲动若协调不好，就会使我们陷入各种各样的焦虑和神经症。 《我们时代的神经症人格》由卡伦·霍尼编著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡伦·霍尼（1885-1952），与弗洛姆齐名的西方当代新精神分析学派的主要代表，德裔美国心理学家和精神病学家，新弗洛伊德主义的主要代表人物。霍尼是社会心理学最早的倡导者之一，她相信用社会心理学阐明人格的发展比弗洛伊德的性概念更适当。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-64059421-fbc4ae?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自卑与超越 What Life Could Mean to You</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/what-life-could-mean-to-you/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:01:01 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/what-life-could-mean-to-you/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《自卑与超越》是阿德勒从个体心理学观点出发，阐明人生道路和人生意义的通俗性读物。但通俗中包含着极深的哲理和巨大的学术价值。在《自卑与超越》中，作者提出：每个人都有不同程度的自卑感，因为没有一个人对其现时的地位感到满意；对优越感的追求是所有人的通性。然而，并不是人人都能超越自卑、关键在于正确对待职业、社会和性，在于正确理解生活。那些自幼就有器官缺陷或被娇纵、被忽视的儿童，以后在生活中容易走上错误的道路；家长和教师应培养他们对别人、对社会的兴趣，使他们真正认识“奉献乃是生活的真正意义”。这样，他们就能够从自卑走向超越。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔弗雷德•阿德勒（Alfred Adler ，1870—1937），奥地利精神病学家。个体心理学的创始人，人本主义心理学先驱，现代自我心理学之父。弗洛伊德的学生之一，但也是精神分析学派内部一个反对弗洛伊德的心理学体系的心理学家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿德勒有《神经病的形成》《自卑感》等著作，他将精神分析由生物学定向的本我转向社会文化定向的自我心理学，对后来西方心理学的发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-64059415-8bbbc8?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Best Things First</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/best-things-first/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:01:16 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/best-things-first/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本紧迫而发人深省的书中，比约恩·隆伯格提出了针对世界上最贫困人口的 12 种最有效解决方案以及我们的全球可持续发展目标承诺。• 如果你想让世界变得更美好，《最好的事情优先》是一本值得一读的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界各国领导人向每个人承诺了一切。但他们没有做到。联合国的可持续发展目标应该在 2030 年实现。这些目标确实承诺了一切，例如消除贫困、饥饿和疾病；制止战争和气候变化，结束腐败，修复教育以及无数其他承诺。今年，世界已经兑现了承诺的一半，但还远远没有完成。比约恩·隆伯格与一百多位世界顶尖经济学家一起，多年来一直致力于寻找世界上最好的解决方案。基于即将在剑桥大学出版社的《成本效益分析杂志》上发表的 12 篇新的同行评审论文，本书重点介绍了世界上最好的政策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些问题很难解决，花费巨大，但帮助却很小。而其他问题我们知道如何解决，成本低，效果显著。我们应该先做聪明的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;政府和慈善家应该把重点放在这 12 件最聪明的事情上。解决结核病、疟疾和慢性病，解决营养不良问题，改善教育，增加贸易，实施电子采购，确保土地使用权。这将使世界发生惊人的变化。每年的成本为 350 亿美元。其好处包括每年挽救 420 万人的生命，并为世界穷人创造 1.1 万亿美元的额外收入。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>幼稚化：文化是否阻止人们成长</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/infantilised/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 06:51:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/infantilised/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一位老板正在纠正一位年轻的女员工。“&amp;lsquo;hamster’这个单词里没有字母P”老板说。但“我就是这样拼写的，”这位 20 多岁的女职员反驳道。老板建议她查字典。这位女员工给她母亲打电话，让她开免提电话，并泪流满面地坚持让她母亲告诉老板不要这么刻薄对待她。这是一个引人注目的小插曲。这位泪流满面的女员工似乎已经吸收了“我的真相”的概念，这是一个流行的短语，旨在合理化说话者的信念并保护他们免受基于事实的批评。你可能会说 1+1=2，但“我的真相”是它等于 3。后现代主义者认为这种思维方式很复杂。但是，本书作者Keith Hayward 称这种表现就是幼稚。他是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书作者是哥本哈根大学犯罪学家。在这本《幼稚化》一书中，他认为当今的年轻人不如前几代人成熟，而西方文化是罪魁祸首。他列举了大量“成年人幼稚化”的例子来支持他的观点。有些人喜欢重现童年的快乐，打扮成“我的小马驹”，买票去可以跳进球坑的地方。有些人直到中年早期还在夜总会追求青少年的乐趣。在大学里担任讲师的多年时间里，作者越来越担心，他 18 岁的学生“就像是即将成年的不太成熟的青少年和更胆小的学童，在成人自主的陌生世界中漂泊”。有一位学生穿着连体衣来到教室，说天气很冷，他喜欢舒适的感觉。作者问道，他难道不“担心这种服装的幼稚化含义”吗？ “不，我希望被当成孩子一样对待，”这位学生回答道，“成年很难。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者在书中给出了最确凿的证据。在富裕国家，到 30 岁达到传统成年标志的人的比例急剧下降：离开家、经济独立、结婚、生子。在英国，第一次（异性恋）结婚的中位年龄为男性 33 岁，女性 31 岁，比 20 世纪 60 年代初高出 10 岁。2016 年，皮尤研究中心的一项研究发现，130 年来，美国 18 至 34 岁的人与父母同住的可能性大于与伴侣在独立住所同住的可能性。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Killers of the Flower Moon by David Grann</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;#1 NEW YORK TIMES BESTSELLER • A twisting, haunting true-life murder mystery about one of the most monstrous crimes in American history, from the author of The Wager and The Lost City of Z, “one of the preeminent adventure and true-crime writers working today.&amp;quot;—New York Magazine • NATIONAL BOOK AWARD FINALIST • NOW A MARTIN SCORSESE PICTURE&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>主人奴隶丈夫妻子</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E5%A5%B4%E9%9A%B6%E4%B8%88%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%BB%E4%BA%BA%E5%A5%B4%E9%9A%B6%E4%B8%88%E5%A4%AB%E5%A6%BB%E5%AD%90/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;master-slave-husband-wife-by-ilyon-woo&#34;&gt;Master Slave Husband Wife, by Ilyon Woo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;In 1848, Ellen and William Craft, an enslaved couple in Georgia, made a daring escape north disguised as a sickly young white planter and his male slave — Ellen as the wealthy scion in a stovepipe hat, dark green glasses and a sling over her right arm to conceal her illiteracy. Improbably, despite close calls and determined slave catchers, the Crafts succeeded in their flight, going on to tour the abolitionist speaker circuit in England and to write a popular account of their journey. Their story, which a leading American abolitionist called “one of the most thrilling in the nation’s annals,” is remarkable enough. But Woo’s immersive rendering, which conjures the Crafts’ escape in novelistic detail, is equally a feat — of research, storytelling, sympathy and insight.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>最强头脑</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%B4%E8%84%91/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%B4%E8%84%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Best Minds, by Jonathan Rosen&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An inch-by-inch, pin-you-to-the-sofa reconstruction of the author’s long friendship with Michael Laudor, who made headlines first as a Yale Law School graduate destigmatizing schizophrenia; then for stabbing his pregnant girlfriend to death with a kitchen knife, after which he was sent to a maximum-security psychiatric hospital. Drawing from clips, court and police records, legal and medical studies, interviews, diaries and Laudor’s feverish writings (including a book proposal of his own), Rosen examines the porous line between brilliance and insanity, the complicated policy questions posed by deinstitutionalization and the ethical obligations of a community. “The Best Minds” is a thoughtfully constructed, deeply sourced indictment of a society that prioritizes profit, quick fixes and happy endings over the long slog of care.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人文与社会译丛·精选集</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E6%96%87%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AF%91%E4%B8%9B%E7%B2%BE%E9%80%89%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 08:02:59 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E6%96%87%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%AF%91%E4%B8%9B%E7%B2%BE%E9%80%89%E9%9B%86/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;编辑推荐&#34;&gt;编辑推荐&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;◎ 纵览人类文明历史里的智识进程，迻译文化改铸复兴中的学术思想&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◎ 为国内学术界和思想界提供新的视野和方法，促进当代中国学术与思想文化建设&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◎ 借助外来智慧，观照中国现实，为中国社会的公共话语与制度建设提供有益的启示与必要的智力资源&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◎ 精选20世纪下半叶以来在国外有广泛影响的一流学者和思想家的代表性作品，大多为西方高等学府的必读书目，不少已经成为本学科或跨学科的经典&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;纵观文明人类的历史，可以毫不夸张地说，思想学术的迻译，对于一种文化的改铸与复兴，往往有着至关重要的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在专业分化越来越细致的当今时代，相关的学术著作生产规模空前庞大，这既为学术著作的翻译出版提供了前所未有的资源，同时也为遴选具体的作品带来了极大的困难。在确定选题原则时，人文与社会译丛的宗旨是，一定要选择那些具有较高的思想性和跨学科影响的著作，而避免选择那些视野和方法上过分专业化的著作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;例如，以赛亚•伯林著作的译介，使得两种自由概念在这个个体往往被集体遮蔽的社会里深入人心，宽容与价值多元的理念亦被广泛传播与认同；简•雅各布斯情之所系的美国大城市的死与生，令我们不能不回头去深思中国在城市现代化进程中的所得与所失，乃至有“城市如何让生活更美好”的追问；《学做工》对英国工人阶级子弟“子承父业”现象的文化解析，无疑为我们理解被城乡二元结构所撕扯的农民工子弟群体提供了有力的认知工具和比较平台；《风景与记忆》揭橥自然风景与人类文化相生相成的历史，前所未有的视野，必将唤醒我们去探寻和珍视脚下这片广阔土地所深藏的文化记忆与文化想象……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而刘东和彭刚两位先生卓越的学术眼光，也保证了丛书选目的经典性。入选译丛的作品，多是 20 世纪下半叶以来在国外有广泛影响的一流学者和思想家的代表性作品，大多为西方高等学府的必读书目，不少已经成为本学科或跨学科的经典。可以肯定地说，丛书中的绝大多数著作在未来的几十年内仍将处在我国学术和阅读视野之内。愿这一本本砥砺思想同时又透入经验的精彩之作，能够引领当代中国的阅读风向，进而能够成为公民文化的通识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套系为《人文与社会译丛》精选第一辑，共计50册。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;以赛亚•伯林爵士（Sir Isaiah Berlin，1909—1997），英国哲学家、观念史学家、20世纪著名自由主义知识分子。生于俄国犹太家庭，童年目睹俄国革命，1921年随父母前往英国。1928年进入牛津大学攻读哲学，1939年借撰写《卡尔•马克思》的契机转向观念史研究。1957年就职牛津大学社会与政治理论教授，发表具有开创性的“两种自由概念”演说，同年获封爵士。1965年参与创办牛津大学沃尔夫森学院并出任首任院长。作为杰出的观念史学家和学科主要奠基人，先后被授予耶路撒冷文学奖和伊拉斯谟奖。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>动物的社会行为</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:35:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是诺贝尔生物学奖获得者尼克拉斯·廷伯根的代表作之一。本书是以生物学进路阐释社会行为的代表作之一，作者通过对动物的交配、群体生活、争斗、合作等行为的研究，力图阐释人类社会行为和社会组织发展变化的机制，特别注重行为的功能、因果机制及其进化。廷伯根在书中认为，行为生物学的研究可分为两个阶段。第一阶段是在自然状态下进行观察，描述行为的内容及其发生背景；第二阶段则要通过实验进一步探讨行为的动机、发育和生存价值，并尝试重建进化过程。因廷伯根的开创性贡献，他和洛伦茨及弗利同获首次颁发给行为学研究者的诺贝尔生理学或医学奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼可拉斯·廷伯根（Nikolaas Tinbergen），荷兰裔英国动物学家与鸟类学家。1973年，由于他与卡尔·冯·弗利、康拉德·洛伦兹在动物个体/群体行为的构成和刺激研究方面做出的重大贡献，三人共同获得诺贝尔生理学或医学奖。他具有敏锐的观察力，精于实验设计，善于在复杂的环境背景发现诱发动物行为的原因，著有《本能研究》《动物的社会行为》《银鸥世界》等代表作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;目录-------&#34;&gt;目录  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;前言&#xA;序言&#xA;第一章 引言：陈述问题&#xA;银鸥&#xA;三刺鱼&#xA;鳟眼蝶&#xA;社会合作的类型&#xA;第二章 交配行为&#xA;交配行为的功能&#xA;一些关于定时的案例&#xA;说服与安抚&#xA;定向&#xA;生殖隔离&#xA;结论&#xA;第三章 家庭和群体生活&#xA;序言&#xA;家庭生活&#xA;群体行为&#xA;第四章 争斗&#xA;繁殖争斗&#xA;繁殖争斗的功能&#xA;争斗的原因&#xA;啄食顺序&#xA;第五章 对社会合作的分析&#xA;概述&#xA;行动者的行为&#xA;反应者的行为&#xA;对释放器的回顾&#xA;结语&#xA;第六章 物种之间的关系&#xA;释放反应&#xA;避免释放&#xA;第七章 社会组织的增长&#xA;分化与整合&#xA;社会联系的建立&#xA;进一步的发展&#xA;结论&#xA;调节&#xA;第八章 社会组织的进化&#xA;比较的方法&#xA;社会系统的比较&#xA;释放器的比较&#xA;结论&#xA;第九章 对动物社会学研究的一些建议&#xA;参考文献&#xA;译后记&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>行乞家族</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A1%8C%E4%B9%9E%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:00:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A1%8C%E4%B9%9E%E5%AE%B6%E6%97%8F/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部长篇小说主要讲述了一对同父异母的兄弟，因为从小缺失家庭的关怀，因为某次意外而爬上了火车，跟着货运火车来到了某个小站，在这个小站的铁道边，他们结识了更多相依为命的同伴，遇见了善良的铁道工和警察，也碰到了对他们不友善的乞丐团伙，他们在这个火车站旁废弃的屋子里相依为命，见识到了人间的善和丑，也面对过生与死的分离，最后，在政府的关怀下，他们在除夕这一天，终于各自踏上了返乡的归途。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国版的《何以为家》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一场铁路边的失落与欢聚之旅&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;少年们痛与救赎的临时家族故事&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆◆&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一对异父异母的“亲”兄弟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个逃出继父魔爪的少年&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个被判重度智障的女孩&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个因产前损害智力低下的男孩&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一对出逃在外的难兄难弟&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;地球最悲伤的角落&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;七个街童，一场令 人心碎的彩虹之旅&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>传奇人物是如何炼成的（套装共10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BC%A0%E5%A5%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%82%BC%E6%88%90%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 11:11:23 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BC%A0%E5%A5%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%82%BC%E6%88%90%E7%9A%84/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;艺术推动人&#34;&gt;艺术推动人：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;古典音乐大师贝多芬&#34;&gt;古典音乐大师：贝多芬&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/41VtCqn74CL._SY498_BO1,204,203,200_.jpg&#34; alt=&#34;贝多芬与《英雄交响曲》&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;贝多芬与《英雄交响曲》:浪漫主义交响乐的开端（音乐鉴赏入门，从听懂贝多芬开始，直击古典音乐巨匠的困窘人生与卓越创作）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;后印象派先驱梵高&#34;&gt;后印象派先驱：梵高&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/51WEhFENV5L._SY291_BO1,204,203,200_QL40_ML2_.jpg&#34; alt=&#34;梵高的耳朵&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;梵高的耳朵（荷兰梵高博物馆官方认证！梵高割掉耳朵的那一天，究竟发生了什么？七年深度调查还原梵高在阿尔勒的真实生活）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;当代摇滚乐队山羊皮&#34;&gt;当代摇滚乐队：山羊皮&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;拉下百叶窗的午后（英伦传奇摇滚乐队Suede山羊皮主唱回忆录，知名DJ张有待作序，摩登天空创始人沈黎晖推荐，深度剖析音乐产业生态，揭秘一夜成名到黯然解散全过程）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;思考代言人&#34;&gt;思考代言人：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;物理大师费曼&#34;&gt;物理大师：费曼&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/51Q2jm9EgkL._SY498_BO1,204,203,200_.jpg&#34; alt=&#34;发现的乐趣&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发现的乐趣（比尔·盖茨和乔布斯的偶像、诺贝尔奖得主费曼演讲访谈集，豆瓣评分8.9，做一个有趣的人，比做一位物理学家更难！）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;哲学大师们&#34;&gt;哲学大师们：&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/516kU2aJsBL._SX218_BO1,204,203,200_QL40_FMwebp_.jpg&#34; alt=&#34;生命的燃点&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生命的燃点（燃，才是人生的意义！重现30位思想巨匠生命中的高光时刻，汇集《人类群星闪耀时》的璀璨瞬间，从平凡到不朽，人类命运的逆转，只要一瞬间就够了）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;社会影响者&#34;&gt;社会影响者：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;军事政治家拿破仑&#34;&gt;军事政治家：拿破仑&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/51jpcwV7QUL._SX218_BO1,204,203,200_QL40_FMwebp_.jpg&#34; alt=&#34;拿破仑王朝&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;拿破仑王朝（拿破仑基金会主管揭秘波拿巴家族17个叛逆成员的荣耀历史，发掘家族300年“分工与进攻”的管理智慧）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们内心的“坏东西”</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;是什么让我们这么“坏”，又对“坏”充满热爱？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;朋友成功、同事倒霉、名人爆出丑闻……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们一方面因为内心的“坏”而生发困惑和羞耻感，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面又对这样的情绪和心理热爱到不能自拔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论是幸灾乐祸还是吃瓜围观，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每一种现象背后都有心理渊源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们真诚拥抱心中的每一种“坏东 西”，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用它们对抗每一个不快乐的瞬间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★TED高人气主讲人深刻揭露矛盾复杂的内心真相&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陈坤赞赏的英国情绪史领军人物蒂凡尼•瓦特•史密斯全新力作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们内心那些隐秘、难以启齿的情绪与心理，远远不是简单的一句“坏透了”就能概括的，多数情况下，它们是无伤大雅的趣味之源。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>文学与神明</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A5%9E%E6%98%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:22 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%87%E5%AD%A6%E4%B8%8E%E7%A5%9E%E6%98%8E/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆国学大师、汉学泰斗饶宗颐生平唯一一部访谈录&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆一次跨文化的思考，一个超世纪的访谈&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆金庸、余秋雨、金耀基、李焯芬、陈万雄鼎力推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;========================================&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《文学与神明》涉及史学、文学、经学、甲骨学等多方面内容，对饶宗颐的学术、艺术世界作了详尽描述，凝聚一个世纪的治学精华和人生感悟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;========================================&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;△精装典藏版，独家收录饶宗颐生活照，附赠饶宗颐国画书签。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;△纪念饶宗颐先生逝世一周年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;施议对 字能迟，号钱江词客。中国社会科学院文学博士。历任中国社会科学院文学研究所副研究员、香港新亚洲出版社总编辑、澳门大学中文学院副院长、澳门大学社会科学及人文学院教授。著有《词与音乐关系研究》《施议对词学论集》《当代词综》等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>通往尊严的公共生活</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%9A%E5%BE%80%E5%B0%8A%E4%B8%A5%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%85%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 10:23:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%9A%E5%BE%80%E5%B0%8A%E4%B8%A5%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%85%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;【内容简介】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尊严是一种以它自身为目的的道德价值，它并不为达到任何其他目的服务，更不能为其他目的而被牺牲掉。失去尊严的人不能自由选择自己的行动，也不能为自己的行为担负责任。如果我们反对将任何人像奴隶或牲口一般地非人化或作非人对待，那么我们就必须维护和捍卫每一个人的尊严，包括那些反对和破坏尊严这一普世价值的人们。唯有如此，尊严才能真正成为一种普世价值，一种连它的敌人也不能不自己需要的做人的保障。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起十年前我开始写作这本书的时候，今天正义和尊严问题已经在中国受到了更多人的重视。就我本人而言，在这十年间基本没有改变的是，我在思考正义问题时所运用的一个判断价值（当然不是唯一价值）仍然是尊严：不仅是个人的尊严，而且也是每个公民在群体公共生活的尊严。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——徐贲&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1、徐贲先生客居美国，却以最大的热诚担当起中国公共知识分子的责任，他兼具思想性和时事评述性的文章以极大的频率出现在国内最具影响力的严肃、深度公共媒体上，他的写作常围绕公民社会建设、公共生活、国民教育、公共文化记忆等领域，深入分析当下中国社会存在的重大问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2、作者以“群体公共生活的尊严”为价值原则的判断标准，考察了全球化背景之下的全球正义和公民认同问题。全球化的新经验前所未有地向人们提出了群体尊严问题。那些在全球化进程中出现的弊病无一不与一些群体损害另一些群体的尊严有关。全球关系中的霸权、强制性渗透、剥削及控制和国家群体内部的压迫、迫害、舆论钳制、经济剥削和政治暴力，都在破坏人的完整性，因而都是不正义的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3、在这个全球化的世界中，民族国家仍是世界格局的基本治理单位，民族国家仍然在设置和影响普通人公共生活的基本社会空间。群体在国际间所遭受到的无尊严和蔑视与个人在国家群体内部遭受到的无尊严和蔑视十分相似。反对无尊严和蔑视就是争取承认。争取承认从根本上把全球正义和社会正义联系为一个整体。因此，关心公共生活的尊严应当在国家社会群体内部同时开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【媒体及学者推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在当代汉语学者中，徐先生是我最敬重的少数几个人之一。他具有强大的理论阐释能力和深入的现实洞察力，他虽然是美籍华人，但他对祖国命运的关怀远超过国内许多学者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——傅国涌，独立学者、撰稿人&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;政治不是道德清谈。政治是正义和伦理原则碰到现实问题的灰色地带。知识分子介入政治，他们的责任就是在道德完美主义和功利政治之外，帮助并不完美的公共生活寻找自由与理性的支点。有人说，民主就像是渡人的木筏，看似简陋的木筏虽然总很湿漉，但却可以让人安全地落脚，没有沉船的危险。民主的政治也是如此。只有那些不怕湿了脚的知识分子，才能上得民主政治的木筏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;徐贲人在国外，熟悉国际上前尚学术思想成果，同时拥有最为恰当的对于中国问题的现实感。他绵密晓畅的行文，是运用知识和理性把问题讲清楚的典范。他的这本书正是我们目前最需要的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
