<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>双语 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E5%8F%8C%E8%AF%AD/</link>
    <description>Recent content in 双语 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 06:01:05 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E5%8F%8C%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>布拉特·法拉 Brat Farrar</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/brat-farrar/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:01:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/brat-farrar/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这场扣人心弦的乡村别墅悬案中，冒名顶替者赢得了财富，却失去了生命&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一名陌生人假扮成家族巨额财富继承人帕特里克·阿什比闯入阿什比家。这位陌生人名叫布拉特·法拉，他仔细地了解了帕特里克的言行举止、外貌以及他早年生活的每一个重要细节，直到他十三岁时失踪，人们认为他已投河自尽。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;看起来布拉特即将完成这起最令人难以置信的骗局——直到旧秘密浮出水面，威胁到冒名顶替者的计划甚至他的生命……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An imposter has a fortune to win and his life to lose in this gripping country house mystery&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>延期付款 Payment Deferred</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/payment-deferred/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/payment-deferred/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一部情节曲折的心理惊悚片，讲述一个家庭陷入自己制造的谋杀陷阱的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马布尔先生负债累累，急需钱来支付家庭账单，直到一位富有的亲戚、一瓶氰化物和一把铲子为他提供了完美的解决方案。马布尔一家慢慢地被内疚所毒害，陷入了秘密、恐惧和勒索的陷阱。然后，马布尔太太确保以最意想不到的方式报复……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mr Marble is in serious debt, desperate for money to pay his family&amp;rsquo;s bills, until the combination of a wealthy relative, a bottle of Cyanide and a shovel offer him the perfect solution. In fact, his troubles are only just beginning. Slowly the Marble family becomes poisoned by guilt, and caught in an increasingly dangerous trap of secrets, fear and blackmail. Then, in a final twist of the knife, Mrs Marble ensures that retribution comes in the most unexpected of ways &amp;hellip;First published in 1926, C.S. Forester&amp;rsquo;s gritty psychological thriller took crime writing in a new direction, portraying ordinary, desperate people committing monstrous acts, and showing events spiralling terribly, chillingly, out of control.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Big Sleep &amp; Farewell, My Lovely</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-big-sleep/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:01:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-big-sleep/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Two great novels featuring hard-boiled Californian detective Philip Marlowe&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Raymond Chandler created the fast talking, trouble seeking Californian private eye Philip Marlowe for his first great novel The Big Sleep in 1939. Marlowe&amp;rsquo;s entanglement with the Sternwood family - and an attendant cast of colourful underworld figures - is the background to a story reflecting all the tarnished glitter of the great American Dream. The hard-boiled detective&amp;rsquo;s iconic image burns just as brightly in Farewell My Lovely, on the trail of a missing nightclub crooner.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我嫁给了一个死人</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/i-married-a-dead-man/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/i-married-a-dead-man/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;被男友抛弃的海伦，绝望地搭上一辆告別过去的远行列车，茫然无措，不知何去何从。在火车上，她巧遇一位同样身怀六甲的年轻少妇，两人的人生境遇虽然天差地別，但却在这段孤独的旅程中短暂地温暖了彼此。然而，突如其来的一场意外却彻底改变了两人的命运，浴火重生的海伦，迎来了“美好”的人生和真挚的爱情。殊不知，随着一名神秘男子的突然出现，危险正悄悄降临……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;康奈尔•伍尔里奇（Cornell Woolrich），一九零三年十二月四日诞生于纽约，悬疑小说大师、“黑色电影之父”，二十世纪二十年代在哥伦比亚大学时开始小说创作，视F.S.菲茨杰拉德为标杆。三十年代起转型尝试写作中短篇悬疑小说，四十年代起开始出版长篇作品，写出《后窗》、《深渊中的华尔兹》和《我嫁给了一个死人》等名作，成为推理界一代巨擘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-63769423-a6ee07?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大唐狄公案 - 黄金案</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-chinese-gold-murders/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:01:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-chinese-gold-murders/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Most people would refuse the job of Magistrate at the lonely port town of Peng-lai – especially as the last occupant of the post has been found poisoned in his library, his papers missing. But Judge Dee is not most men. He arrives ready to get to the truth, only to find his life complicated even further by a missing bride, a vanished artisan, a man-eating tiger and an evil conspiracy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>俄罗斯之爱</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/from-russia-with-love/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/from-russia-with-love/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部小说以冷战为时代背景，是一部极为经典的惊悚名作，在这部作品中詹姆斯·邦德的任务就是到伊斯坦布尔夺取一个价值连城的俄国解译密码机。但是密码机不过是俄罗斯锄奸团组织给邦德的诱饵，同时，赠予邦德的还有一名性感而充满诱惑的俄罗斯女特工。俄罗斯锄奸团成功地算计了邦德，邦德确实无法抗拒女特工塔吉妮娜·罗曼诺娃的魅力，自愿走入陷阱。一场错综复杂的游戏展开了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国的（Life）杂志曾经刊登过美国总统约翰·肯尼迪非常喜欢的书单，伊恩·弗莱明的这部《俄罗斯之爱》（FromRussiaWithLove）名列第九名，由此可见伊恩·弗莱明的这部著作影响有多么巨大。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;007缔造者伊恩·弗莱明心血原著永远的间谍之王詹姆斯·邦德谍战小说里程碑之作魔魇困城，欲壑难填；不速之客，地狱归来英国史上具视觉动感的文字作品，世界上每3秒钟就诞生一个新的读者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个浑身赤裸的男子四脚朝天地躺在游泳池边，看起来像是一具已经死去多时的尸体。他可能是在游泳池淹死后被人打捞上来放在草地上的，等着警察或其家属前来认尸。此人的头旁边的草地上放着一堆随身物品，或许就是“死者”的。看起来像是精心收集起来放在那儿的，救他的人肯定没有从中偷走一些东西。从那堆闪闪发光的物品我们可以判断，“死者”曾经或者此时是一个有钱人，因为这堆物品几乎全是富人拥有的东西：一个装钱的皮夹子，墨西哥造的，价值五十美元，里面还有一大堆钞票；一个金质希尔顿打火机；一个金质的椭圆形烟盒，上面镶着一枚做工精细的绿宝石，还刻有波浪形花纹；一本那种富人们经常从书架上拿到花园里看的小说——金钱情色之类的；还有一块配着褐色鳄鱼皮表带的金表，表盘专为那些喜欢机械装置的人设计，上面显示着月份、星期、日期。此刻表盘显示的时间是六月十日，两点三十分。从花园尽头的玫瑰丛里飞来一只蓝绿相间的蜻蜓，在离这人背脊几英寸高的地方盘旋。六月的阳光照耀下，他身上的汗毛金光闪闪，蜻蜓也被这奇妙的景致吸引住了。海风轻拂，这人的一小撮头发被轻轻吹到一边。蜻蜓警惕地飞起来，在这人的左肩停下来仔细打量着，嫩草在这人张开的嘴巴下拂动。突然，一滴滚圆的汗珠滑落到这人肥厚的鼻翼边，亮晶晶的汗滴滚进了草丛中。蜻蜓吃了一惊，赶紧起飞，穿过玫瑰丛，越过围墙上参差不齐的碎玻璃片飞走了，对蜻蜓来说这个大块头也许是一块好食物，但是会动，太吓人了！这男人所躺的花园大概有一英亩的地方都是修剪整齐的草坪，草坪的三面都种着浓密茂盛的玫瑰丛，玫瑰丛上面绕着忙碌的蜜蜂。蜜蜂嗡嗡的声音伴着悬崖下滔滔的海浪声，不亚于一首轻柔的摇篮曲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在花园十二英尺的高墙内，除了天空和头顶上的云彩之外，什么也看不见，更看不到大海。实际上，只有在别墅的两间卧室里，才能看到花园外面的世界。四面高墙围栏形成了一个相当隐秘的处所。在卧室的一侧，你可以看到面前蔚蓝浩瀚的大海，而在另一侧，你可以看见邻居家高点的窗户和他们花园里的树冠——花园里种着石松、常青树和棕榈树。这栋别墅很摩登，像一只被拉长的铁盒子，而四边都不加修饰。靠花园的那堵墙，墙面被刷成了粉红色，墙上装有四个铁窗户，墙正中安着一扇玻璃门。从里面可以走到用淡绿色瓷砖铺成的小广场去，广场一直延伸到草坪。别墅的另一面墙背靠一个院子，院子外是一条尘土飞扬的公路&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;　007典藏系列(共14册)， 这套丛书还有 《007典藏系列之诺博士》《007典藏系列（第二辑）：生死时刻》《007典藏系列（第二辑）：黎明杀机》《007典藏系列（第二辑）：最高机密》《007典藏系列（第二辑）：择日而亡》 等 。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们一直住在城堡里</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/we-have-always-lived-in-the-castle/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:01:01 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/we-have-always-lived-in-the-castle/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在村子外的庄园里，住着一对姐妹：姐姐康斯坦丝过分敏感，整日担惊受怕，不能出门；妹妹玛丽凯特则是一个任性、精力充沛的女孩，她相信自己会巫术，平时负责去村里采买。除此之外，还有身体虚弱、精神恍惚的朱利安叔叔，他终日忙于起草书稿，试图以此来理解六年前的那一场悲剧：一顿晚餐之后，所有其他家庭成员都死了。凶手被认为是做饭的康斯坦丝，但她却被判了无罪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;不断有好奇的村民来到庄园里做客，来到“凶案现场”、见到“凶手”让他们感到害怕又刺激。而当堂哥查尔斯意外到来时，三人原本的平静生活被彻底打破了……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我们一直住在城堡里》是雪莉·杰克逊创作的最后一部长篇小说。1965年她死于心脏衰竭，年仅四十八岁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪莉·杰克逊(1916-1965)，被誉为美国“哥特小说女王”，其作品屡获欧·亨利奖、爱伦·坡奖、美国最佳短篇小说奖等奖项，其名篇《抽彩》在美国是入选文集次数最多的短篇小说。她短暂的一生创作了六部长篇小说、两部回忆录和一部短篇小说集。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;雪莉·杰克逊生前被视为流行文学作家。但近年来，她受到评论界越来越多的关注，作品被归入美国经典文学之列，影响了尼尔·盖曼、斯蒂芬·金等诸多名家。2007年，美国文学界设立“雪莉·杰克逊奖”，以表彰世界杰出的心理悬疑、恐怖和黑色幻想类的优秀小说。从 2015年开始，在杰克逊的第二故乡北本宁顿，6月27日被命名为“雪莉·杰克逊日”。6月27日是她的短篇小说《抽彩》故事发生的那一天。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>地下人</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/di-xia-ren/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:01:16 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/di-xia-ren/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;圣德瑞沙上空火光冲天，珍心急如焚，雇请私家侦探刘亚契一道驱车前往。不料，丈夫史丹被人杀害藏尸地下，勒索史丹的在逃犯艾尔也被人杀害在汽车旅馆，儿子龙尼被一个金发女郎和一个长发少年带走不知去向……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;调查步步深入，上代人的恩恩怨怨凸现出来，埋入地下十五年的礼欧的尸骨又挖了出来，案情更加扑朔迷离，虽有神探智解谜云，也只有看到书的最，你才会恍然大悟：原来凶手竟是……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗斯·麦唐诺Ross Macdonald（1915-1983），美国“硬汉”派侦探小说作家。生于洛杉矶，长在加拿大，大学时期曾负笈多伦多、伦敦从事文学研究，并在密西根大学获文学博士学位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗斯·麦唐诺本名肯尼士·米勒（KennethMillar）。他的太太玛格丽特·米勒 （MmptMillar，1915&lt;del&gt;1994）比他出道更早，也更早成名。其名作《眼前禽兽》曾获美国推理作家协会”最佳小说奖”，她本人1983年也被该协会选为“推理大师”。罗斯·麦唐诺受太太影响，1944年开始用本名出版推理小说。为了避免与太太名字混淆，出版几本推理小说后，他改笔名为约翰·麦唐诺。不料这一改，竟与当时另一位推理小说大家约翰·麦唐诺（forMacDonald，1916&lt;/del&gt;1986）同名同姓了。两经周折，米勒最后改名罗斯·麦唐诺（RocsMacDonald），这才摆脱困扰，并最终成为世界推理小说史上响当当的人物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>锅匠，裁缝，士兵，间谍</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/tinker-tailor-soldier-spy/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:01:12 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/tinker-tailor-soldier-spy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;勒卡雷被誉为间谍小说的大师，他的作品以复杂性和道德灰度著称。他的创作生涯始于在英国驻西德大使馆的秘密工作期间。勒卡雷的乔治·斯迈利，与邦德的华丽形象形成鲜明对比，是一位其貌不扬、经常被低估的情报官员。在《锅匠，裁缝，士兵，间谍》中，斯迈利被召回，任务是揭露潜藏在英国情报机构最高层的叛徒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有时候，背叛不为别的，它是一种本能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个外勤人员的告密搅动了英国情报机构“圆场”得之不易的平静，原来圆场十几年来一直潜伏着苏联情报头子卡拉安插的双面间谍，且是圆场四位高层中的一位。乱局之下，已被迫退休的史迈利奉命出山。锅匠，裁缝，士兵，水手，究竟谁是幕后主使？记忆力像计算机一样好的史迈利钻进尘封的故纸堆中寻找蛛丝马迹，逐渐将真相抽丝剥茧，终于解开了卡拉设置的“最后一个聪明的结”……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;约翰·勒卡雷，原名大卫·康威尔，1931年声誉英国。18岁被英国军方情报单位招募，担任对东柏林的间谍工作；退役后在牛津大学攻读现代语言，之后于伊顿公学教授法文与德文。1959年进入英国外交部，同时开始写作。1963年以第三本著作《柏林间谍》一举成名，知名小说家格林盛赞：“这是我读过的最好的间谍小说！”从此奠定文坛大师地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;勒卡雷一生得奖无数，包括1965年美国推理作家协会的爱伦坡奖，1964年的英国毛姆奖、James Tait Black纪念奖，1988年获颁英国犯罪推理作家协会（CWA）终身成就奖，即钻石匕首奖（另外在1963年与1977年两次获颁匕首奖），以及意大利Malaparte Prize等等。2005年，CWA更是将其最高荣誉“金匕首奖中之奖”授予勒卡雷。至今已出版20部作品，已有11部被改编为电影和电视剧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>企鹅兰登口袋本·见字如面（中英双语全6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/jian-zi-ru-mian/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 06:01:12 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/jian-zi-ru-mian/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《企鹅兰登口袋本·见字如面：太空（中英双语）》：本书基于一个比我们所有人都宏大的主题，收集了30封由宇航员、天文学家、工程师、政治家、父母和孩子写的信。这些信件饱含希望、敬畏、警告、抱怨、悔恨和恐惧。你将读到一位自豪的父亲在儿子向太空发起征程的前夕写给他的信，以及一位宇航员写给妻女的告别信——以防他无法从太空回来……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《企鹅兰登口袋本·见字如面：音乐（中英双语）》：很荣幸能在这里欢迎你进入《见字如面：音乐》的世界，踏上这趟由一封封信件铺就的旅程。贯穿这些信函的主题是音乐，它始终积极向上，又能极大地丰富人们的精神生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《企鹅兰登口袋本·见字如面：爱（中英双语）》：这本书收录了一系列关于爱的鸿雁往来，柔情而酸楚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《企鹅兰登口袋本·见字如面：猫（中英双语）》：这本书收集了25封关于“喵星人”的信件，给我们提供了一个温暖而友爱的视角，让我们看到猫在我们心里和生活中所占据的位置。捕捉到了人们拥有一只猫或者观察一只猫的喜悦，充满了对猫的本性和我们自己的本性的敏锐洞察。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《企鹅兰登口袋本·见字如面：战争（中英双语）》：本书收录了描述从公元1世纪到现代那些对世界影响深远的战争的信件。在随着书中的描述穿越于战争前线与后方的旅程之中，你会读到军队将军的信、来自前线的信、随军护士的信、爱人之间的信、记者的信。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《企鹅兰登口袋本·见字如面：艺术（中英双语）》：把这本 书想象成一个画廊。或者不如说，一个可以放进你口袋的私人画廊，没有规则可言。没错，你可以触摸展品。你当然可以开着闪光灯拍照。你完全无须轻声细语。在这个画廊的墙上，可以看到三十封值得阅读的信件，其中每一封都以某种方式照亮了艺术史上的不同时刻，而这都是为了供你欣赏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;英国作家肖恩·亚瑟（Shaun Usher）于2009年创办了名为Letters of Note的博客，旨在收集各种有趣迷人的信件、明信片、电报、传真和备忘录，也会有扫描⽂件和照片。自2009年创站以来已累积超过⼀亿访客⼈次。 2013年，亚瑟精选博客中125封信件集结成同名书籍，在英国出版发⾏。此书盘踞英国《星期⽇泰晤士报》畅销榜六周，登上其年度好书榜。后被翻译成16种语⾔在全球发⾏，获得《纽约客》《GQ》《Time Out》、BBC等全球20多家媒体盛赞。 - 在2019年底，Letters of Note以全新的口袋本形式与读者见⾯，信件依照主题关键词编选。除英国外，加拿⼤、美国等国家的出版社也同步加⼊这个出版项⽬。这将是世界各地读者对书信的⼀场共同追忆。 ⾸批6册的主题为：Love, War, Music, Mother,Art, Cat。后续计划中的主题有London, NewYork, Space, Egypt等等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>荷塘月色</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/article/%E8%8D%B7%E5%A1%98%E6%9C%88%E8%89%B2-%E6%9C%B1%E8%87%AA%E6%B8%85/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 13:56:10 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/article/%E8%8D%B7%E5%A1%98%E6%9C%88%E8%89%B2-%E6%9C%B1%E8%87%AA%E6%B8%85/</guid>
      <description>&lt;p&gt;朱自清 作 许景城 译&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这几天心里颇不宁静。今晚在院子里坐着乘凉，忽然想起日日走过的荷塘，在这满月的光里，总该另有一番样子吧。月亮渐渐地升高了，墙外马路上孩子们的欢笑，已经听不见了；妻在屋里拍着闰儿，迷迷糊糊地哼着眠歌。我悄悄地披了大衫，带上门出去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The past few days have seen me somewhat fidgety. Tonight, as I sat in the courtyard relishing the cool air, what slipped into my mind is the lotus pool I pass by day after day. “Amid the full moonbeams, will it shed a different charm?” I pondered. The moon was climbing its way up the sky, and childish chortles from the lane outside my wall had vanished. Drowsily crooning a lullaby, my wife was caressing our son Run’er in the room, when I softly put on my long gown and walked out, leaving the door bolted behind me.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
