<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>传记 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E4%BC%A0%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 传记 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 06:52:48 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E4%BC%A0%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>River Town: Two Years on the Yangtze</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/river-town/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/river-town/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1996年8月底一个温热而清朗的夜晚，我从重庆出发，乘慢船，顺江而下来到涪陵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;涪陵没有铁路，历来是四川省的贫困地区，公路非常糟糕。去哪里你都得坐船，但多半你哪里也不会去。在随后的两年，这座城市就是我的家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这里，我有时是一个旁观者，有时又置身于当地的生活之中，这种亲疏结合的观察构成了我在四川停留两年的部分生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2001年，也就是这本书在美国出版的时候，一条通往重庆的高速公路通车了，一条铁路也正在修建之中，基本上再也没有人坐船去涪陵了。这座城市正在飞速发展着，在过去的二十年，那样一种转型变化的感觉——接二连三、冷酷无情、势不可挡——正是中国的本质特征。很难相信，这个国家曾经完全是另外一种模样，是19世纪西方人眼中“永远停滞的民族”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2003年，三峡大坝一期完工后，不断上涨的江水将陆续淹没那些江畔之城，这多少令我有些伤感。而对于大多数中国人来说，这正是不断变革的对应面：贫穷、烂路、慢船。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这并不是一本关于中国的书，它只涉及一小段特定时期内中国的某个小地方。从地理和历史上看，涪陵都位于江河中游，所以人们有时很难看清她从何而来，又去往何处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在1996年至1998年间，我学会了热爱涪陵。能再次回到长江上的感觉真好，哪怕它的旧时激流只存于我的记忆之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;彼得·海斯勒(Peter Hessler)，中文名何伟，曾任《纽约客》驻北京记者，以及《国家地理》杂志等媒体的撰稿人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Other Rivers: A Chinese Education</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/other-rivers/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/other-rivers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;An intimate and revelatory eyewitness account of two generations of students in China’s heartland, chronicling a country in the midst of tumultuous change through the prism of its education system&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>奇想之年</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-year-of-magical-thinking/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-year-of-magical-thinking/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;“多年来，琼·狄迪恩以她那冷静而犀利的目光审视着世界的每一个角落，从曼森家族的悲剧到萨尔瓦多的动荡，无一不留下她的深刻见解。然而，当生活的风暴突然降临到她的身边时，她发现自己也陷入了无尽的黑暗之中。丈夫约翰·格雷戈里·邓恩的猝然离世，让她措手不及；而女儿昆塔纳·鲁又在医院昏迷不醒，更是让她心如刀绞。在这段艰难的日子里，这位以冷酷清晰著称的作家选择了用文字来记录自己的心情，通过写作来寻找心灵的慰藉。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——《纽约时报书评》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;琼·狄迪恩（Joan Didion，1934.12.5-2021.12.23）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国著名作家、记者，更是美国一个时代的标志与文化偶像。上世纪六十年代，狄迪恩步入文坛，在长达五十余年的写作生涯中，她以出色的小说、剧本、杂文和文学性新闻写作奠定了其在美国当代文学史上的地位。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2005年，琼 ·狄迪恩凭借《奇想之年》获美国国家图书奖（非虚构类）。2007年，因其对美国文学所做出的卓越贡献，获得了美国国家图书基金会为其颁发的年度奖章。2013年，获美国艺术与人文国家奖章。时任美国总统奥巴马在授予狄迪恩奖章时，称其为“几十年来，美国政治和文化领域最尖锐、最受尊重的观察家”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Writers: Their Lives and Works</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/writers-their-lives-and-works/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/writers-their-lives-and-works/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From Shakespeare and Jane Austen to Gabriel García Márquez and Toni Morrison, delve into more than 100 biographies of the world&amp;rsquo;s greatest writers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Book Lovers</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/book-lovers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/book-lovers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nora Stephens’ life is books—she’s read them all—and she is not that type of heroine. Not the plucky one, not the laidback dream girl, and especially not the sweetheart. In fact, the only people Nora is a heroine for are her clients, for whom she lands enormous deals as a cutthroat literary agent, and her beloved little sister Libby.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们携带的光</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-light-we-carry/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-light-we-carry/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;#1 NEW YORK TIMES AND USA TODAY BESTSELLER - ONE OF TIME&amp;rsquo;S 100 MUST-READ BOOKS OF 2022 - In an inspiring follow-up to her critically acclaimed, #1 bestselling memoir Becoming, former First Lady Michelle Obama shares practical wisdom and powerful strategies for staying hopeful and balanced in today&amp;rsquo;s highly uncertain world.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>遥远的南方天空 Faraway the Southern Sky</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/faraway-the-southern-sky/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/faraway-the-southern-sky/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;A biographical historical fiction retelling of Ho Chi Minh&amp;rsquo;s immigration and radical life in underground Paris in the 1920s&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agahta Christie An autobiography</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/agahta-christie-an-autobiography/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:27 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/agahta-christie-an-autobiography/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;全世界都知道她是侦探小说女王，熟识她笔下的名侦探、有趣的故事，以及曾神秘失踪两星期。而身为善于描绘的作家，她如何讲述自己的一生？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为女性：从淘气儿童到魅力少女，从女儿妹妹到妻子母亲，从对爱失望到重获幸福。阿加莎那些优雅的建议如今听来依旧时髦、实用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为作家：从兴趣爱好到职业，作品渐渐畅销，并开创新的创作领域。阿加莎对立志入此行的年轻人的教诲句句发自肺腑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为旅行爱好者：与爱人周游世界，独自踏入东方，不同心境的阿加莎开出超个性攻略。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个英国人：经历两次世界大战的阿加莎，对祖国怀有深情的守护、对战争心怀入骨的憎恨。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;读过她的书，再认识这个人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿加莎·克里斯蒂原名为阿加莎·玛丽·克拉丽莎·米勒，一八九〇年九月十五日生于英国德文郡托基的阿什菲尔德宅邸。她几乎没有接受过正规的教育，但酷爱阅读，尤其痴迷于歇洛克·福尔摩斯的故事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Being Henry - The Fonz . . . and Beyond</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/being-henry/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:16 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/being-henry/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From Emmy-award winning actor, author, comedian, producer, and director Henry Winkler, a deeply thoughtful memoir of the lifelong effects of stardom and the struggle to become whole.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Effin&#39; Life</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/my-effin-life/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:12 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/my-effin-life/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The long-awaited memoir, generously illustrated with never-before-seen photos, from the iconic Rock and Roll Hall of Famer, Rush bassist, and New York Times bestselling author of Geddy Lee&amp;rsquo;s Big Beautiful Book of Bass.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Name Is Barbra</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/my-name-is-barbra/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:09 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/my-name-is-barbra/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;The long-awaited memoir by the superstar of stage, screen, recordings, and television&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Barbra Streisand is by any account a living legend, a woman who in a career spanning six decades has excelled in every area of entertainment. She is among the handful of EGOT winners (Emmy, Grammy, Oscar, and Tony) and has one of the greatest and most recognizable voices in the history of popular music. She has been nominated for a Grammy 46 times, and with Yentl she became the first woman to write, produce, direct, and star in a major motion picture. In My Name Is Barbra, she tells her own story about her life and extraordinary career, from growing up in Brooklyn to her first star-making appearances in New York nightclubs to her breakout performance in Funny Girl on stage and winning the Oscar for that performance on film. Then came a long string of successes in every medium in the years that followed. The book is, like Barbra herself, frank, funny, opinionated, and charming. She recounts her early struggles to become an actress, eventually turning to singing to earn a living; the recording of some of her acclaimed albums; the years of effort involved in making Yentl; her direction of The Prince of Tides; her friendships with figures ranging from Marlon Brando to Madeleine Albright; her political advocacy; and the fulfillment she’s found in her marriage to James Brolin.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>言归正传：单田芳说单田芳</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A8%80%E5%BD%92%E6%AD%A3%E4%BC%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:07 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A8%80%E5%BD%92%E6%AD%A3%E4%BC%A0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;伪“满洲国”的童年、内战期间举家逃亡、起于草根的评书世家的辛酸和鼎盛、赴京探视被收监的父亲、家庭经历大裂变、“文革”期间受批斗、落实政策、一波三折复出艺坛、赴京艰苦创业等内容首次得到全面披露和忠实再现。单田芳的个人求索历程经历大灾大难，他的成功绝非偶然，一个普通中国家庭所经历的颠沛流离，草根群体在追求生存、发展的过程中所经历的磨炼、代价以及所收获的财富和心得，在这本书中体现得淋漓尽致、荡气回肠、情真意切，更有家国变局、时代蜕变。这是一部当代艺术大师用血和泪、热情和理性，将亲身参与的历史忠实记录的平民化读本，更是一部中国人不可不读的励志经典。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;单田芳：国家级非物质文化遗产继承人，著名评书艺术大师。原鞍山曲艺团业务团长，现任北京曲艺家协会名誉主席。1934年生于天津，同年随父母到沈阳，1952年在沈阳廿七中高中毕业后考入东北工学院，1987年退休，1995年赴京创办“北京单田芳艺术传播有限责任公司”。从艺半个多世纪以来，共表演录制了《隋唐演义》《三侠五义》《乱世枭雄》等100余部计15000余集广播、电视评书作品，开创评书走向市场的先河。“凡有井水处，皆听单田芳”，正如中国曲艺界名家姜昆相声所说：“单田芳评书”已经成为中国传统文化的一个重要符号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-60712387-fa0a23?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Woman in Me by Britney Spears</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-woman-in-me/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-woman-in-me/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Named a Best Book of the Year by Elle, The Washington Post, Rolling Stone, NPR, Financial Times, Vanity Fair, and more!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oath and Honor by Liz Cheney</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/oath-and-honor/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/oath-and-honor/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;即时畅销书第一名：众议院共和党领袖对 2021 年 1 月 6 日国会大厅内的叛乱从起因到后果进行了扣人心弦的第一手报道，唐纳德·特朗普及其支持者背叛了美国人民和宪法谁敢顶撞它。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2020年总统选举结束后，唐纳德·特朗普和他周围的许多人，包括其他某些当选的共和党官员，故意违反了对宪法的誓言：他们无视数十个法院的裁决，密谋推翻合法选举，并挑​​衅对我们国会大厦的暴力袭击。利兹·切尼是少数反对这些行动的共和党官员之一，她亲眼目睹了这次袭击，然后帮助领导国会特别委员会调查袭击是如何发生的。在《誓言与荣誉》中，她讲述了我们历史上这一危险时刻的故事，那些帮助特朗普传播被盗选举谎言的人，那些行动维护了我们宪法框架的人，以及我们仍然面临的风险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;INSTANT #1 BESTSELLER: A gripping first-hand account of the January 6th, 2021, insurrection from inside the halls of Congress, from origins to aftermath, as Donald Trump and his enablers betrayed the American people and the Constitution—by the House Republican leader who dared to stand up to it.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克传（中/英文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/elon-musk/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/elon-musk/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From the author of Steve Jobs and other bestselling biographies, this is the astonishingly intimate story of the most fascinating and controversial innovator of our era—a rule-breaking visionary who helped to lead the world into the era of electric vehicles, private space exploration, and artificial intelligence. Oh, and took over Twitter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>英文版 | 绝对笑喷之弃业医生日志</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BB%9D%E5%AF%B9%E7%AC%91%E5%96%B7%E4%B9%8B%E5%BC%83%E4%B8%9A%E5%8C%BB%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%BF%97/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 09:02:13 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BB%9D%E5%AF%B9%E7%AC%91%E5%96%B7%E4%B9%8B%E5%BC%83%E4%B8%9A%E5%8C%BB%E7%94%9F%E6%97%A5%E5%BF%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;🎇本书已改编为BBC同名英剧，由英国国宝级演员本·卫肖主演！露西·福布斯（《去他X的世界》）主导演，Sister（《切尔诺贝利》） X Terrible联合制作！全球火爆上映！！！🎇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;🌟☞ 不读不是英国人！每个英国人都读过的现象级畅销书！半年狂销100万册，出版当天英国亚马逊全网瘫痪3小时！6年221篇男妇科大夫的私密日记，风靡33国的爆笑妇科段子集锦！3句话1个笑点，脸红心跳到根本停不下来！这次可是真的读懂女人了！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;🌟☞ 史上更好看、更好笑、更有人气的 医生日记！自出版以来任性霸占各畅销书单和亚马逊图书畅销榜榜首！收获亚马逊5000条读者好评，Goodreads口碑榜50000条读者好评！拿奖拿到手软，荣获“国家图书奖”三项大奖（年度新人奖、年度最受欢迎作品、年度图书俱乐部作品）、“《星期日泰晤士报》年度幽默图书”、“The Books Are My Bag”两项大奖（年度图书奖、读者奖）、“Blackwell 年度处女作奖”、“年度电子书奖”、“Slightly Foxed 最佳传记处女作奖”等多项大奖！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>大卫·爱登堡自传</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%A7%E5%8D%AB%E7%88%B1%E7%99%BB%E5%A0%A1%E8%87%AA%E4%BC%A0/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 08:38:26 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%A7%E5%8D%AB%E7%88%B1%E7%99%BB%E5%A0%A1%E8%87%AA%E4%BC%A0/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫·爱登堡是英国电视界最具影响力也最受人尊敬的人物之一。26岁那年，他申请到英国广播公司（BBC）工作——在那个时代，指的是为广播节目工作——被拒绝了。不过，有人看到他那份落选的申请信，问他是否感兴趣到电视台工作。他选择了尝试，一干就是六十年，从未离开。翻开本书，听大卫·爱登堡讲述自己的故事，从容优雅，不失幽默。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从26岁写到90岁，这本自传记录了大卫·爱登堡对自然世界的热情与致力于理解自然的毕生渴求。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“然而，我之所以用这样的方式度过自己一生、而且不愿停下制作节目的脚步，最根本的原因只是，我不知道这世上还有比凝望自然世界并尝试去理解它，更为深刻的快乐。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——大卫·爱登堡&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;大卫·爱登堡，英国广播公司（BBC）电视节目主持人、制作人。他不仅是一位杰出的自然博物学家，还是勇敢无畏的探险家和旅行家，他被认为是有史以来旅行路程最长的人，几乎亲身探索过地球上已知的所有生态环境。他还被誉为“自然纪录片之父”，制作了“生命三部曲”、《地球脉动》等多部享誉全球的纪录片。1985 年，大卫·爱登堡被授封为爵士；2005年，爱登堡获颁皇室功绩勋章。大卫爵士还是大英博物馆和皇家植物园的托管人、皇家鸟类保护学会副总裁和皇家自然保护学会主席。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>宋仁宗和他的帝国精英</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AE%8B%E4%BB%81%E5%AE%97%E5%92%8C%E4%BB%96%E7%9A%84%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E7%B2%BE%E8%8B%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:10 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AE%8B%E4%BB%81%E5%AE%97%E5%92%8C%E4%BB%96%E7%9A%84%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E7%B2%BE%E8%8B%B1/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国两千年皇权社会，宋朝是个独特的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个武将开创的朝代里，文人却历史上第一次成为政治舞台的主角，演绎出一个与众不同的宋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他莺歌燕舞，华晔玉瑾，性格如宋词般温婉，气质如兰花般高雅。他市列珠玑，云盈丰华，创造了不可一世的繁华和登峰造极的文化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还是这个宋朝，又被诟病效率低下，内部倾轧，积贫积弱、金瓯残缺。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最能代表宋朝特色的是仁宗时代。这一时期名人荟萃，吕夷简、晏殊、范仲淹、欧阳修、狄青、富弼、包拯等名臣辈出，足以令前人汗颜，更为后世津津乐道。这些名人生活于同一个舞台，演绎出惊天动地、跌宕起伏的风云际会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国文明造极于大宋，仁宗朝是大宋的巅峰。本书从第一手史料入手，以时间为轴，从宋仁宗亲政到嘉佑开科、苏轼题榜，全方位展现宋朝之绝代风华，亦揭示盛世背后的纷争权斗，以此揭秘大宋王朝的政治特色、时代气质与人文气象。观点新颖，试图突破社会对人物事件固有的平面印象，对原有史料也进行了新的挖掘和解读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;宋仁宗与士大夫共治天下，且看那些旷世巨擘们如何倾情出演，让读者真正理解这个中古世界的黄金时代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;郭瑞祥，河南温县人，出版有：《诗酒趁年华——古诗词里的诗酒人生》；《郭瑞祥说司马懿：忍出个路人皆知》；《天风海雨词中龙：辛弃疾传》；繁体版本《重说司马懿：忍出个路人皆知》；《&amp;lt;菜根谭&amp;gt;注译赏析》《&amp;lt;围炉夜话&amp;gt;注译赏析》正在出版中。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>台上见：王珮瑜京剧学演记</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8F%B0%E4%B8%8A%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8F%B0%E4%B8%8A%E8%A7%81/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;王珮瑜，新生代京剧演员，当下中国京剧的代表人物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自接触京剧起，她被冠以神童，“小孟小冬”的称号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;过去的近三十年里，王珮瑜学戏、唱戏，更致力于传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表情包、学叫好、综艺、抖音短视频……她用各种新的方式为传统京剧发声，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她与“京剧”画上等号，她火了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;她心心念念的还是对老戏的坚守，还有让年轻一代重新认识国粹的使命，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于自己，关于京剧，她还有很多新鲜事儿要分享。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;新生代京剧老生演员、余派艺术传人王珮瑜在《台上见：王珮瑜京剧学演记》一书中回忆了自己进入梨园、学习余派老生的学艺经历，并以专题形式介绍了16出自己参演的余派传统老戏。行文质朴，字里行间带着细腻温润的情感，将许多梨园珍贵而罕为人知的往事、前辈艺术大师和名家的风范、京剧艺术传授的过程娓娓道来，不知不觉间将人吸引到作者讲述中；同时介绍余派代表作品的剧目剧情，讲解余派京剧在具体唱腔、念白等方面的细节处理和特色特点，向大众普及京剧艺术和京剧知识。同时特别制作别册赠品，介绍2018年王珮瑜在“余脉相传”中上演的6出经典老戏以及戏里戏外的心得体会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;王珮瑜&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>剩饭</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%89%A9%E9%A5%AD/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 10:03:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%89%A9%E9%A5%AD/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《剩饭》史诗般展现了生活在印度社会最底层的达利特群体他们贫穷、悲惨和屈辱的人生体验。达利特终日过着食不果腹的生活，只有遇上重大节日才能将高种姓吃剩的食物打包回家；达利特又被称为“贱民”或“不可接触者”，被认为是一群不洁的人，备受社会方方面面排挤和侮辱。因此，如果把整个印度社会比作一桌丰盛的宴席，那么达利特就像是餐桌上的“残羹冷炙”，弃如敝屣、人人唾弃。奥姆普拉卡什•瓦尔密齐巧妙地利用象征的手法，以“剩饭”来象征这一贱民群体，表现了种姓制度的残酷冷血与达利特群体的悲惨无助。尽管出身卑贱，但在父母的坚持和鼓励下，瓦尔密齐得以走进校园，离开农村进入了城市生活，由此开拓了视野，增长了学识。虽然接连不断地受到来自所谓高种姓社会的讽刺和侮辱，但他心中的希望和斗争意识从未熄灭。他运用手中的笔杆，真实记录下贱民群体的悲惨世界，以此激发更广泛的人道主义和社会共鸣……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;奥姆普拉卡什•瓦尔密齐1950年生于印度，出身卑贱，是印度“贱民”群体的一员。但他依然使用“瓦尔密齐”这一令他终身耻辱的名字，以此来反抗种姓制度。他的作品被誉为印地语达利特文学的里程碑，先后一共创作了一部自传体小说、三部短篇小说集、四部诗集、六十多部剧本、两部文学批评集以及两部翻译作品，均受到了读者的热烈欢迎，并产生了广泛的影响。其中最具震撼力和影响力的当属自传体小说《剩饭》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55471402-aeca64?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>你所不知的“沈从文”传（套装共6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BD%A0%E6%89%80%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E7%9A%84%E6%B2%88%E4%BB%8E%E6%96%87%E4%BC%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 10:03:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BD%A0%E6%89%80%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E7%9A%84%E6%B2%88%E4%BB%8E%E6%96%87%E4%BC%A0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你所不知的沈从文系列，从文学、文物考古、生活情趣、哲学思考等方面展现了一个全面鲜活的大师形象，沈从文不仅是位优秀的文学家，更是杰出的历史文物研究者。作为中国20世纪文学世界的无冕之王，沈从文先生远比我们知道的更丰富，相信这套书能为你一一展现沈从文的“多面”。你所不知的”沈从文”套装包含书目有：《遇见你之前，我以为我受得了寂寞》、《文学课》、《中国文物常识》、《沈从文生活美学》、《一个女剧员的生活》、《沈从文哲思录》、&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《遇见你之前，我以为我受得了寂寞》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;包含了6封情书，10篇故事，从情书里读沈从文的真性情，在小说中感受他的浪漫情怀。读沈从文笔下的爱情，会让人不由自主地跟随他去品味悲欢、感悟别离，忍受无奈。在经受一场场情感的洗礼后，爱仿佛变得澄明，生命也因那些不可言状的同情与温爱而散发出淡淡的暖人的味道。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们都曾在心底想象爱情，而他的笔下有爱情本来的样子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《文学课》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;汪曾祺、臧克家、萧乾等著名作家的老师，北大中文系教授，两度荣获诺贝尔文学奖提名作家——沈从文，为读者解读文学之路上的创作秘诀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;广大读者的疑难、创作新手的困惑，沈从文一一作答，讲述他对阅读和写作的独到见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;内容涵盖创作理论、阅读经验、经典品评、文坛八卦，展现你所不知道的文学秘辛，揭开大师写作的秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《中国文物常识》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沈从文以文学家的姿态去梳理文物相关的常识，从欣赏的角度讲述各种文物，行文严谨而生动，内容丰富而系统，填补了我国文化史上的一项空白。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《中国文物常识》内容涵盖古人的穿衣打扮、生活用品、交通工具、文化生活、工艺美术等内容，更是具体到古代玉石、陶瓷、玻璃、镜子、漆器、辇舆、车乘、扇子、刺绣、服饰、狮子、龙凤及鱼的图案等的演变和发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《沈从文生活美学》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;沈从文先生不是一位美学家，但作为一位作家，他的作品能给人以美学层次的感受。“作家”二字包含的意义太多。他的作品的影响力，随着时代文学厚重感的退化，越发在当代文学中凸显地位。沈从文先生的文学作品语言美而深刻，用一句不太恰当的话来形容，便是“一步一景”。《沈从文生活美学》即为选取沈老极具代表性的19篇佳作汇集成的书。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>中信出版-人物传记合集（共15册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%AD%E4%BF%A1%E5%87%BA%E7%89%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E4%BC%A0%E8%AE%B0%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 10:03:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%AD%E4%BF%A1%E5%87%BA%E7%89%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E4%BC%A0%E8%AE%B0%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《巴菲特传（纪念版）》内容简介：是有关沃伦．巴菲特值得一看的传记。巴非特是美国伟大的资本家、成功的投资人，与比尔盖茨比肩的世界富豪。所有投资人都可以读巴菲特。&#xA;《伽利略传：现代科学之父的探索与抗争》内容简介：今日天文望远镜的观测结果，证明了伽利略在四百年前对月球、木星、太阳黑子观察的精妙之处；而今天科学理论和观念依旧遭到否认和质疑的现象，也说明了伽利略为真理而抗争的科学精神仍有无限启迪。&#xA;《强人治国：普京传》内容简介：是一部对普京个人经历及其执政生涯的全面记录。通过一手的采访资料，全面记录和解读了这位曾服务于克格勃的俄罗斯领导者，如何一步步走上权力高峰；如何从任职初期的向西方“求爱”到以越来越强硬的姿态让西方人心生畏惧；如何通过经济改革恢复国力，让俄罗斯人重新找回大国自信；如何用铁腕打压国内寡头、整肃新闻媒体，构建起行之有效的国家统治机器。&#xA;《世界因你不同》内容简介：是李开复 一本自传，字里行间，是岁月流逝中沉淀袭来的宝贵的人生智慧和职场经验。&#xA;《滚雪球：巴菲特和他的财富人生（套装共2册）》揭开了巴菲特的真实人生，为我们描述了一个和普通人一样遭遇过挫折和失败的巴菲特，如何在投资和商业中获得了巨大成功和财富。&#xA;《蒋介石与现代中国》通过近几年公开的蒋介石日记以及一系列难得一见的档案，在历史还原到那个风雷激荡的年代，以第三方视角还原了一个有血有肉的政治家。不论你怎么看待蒋介石一生动荡岁月的功过，这本书里他的故事大有可观。&#xA;《基辛格：理想主义者》内容简介：100多箱私人文件，全球111个档案馆的材料，8000余种、合计近40000页的资料……在基辛格的委托下，哈佛大学教授、历史学家尼尔·弗格森研究了海量此前从未公开的历史资料，向人们展示了1969年以前的基辛格&#xA;《出版人：亨利·卢斯和他的美国世纪》内容简介：作为《时代周刊》 (财富)和(生活)杂志的创立者。卢斯改变了人们消费新闻和理解世界的方式。&#xA;《漫威之父斯坦·李》内容简介：在美国乃至全球流行文化中，斯坦·李感动了无数人。随着超级英雄的故事走向全球，引发了“超级英雄”热，成为了美国流行文化中的热门话题，斯坦·李不厌其烦地对那些想听故事的人讲述有关超级英雄的一切，重新奠定了漫威漫画公司在漫画行业的地位，“斯坦·李”就是漫画的同义词。&#xA;《我的情报与外交生涯》内容简介：熊向晖同志在晚年撰写了大量回忆文章，这些鲜为人知的史实让读者领略到毛泽东等老一辈无产阶级革命家的领导作风和斗争艺术，以及熊向晖同志的传奇人生和传奇经历。&#xA;《海明威：最后的访谈》内容简介：这是一份不同寻常的记录，收集了海明威与《巴黎评论》《大西洋月刊》等媒体所做四篇访谈。可以瞥见一个与众不同的海明威。&#xA;《博尔赫斯：最后的访谈》内容简介：本书收录了博尔赫斯在哈佛大学任职期间与理查德·伯金所作的著名访谈，为读者了解这位20世纪最著名的文化巨擘打开窗口。&#xA;《马尔克斯：最后的访谈》内容简介：马尔克斯因《百年孤独》而为世界上亿万读者所熟悉，深受各年龄层的读者喜爱，当时马尔克斯正处在《百年孤独》的艰苦创作中，这次采访展现了一个年轻作家在尚未闻名世界前的样貌，并揭示了马尔克斯对真爱以及对民间迷信的看法。对他的终生粉丝，以及那些首次接触作家作品的读者而言，本书都是一本广泛而深刻的书。&#xA;《波拉尼奥：最后的访谈》内容简介：围绕波拉尼奥的创作、《2666》的诞生、与同时代作家好友的交往等，这些轻松而精彩的对话，它们展现了作家的处世态度，对爱的追求，以及对致命疾病的现实最为深邃的个人忧虑。&#xA;《冯内古特：最后的访谈》内容简介：在这本贯穿其一生的访谈录中，我们能够知晓是什么驱动了冯内古特去写作，他对自己作品的最终评价，他如何踏上写作之路，其家族和家庭对他一生价值观的形成的影响，以及他战争经历中的作家身份。&#xA;《大卫·福斯特·华莱士：最后的访谈》内容简介：包括他自杀前所做的最后一次对谈，私密而内涵丰富。他谈到了当代美国的状况，娱乐、自律、成年人的生活、文学，以及他自己无法模仿的写作风格。除此之外，书中还收录了他与戴夫·艾格斯、与母校的学生杂志所作的披露性问答，以及他在《无尽的玩笑》出版前，与著名的劳拉·米勒所进行的访谈。这些对话展现了华莱士多年来受人喜爱的诸多特质。&#xA;《史蒂夫乔布斯传》内容简介：是乔布斯授权的官方传记，由著名作家沃尔特艾萨克森（WalterIsaacson）在过去两年与乔布斯面对面交流40多次、对乔布斯100多位家庭成员、朋友、竞争对手和同事的采访的基础上撰写而成，详尽描写了乔布斯的成长经历，创业生涯和打造苹果公司及其产品的全过程。&#xA;《亚当·斯密传：现代经济学之父的思想》内容简介：本书博古通今，通过对斯密时代的回溯，反观了当代市场、掠夺性资本和周期性金融危机背后的症结，希望引导迷失方向的人们破除迷思、重读经典、回到正轨。&#xA;《特斯拉传》内容简介：尼古拉·特斯拉，是现代发明巨匠，也是世人眼中的古怪天才。他的创造力和勤勉奋斗的精神，依然继续激励着现代的创新者。&#xA;《牛顿传（修订版）》内容简介：按照一份在历史上知名的影响力人物名单——“100 个伟人”所列，艾萨克· 牛顿排名第二。尽管他是历史上大受尊敬的一位科学家，也是一位创立科学方法的楷模，但他一生花费在炼金术上的精力，远远超过探究纯科学的心力。终其一生，他都想要了解他所碰到的事物。这种对新知渴求致使他达到近乎疯狂的状态，与此同时，他也改变了我们生存的这个世界。&#xA;《萨缪尔森传：现代经济学奠基者的一生·第一卷》内容简介：经济学界，无人不知萨缪尔森。 对很多经济学家而言，一本关于保罗·萨缪尔森的传记似乎不需要任何理由。 不仅是萨缪尔森个人的传记，更是一段经济学发展的断代史。&#xA;《达尔文传》内容简介：达尔文对大自然一往情深，大自然正是他的灵感之源。正是由于这种对自然的深情，才有了他后来的发现。他与自然的关系，为他带来了巨大的欢乐，也是其知识和理解的不竭源泉。也许这就是达尔文教给我们的重要的一件事:睁大眼睛，敞开心扉，尽情享受大自然的奇妙，不要停止发问。&#xA;《哈耶克传》内容简介：在本书中，作者艾伯斯坦清晰地梳理了哈耶克的生平和思想发展轨迹，为我们真实地还原了生活中、工作中的哈耶克。这不仅是一本关于哈耶克生平的传记，而且每一位想要了解市场经济和自由主义发展沿革及未来趋势的人都该读一读。&#xA;《褚时健传》内容简介：褚时健数万字亲述，作者数十万字倾力撰写，记录褚时健91年的完整人生。&#xA;《贝佐斯传》内容简介：资深商业记者布拉德•斯通历时8年，采访超过200名亚马逊中高层管理者，深度挖掘亚马逊的精彩成长历程，揭开了贝佐斯在战略制定、组织管理、人才培养等企业经营层面未曾披露的独特理念和经营法则。&#xA;《普里莫·莱维传》内容简介：本书作者伊恩·汤姆森在意大利及世界各地花费十余年进行调查研究，撰写了这部翔实的传记，挖掘出莱维作品之外的许多鲜为人知的重要真相。它解析了伟大作家莱维作为一个平凡人在工厂和打字机、家庭和朋友之间的尴尬困境，也填补了莱维作品之外的那些空白。&#xA;《丘吉尔传：与命运同行》内容简介：在20世纪的英国历史中，温斯顿·丘吉尔是一座不可逾越的丰碑。本书并没有竭力遮盖丘吉尔的缺点，并且它也为读者提供了完整地欣赏丘吉尔的美德与个性的机会&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>十年一觉电影梦：李安传</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E4%B8%80%E8%A7%89%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:39:49 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E4%B8%80%E8%A7%89%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%A2%A6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《十年一觉电影梦》是导演李安以第一人称口述的方式，讲述自己电影生涯第一个十年的追梦历程。这不仅是一个坚持“理想不死”的电影人的成长告白，更是一部探究“如何面对磨难和荣耀”的自我对话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国《时代》周刊说，李安荣膺“全球最具影响力的艺术与娱乐人士”，当之无愧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;张艺谋说，在东西方世界里游刃有余地行走的导演，恐怕华语影坛里只有李安一人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陈文茜说，李安终于跃上顶峰，成了东西方电影世界没有人可以忽视的导演。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;站在荣耀的巅峰，李安却通过《十年一觉电影梦》告诉所有人，他眼中的自己，是“一个没用的人”：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他，两次高考落榜，却意外步入舞台生涯；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他，在纽约名校高分毕业后，遭遇“毕业即失业”；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他，在美国煮饭、带孩子，做全职“家庭煮夫”，整整六年；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人往四十岁走，他才华满腹，却只能在剧组守夜看器材，扛沙袋，做苦力。他“不好意思再谈什么理想”，却不知理想已深埋心底。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;李安活得很明白。他说，我真的只会当导演，做其他事都不灵光。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《十年一觉电影梦》，讲述一个导演的自我修养，一个男人的征服与温存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;李安(Ang Lee)，1954年10月23日生于台湾屏东潮州，祖籍江西。自幼生长在书香门第，父亲是一所中学的校长，治家严格，颇有古风。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>罪恶之城的骑士：雷蒙德·钱德勒传</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BD%AA%E6%81%B6%E4%B9%8B%E5%9F%8E%E7%9A%84%E9%AA%91%E5%A3%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:39:44 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BD%AA%E6%81%B6%E4%B9%8B%E5%9F%8E%E7%9A%84%E9%AA%91%E5%A3%AB/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;编辑推荐-------&#34;&gt;编辑推荐  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;他是《漫长的告别》作者，他是硬汉派犯罪小说家，他是雷蒙德•钱德勒。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他何以坐拥粉丝无数？他何以被写入世界经典文学史册？村上春树、加缪、艾略特、奥登、奥尼尔、钱锺书等文学巨匠何以对他推崇备至？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;★钱德勒传记首度译成中文，披露大量此前未曾公开的资料。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;搜集散落英美两国的私人信件与珍贵档案，完成钱德勒的人生拼图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;★一次漫长的告别，与钱德勒耳鬓厮磨，读他不为人知的故事，陪他走完传奇的一生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;艰辛的童年，混乱的青春期，失败的诗人岁月；伦敦的文学失格者，洛杉矶的文学明星；奉行骑士精神的老派绅士，女性的守护神；害怕孤独却难以相处；腼腆却雄心勃勃……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;★一则硬汉派犯罪小说指南，勾勒钱德勒创作发展脉络，讲述钱德勒创作心路历程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为《黑面具》杂志撰稿的岁月；《长眠不醒》《漫长的告别》等作品曲折的写作与出版过程；侦探菲利普•马洛的登场与改变；阐述创作理念的独创性信件；与“硬汉派”“犯罪小说”等标签错综复杂的关系；与达希尔•哈米特、詹姆斯•凯恩、克诺夫等人的故事……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;★一部罗曼蒂克史，写尽钱德勒的深情与多情。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他与茜茜的相恋、相守、死别；他与娜塔莎•斯彭德等众多女性友人的交往……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;★一段好莱坞往事，演绎钱德勒与众导演的戏剧性纠葛。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比利•怀尔德与《双重赔偿》；希区柯克与《火车怪客》……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;★一趟跨世纪城市冒险，跟随钱德勒的脚步，穿梭于欧美各大城市。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>伟大的引领者 索恩传奇人物传记（索恩系列）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%BC%95%E9%A2%86%E8%80%85%E7%B4%A2%E6%81%A9%E4%BC%A0%E5%A5%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E4%BC%A0%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:09:57 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E7%9A%84%E5%BC%95%E9%A2%86%E8%80%85%E7%B4%A2%E6%81%A9%E4%BC%A0%E5%A5%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E4%BC%A0%E8%AE%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;书目&#34;&gt;书目&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;维多利亚女王：帝国女统治者的秘密传记（上、下）、&#xA;皇位之争：奥朗则布和他的时代Ⅰ（上下册）、&#xA;赌徒恺撒、&#xA;于尔根·哈贝马斯：知识分子与公共生活、&#xA;作家、水手、士兵、&#xA;间谍：欧内斯特·海明威的秘密历险记，1935-1961、&#xA;莱布尼茨、&#xA;牛顿与发明时间、&#xA;伊本·赫勒敦：天才的一生&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-54894493-76b666?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
