<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文明 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%96%87%E6%98%8E/</link>
    <description>Recent content in 文明 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 09:44:59 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%96%87%E6%98%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>最古老的经济走廊（套装共三册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9C%80%E5%8F%A4%E8%80%81%E7%9A%84%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%B5%B0%E5%BB%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:44:59 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9C%80%E5%8F%A4%E8%80%81%E7%9A%84%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E8%B5%B0%E5%BB%8A/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;编辑推荐&#34;&gt;编辑推荐：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《劫掠丝绸之路：从斯文•赫定到斯坦因的中国寻宝历程》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;持续半个世纪的劫掠，让精绝国、楼兰古城、敦煌藏经洞惊现于世；斯文•赫定、斯坦因等人轮番踏上丝绸之路，留下满目疮痍与百年纷争。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《十件古物中的丝路文明史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;著名汉学家卜正民大力推荐！十件古物讲述各自跌宕“人生”。层层破解文明的千年“奇案”，连缀起跨越欧亚非的丝绸之路大网络！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《海上丝绸之路》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;德国著名汉学家罗德里希•普塔克名作，展示一个由亚洲人主导的海洋世界。刻画古代航路变迁历程，再现“海上丝绸之路”沿线文明兴衰更迭。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容介绍&#34;&gt;内容介绍：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《劫掠丝绸之路：从斯文•赫定到斯坦因的中国寻宝历程》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书讲述了始于19世纪末、20世纪初的四分之一个世纪里，瑞典的斯文•赫定、英国的奥里尔•斯坦因、德国的阿尔伯特•冯•勒柯克、法国的保罗•伯希和、美国的兰登•华尔纳、日本的大谷光瑞和橘瑞超等人，从丝绸之路上失落的城市遗迹中成吨地卷走各种壁画、写本、经卷、雕塑等。他们劫掠中国珍贵的文物，展开激烈的西域古物国际争夺战。作者汇集了这些冒险家劫掠者的历史故事，探寻他们行动的动机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《十件古物中的丝路文明史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;历史上的丝绸之路横跨欧、亚、非三大洲，穿越了沙漠、草原、高山和江河湖海，数不尽的物质和文化在其中诞生，形成了璀璨的丝路文明。作者从中拣选了十件古物，将它们的故事娓娓道来，不仅展现了物质的工艺和形制、主题与纹饰，也讲述了人与物之间错综复杂的联系：是谁创造了物质？谁带着它们跨越山河？谁将它们视为珍宝、奉为圣物？它们被谁遗弃，又被谁从层层黄土中发掘出来……物质与其背后的人和社会相互影响，不同的文化彼此碰撞、交融，经济、制度、技术和思想在传播中不断发展和演变，这一切都融汇成了一部生动有形的丝路文明史。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《海上丝绸之路》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;15 世纪初，中国的巨舰曾航行在东南亚和印度洋，其航程远达霍尔木兹、亚丁湾和东非海岸。东亚与西亚之间的各条航线都掌握在亚洲人手中，本书揭示的便是这段时期被后人称为“海上丝绸之路”的各条航线，以及沿线各文明的发展历史。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;长期以来，贯穿东南亚与印度洋的“海上丝绸之路”在人们的印象中一直被西方主导的地中海航路和大西洋航路掩盖。而且由于记载稀少且混乱，当今人们对于历史上这条航路沿线的各个国家具体位置等信息知之甚少。尽管如此，对于这条航路的认识与研究仍旧有着深远的意义。本书严谨分析了影响古代航路变迁的各种要素、“海上丝绸之路”沿线各文明兴衰的原因及彼此之间的联系。此外，本书作者也详细介绍了印度洋与太平洋沿岸的各种古代航海技术以及商路上流通的各种贸易商品，诸多内容层层相扣，为读者描绘了一幅条理分明的具体图景。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者介绍&#34;&gt;作者介绍：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;彼得•霍普柯克，英国知名作家，曾任独立电视新闻（ITN）记者，随后在《泰晤士报》工作了近二十年，足迹遍布中亚、南亚、东亚各国，著有《大博弈》《新大博弈》等畅销作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;魏泓，曾任大英图书馆国际敦煌项目负责人，现为东安格利亚大学教授，过去三十年一直致力于研究丝绸之路的历史、艺术、宗教、物质和文化，著有《丝绸之路：十二种唐朝人生》、《丝绸之路上的斯坦因》等作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德里希•普塔克，德国汉学家，目前在慕尼黑大学任汉学教授。著有《中国、葡萄牙与南洋：海洋与商路，宗教与贸易》等书。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
