<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>纪实 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%BA%AA%E5%AE%9E/</link>
    <description>Recent content in 纪实 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 06:59:03 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%BA%AA%E5%AE%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>鱼米之乡：中国人的雅致饮食文化 中/英文本</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%B1%BC%E7%B1%B3%E4%B9%8B%E4%B9%A1-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E7%9A%84%E9%9B%85%E8%87%B4%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%B1%BC%E7%B1%B3%E4%B9%8B%E4%B9%A1-%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E7%9A%84%E9%9B%85%E8%87%B4%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E6%96%87%E5%8C%96/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国人的雅致饮食文化, 在江南的餐桌上，追溯中国传统风度。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;10余年前，英国美食作家扶霞爱上了江南和这里卓绝的美食文化，和她对四川的热恋一样炽热。接下来的多年中，她常常回到这里，寻访专业厨师、民间高手、路边摊的美食“扫地僧”和乡野农人，记录故事、学习菜肴、品尝人间至味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这片北至扬州、南至杭州、东至上海、西至南京的区域里，扶霞将多年来对江南饮食文化的观察与探索集结一册：从江南菜小史到当地人文风貌，从饮食习惯、烹饪特点到美食掌故，狮子头、桂花糖藕、四喜烤麸、西湖醋鱼、水晶肴肉、素响油鳝丝、腌笃鲜……150余道经典食谱，108种常备配料，24种烹饪技法，精巧雅致、包容平和，传统精髓被不动声色地安放于饮食文化和历史之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;江南忆，最忆是此味。这是一次重新了解中国物产和人文的美食之旅，是对那些古老故事与传统菜肴的回望，也将成为通向未来的探索。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★在江南餐桌上，追溯中国人的雅致饮食文化。在世界的视角下，再发现中国江南味道。英国美食作家扶霞探访中国江南地区饮食重镇，讲述广义上的“江南菜”，包括浙江省、江苏省、安徽省南部和上海的传统菜肴，寻觅饮食背后的城市历史与人文风貌，找回来自中国美食中传统与现代的平衡。不仅有精 致的烹调方法，更是中国饮食美学的浓缩呈现。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★收录150道经典江南菜食谱，108种常备配料，24种烹饪技法，汇集来自乡野民间的珍贵内容。扶霞历时数年，出江河湖海，下村野田间，寻访江南专业厨师、民间高手与乡野农人，记录下具有特色的菜肴与秘谱。有常见的红烧肉、盐水鸭、叫花鸡、龙井虾仁、响油鳝丝，有地道的绍兴醉鸡、镇江水晶肴肉、冰糖元蹄、素蟹粉，复杂具有挑战性的八宝葫芦鸭、松鼠鱼、三丝卷……还原淡雅温和的江南本味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★兼具实操性与可读性的美食读本。食谱经过扶霞本人亲自验证与实践，将调料的计量精确化，摒弃多数菜谱中“少量”“适量”的说法，且内文进行中国化处理，将英文版中的部分食材替换为中国更常见的种类，更具实操性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★斩获多项国际奖项，备受赞誉。获得英国美食作家协会年度食谱奖，安德烈·西蒙食品图书奖（Andre Simon），入围詹姆斯·比尔德基金会国际奖，2017年IACP国际奖等多项大奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★多方联合推荐。特邀中国烹饪大师胡忠英审定，纪录片《风味人间》总顾问陈立教授作序推荐，陈晓卿等10余位国内美食类意见领袖、作家联合推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;扶霞．邓洛普在牛津长大，于剑桥大学取得英国文学学士学位，其后于伦敦亚非学院以名列前茅的优异成绩获得中国研究硕士学位。一九九四年，扶霞在获得了英国文化协会奖学金补助后，前往中国四川大学就读一年；其后又在四川烹饪高等专科学校接受了三个月的专业厨师训练，成为该校第一位外国学生。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>川菜：尝到了川菜也就尝到了生活 中/英文本</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%B7%9D%E8%8F%9C-%E5%B0%9D%E5%88%B0%E4%BA%86%E5%B7%9D%E8%8F%9C%E4%B9%9F%E5%B0%B1%E5%B0%9D%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%B7%9D%E8%8F%9C-%E5%B0%9D%E5%88%B0%E4%BA%86%E5%B7%9D%E8%8F%9C%E4%B9%9F%E5%B0%B1%E5%B0%9D%E5%88%B0%E4%BA%86%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一餐一饭，体会中华饮食神髓，一朝一夕，烹饪日常生活至味。英国美食作家扶霞，痴迷中国美食，千里迢迢来到四川，潜心研究川菜的起源、发展与烹饪技法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在《川菜》一书中，扶霞将20多年的经验汇集一册。诸多关于地域环境、历史文化和人文风貌的观察分析述诸笔端。全书涵盖200道经典川菜食谱、56种烹饪手法、23种独特调味。从锅碗瓢盆到配料香料；从大众熟知的鱼香肉丝、宫保鸡丁、夫妻肺片、水煮牛肉，到当地才能吃到的自贡小煎鸡、桥头一嫩、活水豆花、峨眉豆腐脑、蛋烘糕。在诸多滋味中，也尝到了活色生香的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;走进扶霞眼中的川菜，让世界更了解中国，也让中国人站在世界的坐标里认识自己的文化，以及自己的一日三餐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★共赴一席中华飨宴，在餐桌上重新认识中国。穿越山水阻隔，冲破文化障碍，解读英国人眼中的川菜世界，发现我们熟悉却又陌生的中国美食。探究美食背后的地域历史与人文风貌，四川人为什么嗜辣如命？川菜何以广为流传？川菜的原料能够追溯到哪个朝代？四川人的厨房里有什么？……文化巡礼＋烹饪技巧＋私房菜谱，美食与美食背后的文化渊源，一册集结。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《鱼翅与花椒》作者扶霞重磅新作，20年川菜烹饪经验集合之作。取得剑桥大学学士学位的英国美食家扶霞，千里迢迢来到四川成都，只为一探川菜的美味。经过专业学习与潜心研究，成为了英国的川菜“专家”，也是一位传播中国美食文化的使者。四次获得美食界奥斯卡“詹姆斯·比尔德大奖”，被陈晓卿评价是“非常懂中国菜的一位”，研究中国烹饪及饮食文化20余年。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★56技法，200佳肴，在这里尝到生活。涵盖200道经典川菜食谱、56种烹饪手法、23种独特调味。从熟悉的鱼香肉丝、宫保鸡丁、夫妻肺片、水煮牛肉，到只有四川人才能吃到的自贡小煎鸡、桥头一嫩、活水豆花、峨眉豆腐脑、蛋烘糕；从锅碗瓢盆、烹饪手法，到配料香料、料理窍门……在家吃自己做的川菜才是真的“安逸”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★业内高度赞誉。获得2019年《纽约时报》“年度美食图书”、2019年美国国家公共电台“最受大众欢迎的图书”、2019年《卫报》“最佳美食书”，《悦游》2019年最佳美食旅行图书，美食评论网Chowhound 2019年秋季最佳美食图书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★书中专业内容及食谱经过中国烹饪大师兰桂均审定，进一步保证权威性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;扶霞．邓洛普在牛津长大，于剑桥大学取得英国文学学士学位，其后于伦敦亚非学院以名列前茅的优异成绩获得中国研究硕士学位。一九九四年，扶霞在获得了英国文化协会奖学金补助后，前往中国四川大学就读一年；其后又在四川烹饪高等专科学校接受了三个月的专业厨师训练，成为该校第一位外国学生。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鱼翅与花椒 中/英文本</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%B1%BC%E7%BF%85%E4%B8%8E%E8%8A%B1%E6%A4%92/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%B1%BC%E7%BF%85%E4%B8%8E%E8%8A%B1%E6%A4%92/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;扶霞是我的好友，也是我认识的所有外国人中，非常了解中国烹饪的一位。这本屡获殊荣的《鱼翅与花椒》无疑是很多外国人写中国食物的书籍里极为鲜活有趣和精准的 。——陈晓卿（“舌尖上的中国”总导演）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这里是中国，一个奇妙的饮食大国。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是关于中国菜的故事，也是一个英国女孩的中国历险记。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;扶霞一九九四年前往中国长住。打从一开始她就发誓不论人家请她吃什么，不管那食物有多么古怪，她一律来者不拒：第一次与四川料理相遇时的神魂颠倒、亲眼目睹鸡鸭被宰杀时的惊吓、体验千变万化的刀 工、对养生饮食的叹服、品尝珍稀野味时内心的道德两难……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;透过扶霞的眼睛，我们得以用全新的角度来了解熟悉的中国菜。不同地方的食物拥有其独一无二的气质：川菜的辣带着一丝丝甜，就像悠闲的四川人，总是带着甜甜的体贴；湘菜直接又毫无妥协余地，就跟那里培养出来的领袖人物一样；扬州菜则是太平盛世的食物，温暖而抚慰人心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;从四川热闹的市场到甘肃北部荒僻的风景，从福建的深山到迷人的扬州古城，书中呈现了中式料理让人难忘的美妙滋味，也深刻描绘出中西饮食文化差异，且兼具人文观察与幽默趣味。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;扶霞．邓洛普在牛津长大，于剑桥大学取得英国文学学士学位，其后于伦敦亚非学院以名列前茅的优异成绩获得中国研究硕士学位。一九九四年，扶霞在获得了英国文化协会奖学金补助后，前往中国四川大学就读一年；其后又在四川烹饪高等专科学校接受了三个月的专业厨师训练，成为该校第一位外国学生。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>少数派报告：“暗网”背后的真相（共4册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%B0%91%E6%95%B0%E6%B4%BE%E6%8A%A5%E5%91%8A-%E6%9A%97%E7%BD%91%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:28:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%B0%91%E6%95%B0%E6%B4%BE%E6%8A%A5%E5%91%8A-%E6%9A%97%E7%BD%91%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;套装共4册，分别为《N号房追踪记》《仿制药的真相》《正义之殇》《永久记录》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《N号房追踪记》：&#xA;2020年3月，韩国N号房事件震惊世界，数码性犯罪问题由此进入公众视野。&#xA;在N号房里，女性，包括未成年人，被威胁拍摄下非法性视频。&#xA;画面不堪入目，手段极其残忍。&#xA;加害者毫无悔意，随意传播，甚至以此获利。&#xA;在数码性犯罪的噩梦中，谁来保护儿童，创造安全的世界？谁又能预料女性与性犯罪的距离到底有多近？在一个女性不安全的社会，其他人又将走向何方？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《仿制药的真相》：凯瑟琳•埃班对仿制药覆盖全球的产业链进行了历时十年的调查，揭示了其背后的安全隐患及其给全球公众健康带来的可怕风险。通过采访举报人、调查员、医务人员，梳理美国药监局数千页机密文件中的海量信息，埃班曝光了一个欺诈猖獗、伪造数据的行业。企业管理者为降低成本和追求利润最大化，不惜规避几乎每一条安全生产原则。而病人在不知情的状况下服用这些药物，会产生难以预测的后果，有时甚至危及生命。&#xA;这一切的发生并不是孤立的，仿制药产业可谓是全球化的终极试金石。凯瑟琳•埃班这本惊心动魄的纪实文学将引领读者见证一项公共卫生领域的创举如何一步步发展成为一场骇人骗局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《正义之殇》：&#xA;普里特•巴拉拉，被称为 “击溃华尔街的人”。&#xA;他经手过诸多充满争议的重大案件，精彩得有如一部美国律政剧，包括集体诈领退休金、对冲基金富豪主导的美国史上最大一起内幕交易案、纽约州前众议院议长贪腐案等。&#xA;但在强硬的外表青后，巴拉拉是一个正直、诚实、热情的人。&#xA;他严格的司法态度由这样一和信念所驱动：尽管美国是一个法治国家，但正义并不单纯存在于法律条文之中，它更存在于解释和执行这此法律的人的思想和心灵中。&#xA;巴拉拉在这本用几十年的经验写成的书中，以一个个生动的秦例，向读者展现司法实践的真实而貌，同时讨论了价值观和正义的定义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《永久记录》:&#xA;本书是爱德华·斯诺登的自传，记录了他在童年、少年、成年时期的经历，以及自己价值观变化的全部过程。书中内容既反映了现代网络科技的发展，也表现了作者对美国政府监视行为的不安，并表达了他内心深处的反思与告白。&#xA;全书分为三个部分。第一部分是斯诺登的童年回忆。他自小开始对计算机程序语言产生浓厚的兴趣，并由此走上了成为系统工程师之路，寻找网络的秘密。第二部分是斯诺登受雇于美国情报机构期间的经历。在此期间，他冒着极大的风险曝光了美国政府的大规模监视系统。这一部分还讲到了他为建立这个系统所做的工作，以及促使他曝光事件的原因。第三部分是斯诺登逃亡到中国香港和俄罗斯，联络媒体继续曝光整个事件的经历。在这一部分中，他也袒露了内心的矛盾。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>失落的猴神之城</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%B1%E8%90%BD%E7%9A%84%E7%8C%B4%E7%A5%9E%E4%B9%8B%E5%9F%8E/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:39:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%B1%E8%90%BD%E7%9A%84%E7%8C%B4%E7%A5%9E%E4%B9%8B%E5%9F%8E/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;自西班牙殖民者赫尔南•科尔特斯时代以来，欧洲就有传言说中美洲洪都拉斯内陆某处隐藏着一座财富遍野的失落之城，原住民称之为“白色之城”或“猴神之城”。据原住民说，他们的先祖曾为躲避西班牙侵略者到过那里，他们警告说，任何闯入这座圣城的人都会受诅咒而死。1940年，记者西奥多•A.莫德从雨林中带回了数百件文物和一个动人的故事，之后未透露该城的位置就自杀身亡了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;可怕的诅咒和传说，未能阻止前赴后继的探险者闯入雨林。四分之三个世纪后，纪录片导演、探险家史蒂夫•埃尔金斯组织了一个科考队对失落之城展开搜寻活动。通过激光测绘技术，穿过危险重重的茂密雨林，他们找到了一座古城废墟，一个神秘的失落文明……但“猴神诅咒”还是降临了，回到文明世界的探险队队员惊恐地发现自己染上了一种可怕的疾病。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书不仅讲述了一个充满悬疑的探险纪实故事，它还探讨了考古探险的伦理、人类对雨林的破坏、新技术的应用以及考古对原住民的影响等值得反思的问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;道格拉斯·普雷斯顿（Douglas Preston），曾在美国自然历史博物馆工作八年，做过编辑、撰稿人和出版经理，并在普林斯顿大学教授过写作课。他也是《纽约客》《自然历史》《国家地理》《哈珀斯》《史密森尼》《大西洋月刊》等杂志的特约撰稿人，著有《神秘黄金城》（Cities of Gold）等作品。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
