<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>政治 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/</link>
    <description>Recent content in 政治 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 06:01:20 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%94%BF%E6%B2%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Anxious Generation</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-anxious-generation/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:01:20 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-anxious-generation/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在一个智能手机比课本更重要的时代，孩子们的童年被彻底重塑。Jonathan Haidt的《The Anxious Generation》不仅是对这一现象的记录，更是一声警钟。近十年来，青少年的焦虑、自残、抑郁和自杀率激增，作者Haidt将这一切与智能手机的普及和社交媒体的盛行紧密联系起来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书是2024年多项榜单的重量级之选，包括《纽约时报》畅销书榜第一名、《华尔街日报》十大好书、《时代》100本必读书之一，且入选《纽约时报》和《华盛顿邮报》年度推荐，还被前总统奥巴马列为年度挚爱读物。同时，它荣获2024年Goodreads年度非虚构类读者选择奖，并被《经济学人》《纽约邮报》和《Town &amp;amp; Country》评为年度最佳书籍之一。‍本书作者用精确的数据和生动的案例揭示了“屏幕童年”的崛起如何颠覆了“游戏童年”。这种转变让孩子们脱离了自然、朋友和独立探索，将他们推向了虚拟世界的深渊。特别是女孩，她们受到社交比较和完美主义的深刻影响，而男孩则逐渐退缩至网络游戏的虚幻世界。这不仅是孩子们的危机，也是整个社会的危机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Haidt的书不仅仅是批判性的观察，更是一部行动指南。他提出了四条明确的规则和一系列切实可行的建议，帮助父母、教育者、科技公司和政府解决这个心理健康的“公共危机”。正如Haidt所言：“如果我们不能保护我们的孩子，谁还能保护这个社会？”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书作者Haidt在《The Anxious Generation》中提出了一个刺耳却发人深省的观点：我们正在培养一代焦虑的孩子，而罪魁祸首正是智能手机和社交媒体。这本书从社会心理学的视角切入，以深刻的洞察力追溯了“屏幕童年”的崛起与“游戏童年”的衰落。Haidt指出，20世纪80年代之前的孩子们拥有更多的户外时间和独立探索的机会，这让他们学会了面对风险、处理冲突和建立关系。然而，智能手机的普及彻底改变了这一切。他写道：“The smartphone rewired childhood, fundamentally altering how kids experience themselves and others.”Haidt尤其关注女孩和男孩在这一转变中的不同遭遇。女孩因社交媒体的虚假完美而陷入焦虑和抑郁，而男孩则因为沉迷电子游戏逐渐与现实世界疏离。他引用了一项研究指出，自2010年起，青少年中自残和抑郁的比例飙升，其中15至19岁女孩的自杀率几乎翻了一番。他总结道：“When children lose time for free play, they lose the ability to grow into competent and resilient adults.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Friends</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/my-friends/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:01:19 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/my-friends/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这部关于友情、亲情和难以想象的流放现实的“大师级”（《纽约时报》编辑推荐）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“引人入胜”（《大西洋月刊》）小说的作者曾获布克奖提名和普利策奖，是该书的作者所著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“这是对友谊持久力量的深刻颂扬，颂扬我们如何塑造自己以对抗命运给我们造成的伤害。”（《华盛顿邮报》）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一部关于友谊、家庭和难以想象的流放现实的发光小说，作者是布克奖提名者和普利策奖获奖者《归来》的作者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一天晚上，还是个在班加西长大的小男孩的哈立德在收音机里听到了一段奇怪的短篇故事，故事讲的是一个男人被一只猫活活吃掉，哈立德觉得自己的生活从此改变了。哈立德被这些文字的力量以及神秘的作者霍萨姆·佐瓦所吸引，最终踏上了一段远离家乡的旅程，前往爱丁堡大学追求精神生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在那里，哈立德被推入了一个与他所熟悉的利比亚世界相距甚远的开放社会，他开始改变。他参加了伦敦反对卡扎菲政权的抗议活动，却眼睁睁地看着它演变成悲剧。转眼间，哈立德发现自己受伤了，生命垂危，无法离开英国，更不用说回到他的出生地了。甚至通过窃听电话告诉他父母他所做的事情，也会让他们面临危险。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当哈立德在酒店偶然遇见了这篇命运多舛的短篇小说的作者霍萨姆·佐瓦时，他便收获了一生中最深厚的友谊。这份友谊不仅支撑着他，而且随着阿拉伯之春的爆发，最终迫使他面对革命与安全、家庭与流亡之间的痛苦矛盾，以及如何在最亲近的人面前定义自己的自我意识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《My Friends》是一部对友情和亲情进行深刻反思的作品，讲述了时间如何考验——以及磨损——这些纽带，是作家处于职业生涯巅峰时期所创作的一部极其优美的文学作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;希沙姆·马塔尔出生于纽约，父母是利比亚人，童年在的黎波里和开罗度过，一生大部分时间住在伦敦。他的回忆录《回归》于 2017 年获得普利策奖。他也是《在男人的国家》（入围布克奖）、《消失的解剖》和《锡耶纳的一个月》的作者。他最近的小说《我的朋友们》获得了 2024 年奥威尔政治小说奖，入围布克奖，并获得美国国家图书奖提名。他的作品已被翻译成三十多种语言。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Best Things First</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/best-things-first/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:01:16 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/best-things-first/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本紧迫而发人深省的书中，比约恩·隆伯格提出了针对世界上最贫困人口的 12 种最有效解决方案以及我们的全球可持续发展目标承诺。• 如果你想让世界变得更美好，《最好的事情优先》是一本值得一读的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界各国领导人向每个人承诺了一切。但他们没有做到。联合国的可持续发展目标应该在 2030 年实现。这些目标确实承诺了一切，例如消除贫困、饥饿和疾病；制止战争和气候变化，结束腐败，修复教育以及无数其他承诺。今年，世界已经兑现了承诺的一半，但还远远没有完成。比约恩·隆伯格与一百多位世界顶尖经济学家一起，多年来一直致力于寻找世界上最好的解决方案。基于即将在剑桥大学出版社的《成本效益分析杂志》上发表的 12 篇新的同行评审论文，本书重点介绍了世界上最好的政策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;有些问题很难解决，花费巨大，但帮助却很小。而其他问题我们知道如何解决，成本低，效果显著。我们应该先做聪明的事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;政府和慈善家应该把重点放在这 12 件最聪明的事情上。解决结核病、疟疾和慢性病，解决营养不良问题，改善教育，增加贸易，实施电子采购，确保土地使用权。这将使世界发生惊人的变化。每年的成本为 350 亿美元。其好处包括每年挽救 420 万人的生命，并为世界穷人创造 1.1 万亿美元的额外收入。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Democracy Awakening - Notes on the State of America</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/democracy-awakening/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:15 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/democracy-awakening/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From historian and author of the popular daily newsletter LETTERS FROM AN AMERICAN, a vital narrative that explains how America, once a beacon of democracy, now teeters on the brink of autocracy &amp;ndash; and how we can turn back.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prequel: An American Fight Against Fascism</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/prequel-an-american-fight-against-fascism/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:11 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/prequel-an-american-fight-against-fascism/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Rachel Maddow traces the fight to preserve American democracy back to World War II, when a handful of committed public servants and brave private citizens thwarted far-right plotters trying to steer our nation toward an alliance with the Nazis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Killers of the Flower Moon by David Grann</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;#1 NEW YORK TIMES BESTSELLER • A twisting, haunting true-life murder mystery about one of the most monstrous crimes in American history, from the author of The Wager and The Lost City of Z, “one of the preeminent adventure and true-crime writers working today.&amp;quot;—New York Magazine • NATIONAL BOOK AWARD FINALIST • NOW A MARTIN SCORSESE PICTURE&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>民族国家间的和平与战争（全2册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%92%8C%E5%B9%B3%E4%B8%8E%E6%88%98%E4%BA%89/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 10:08:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B0%91%E6%97%8F%E5%9B%BD%E5%AE%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%92%8C%E5%B9%B3%E4%B8%8E%E6%88%98%E4%BA%89/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书包括理论、社会学、历史和人类行为学四个部分。阿隆在本书中提出了有别于一般国际关系理论的综合性概念框架，包括战略与外交，权力与手段，国家对权力、观念和荣耀的目标追求，国际体系的力量格局，国际体系的同质性与异质性；深入考察了地缘政治、人口、经济制度、政体、人的本性等各种物质和社会因素影响对外政策的多种方式；对二战之后，特别是冷战、核时代和全球历史条件下的国际关系特征进行了全面和权威的解读；对国际关系的伦理、战略以及人类对和平的追求进行了理性而又深刻的探寻。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56746036-cf364c?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>入侵</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%85%A5%E4%BE%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%85%A5%E4%BE%B5/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“一本极坏的、肮脏可鄙的小书”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“纳粹入侵美国的目击者的描述”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;·&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;房龙以自己为主人公的政治幻想小说，首次翻译成中文出版！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;纳粹分子里应外合攻陷纽约城——房龙构想的一部灾难大片！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;·&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《入侵》是一部政治幻想小说，也是房龙所有著作中仅有的两部小说中的一部。房龙称这部以他自己为主人公的小说是“一本极坏的戈培尔风格的肮脏可鄙的小书”。1940年在美国初版时，被称为“纳粹入侵美国的目击者的描述”。该书试图戏剧性地表现当时已发生在波兰、斯堪的纳维亚和荷兰的事件将如何在大西洋另一边的美国重演：纽约遭入侵，而美国的和平协会和参议员们害怕激怒希特勒，反对采取任何抵抗行动。为了使所写的东西更具有文献似的真实性，房龙将自己、家人、邻居和友人都置于一次纳粹入侵的中心舞台，提到他们时用真实的名字或外号。当然最终他们战胜了纳粹入侵者。鉴于后来发生的事件——日本人以航空母舰为基地袭击珍珠港和纳粹破坏分子在长岛东端登陆，房龙所要传达给美国人的危机感并不算牵强。房龙在写给报纸编辑的信中，称他所描写的纽约的情况已经在挪威发生了，他只是将奥斯陆换成了纽约，而他的用意是要激发起人们对法西斯的强烈憎恨，并让人们认识到现在已经无法再缩进象牙塔不问是非了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;·&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;·&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书差评：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;·&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一本极坏的戈培尔风格的肮脏可鄙的小书，但我们必须以其人之道还治其人之身！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——房龙&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;·&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《入侵》是一部虚有其表、自我美化的作品，根本就不值得把它印出来！它是作者的白日梦，幻想自己处于危急局势的中心舞台……他（房龙）那病态的自我中心主义又达到了新的高度……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——房龙的儿子&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;亨德里克·威廉·房龙（Hendrik Willem van Loon，1882—1944），荷兰裔美国大师级作家、享誉世界的通俗历史作家、伟大的文化普及者，一生致力于“向人类的无知和偏执挑战”，“普及知识与真理，使它们成为人所皆知的常识”。他先后在美国康奈尔大学、德国慕尼黑大学就读，获得博士学位，在人类历史、地理、文化、艺术、科学等方面皆有很深的造诣。1921年出版《人类的故事》并一举成名，一生出版作品30余种，几乎将人类各方面历史全部复述一遍。其作品在几十个国家翻译出版，且大多成为畅销书，影响了一代又一代读者。主要代表作有《人类的故事》《圣经的故事》《宽容》《伦勃朗的人生苦旅》《房龙地理》等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>通往尊严的公共生活</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%9A%E5%BE%80%E5%B0%8A%E4%B8%A5%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%85%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 10:23:32 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%9A%E5%BE%80%E5%B0%8A%E4%B8%A5%E7%9A%84%E5%85%AC%E5%85%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;【内容简介】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尊严是一种以它自身为目的的道德价值，它并不为达到任何其他目的服务，更不能为其他目的而被牺牲掉。失去尊严的人不能自由选择自己的行动，也不能为自己的行为担负责任。如果我们反对将任何人像奴隶或牲口一般地非人化或作非人对待，那么我们就必须维护和捍卫每一个人的尊严，包括那些反对和破坏尊严这一普世价值的人们。唯有如此，尊严才能真正成为一种普世价值，一种连它的敌人也不能不自己需要的做人的保障。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;比起十年前我开始写作这本书的时候，今天正义和尊严问题已经在中国受到了更多人的重视。就我本人而言，在这十年间基本没有改变的是，我在思考正义问题时所运用的一个判断价值（当然不是唯一价值）仍然是尊严：不仅是个人的尊严，而且也是每个公民在群体公共生活的尊严。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——徐贲&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1、徐贲先生客居美国，却以最大的热诚担当起中国公共知识分子的责任，他兼具思想性和时事评述性的文章以极大的频率出现在国内最具影响力的严肃、深度公共媒体上，他的写作常围绕公民社会建设、公共生活、国民教育、公共文化记忆等领域，深入分析当下中国社会存在的重大问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2、作者以“群体公共生活的尊严”为价值原则的判断标准，考察了全球化背景之下的全球正义和公民认同问题。全球化的新经验前所未有地向人们提出了群体尊严问题。那些在全球化进程中出现的弊病无一不与一些群体损害另一些群体的尊严有关。全球关系中的霸权、强制性渗透、剥削及控制和国家群体内部的压迫、迫害、舆论钳制、经济剥削和政治暴力，都在破坏人的完整性，因而都是不正义的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3、在这个全球化的世界中，民族国家仍是世界格局的基本治理单位，民族国家仍然在设置和影响普通人公共生活的基本社会空间。群体在国际间所遭受到的无尊严和蔑视与个人在国家群体内部遭受到的无尊严和蔑视十分相似。反对无尊严和蔑视就是争取承认。争取承认从根本上把全球正义和社会正义联系为一个整体。因此，关心公共生活的尊严应当在国家社会群体内部同时开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【媒体及学者推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在当代汉语学者中，徐先生是我最敬重的少数几个人之一。他具有强大的理论阐释能力和深入的现实洞察力，他虽然是美籍华人，但他对祖国命运的关怀远超过国内许多学者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——傅国涌，独立学者、撰稿人&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;政治不是道德清谈。政治是正义和伦理原则碰到现实问题的灰色地带。知识分子介入政治，他们的责任就是在道德完美主义和功利政治之外，帮助并不完美的公共生活寻找自由与理性的支点。有人说，民主就像是渡人的木筏，看似简陋的木筏虽然总很湿漉，但却可以让人安全地落脚，没有沉船的危险。民主的政治也是如此。只有那些不怕湿了脚的知识分子，才能上得民主政治的木筏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;徐贲人在国外，熟悉国际上前尚学术思想成果，同时拥有最为恰当的对于中国问题的现实感。他绵密晓畅的行文，是运用知识和理性把问题讲清楚的典范。他的这本书正是我们目前最需要的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
