<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>武侠 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%AD%A6%E4%BE%A0/</link>
    <description>Recent content in 武侠 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 06:59:03 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%AD%A6%E4%BE%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>白眉大侠</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%99%BD%E7%9C%89%E5%A4%A7%E4%BE%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%99%BD%E7%9C%89%E5%A4%A7%E4%BE%A0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;宋朝仁宗皇帝执政期间，以徐良、蒋平、白芸瑞为首的三侠、七杰、小五义等众开封府校尉，在八王赵德芳、包拯、颜查散等清官的支持下，为保国泰民安而不顾个人安危，抗强暴、战邪恶、捣匪巢、灭贼寇，在众多武林豪杰的大力协助下，先后与勾结外匪、图谋反叛的阎王寨众贼、三教堂恶徒、三仙岛凶僧魔头展开了生死搏斗，其间还不断遭受奸臣陷害，屡屡背腹受敌，身处险境。但众英雄义士不畏艰险、舍生忘死、爱憎分明、有勇有谋，利用高超的斗争艺术与惊人的武艺，最终消灭顽敌，为国为民立下不朽功勋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;单田芳：河北省涞水县人，生在天津，长在沈阳，一九三五年十二月二十六日生，一九五三年毕业于沈阳第二十七中学。曾就读于东北工学院，后因辍学，从事曲艺事业。因工作需要，曾在辽宁大学历史系进行函授学习，于一九六一年毕业，单田芳从事评书事业四十二年，讲过古今评书一百零七三部；从一九七八年至今，共出版过评书四十三种；为广播电台和电视台录制评书七十余部；从一九九四年始，又涉足电视剧的拍摄和创作。如今，单田芳非但宝刀未老，而且精力更加充沛，还要为文化事业做更多的贡献。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-60348820-f29c17?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>今古传奇·武侠版 2001-2022</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/magazine/%E4%BB%8A%E5%8F%A4%E4%BC%A0%E5%A5%87%E6%AD%A6%E4%BE%A0%E7%89%88/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/magazine/%E4%BB%8A%E5%8F%A4%E4%BC%A0%E5%A5%87%E6%AD%A6%E4%BE%A0%E7%89%88/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;武侠时代落下帷幕今古传奇武侠版停刊&#34;&gt;武侠时代落下帷幕：《今古传奇·武侠版》停刊&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;2023年2月24日，国内最后一本专门刊登武侠小说的杂志《今古传奇·武侠版》停刊，国内最后一本专门刊登武侠小说的杂志消失。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在宣布停刊的文章里，主编苏琳还是透露了一些感慨：“武侠版一路走来，细想之下错过了很多，没有所谓的纸媒已死，也没有所谓的网文当道，不说无力回天、生不逢时，有的是我们能不能跟上这个时代的变革……”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2022年12月刊是《今古传奇•武侠版》的最后一期&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;武侠其实还有一些市场，但年轻人可选的书籍比20年前丰富了太多，残酷分流武侠的读者群。武侠小说遭遇读者少、作者少等尴尬，《今古传奇·武侠版》现在受网络平台冲击比较大，收到的投稿精品又比较少，长期处于纸媒发行亏损的状态，是《今古传奇·武侠版》停刊的原因之一&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那个英雄辈出、快意恩仇的江湖，似乎离我们远去了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《今古传奇·武侠版》创办于2001年，隶属于今古传奇报刊集团，创刊当期销售超过11万份，后一年上一个大台阶，现已改为旬刊，销量逼近百万，叙写了我国期刊史发展上一个独特的“传奇故事”。它提出“全新江湖杂志书”的理念，集杂志与图书之长，凝练成“今古传奇体”的杂志模式，即独特的题材、精彩的故事、明晰的结构、传奇的人物、特定的手法、雅致而简洁的语言、优美的包装，将传奇性、通俗性、大众性和稀缺性熔于一炉。今古传奇报刊集团是湖北省批准的一家期刊集团，总社期刊月发行总量达到180万册，年销售额达8000余万元。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;杂志简介&#34;&gt;杂志简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在传统武侠日渐式微的今天，各式各样的新武侠却如雨后春笋般茁壮成长着，在这其中，2001年9月《今古传奇·武侠版》的创刊是一个标志性事件，之后新武侠的创作才逐渐进入了一个“井喷”阶段。《今古传奇·武侠版》通过5年来的打拼，现在改刊月发行量已达72万，这是一个惊人的数字。随着各类武侠作品大赛的举行，武侠新人辈出新作辈出。&#xA;“在武侠版创刊之前，武侠出版业低迷，大陆市面上没有武侠类型的杂志，江苏一家出版社的武侠刊物只出版了两期，因不被认同被迫停刊，河北某出版社也做过类似尝试，均以失败告终。《今古传奇·武侠版》给予了网络武侠写手一个原创阵地，让他们得以在大陆新武侠的旗帜下，开创一片盛事江湖。”&#xA;据介绍，武侠版的主要读者群体是初中、高中、大学学生。但在物的读者反馈中他们惊讶地发现，一些铁杆读者居然是八旬老者，他们定期用放大镜阅读武侠版小5号字的刊物，定期寄信评刊。傲月寒介绍说：“我们的读者群与阅读金庸的读者群有一部分重合，但是，有一些不知金庸为谁的年轻人，却通过武侠版，认识了金庸，认识了温瑞安。”&#xA;《今古传奇·武侠版》中走出的作者凤歌、沧月、步非烟等已经成为新武侠的中坚，而未来几年该刊物将尝试“武侠产业化”，与IT行业、电影道具行业、武术团体、武术学校等建立多层次合作。有人说它“担负了振兴武侠的重任”，对此，傲月寒认为此说“比较中肯”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者阵容&#34;&gt;作者阵容&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们很难给时下流行的大陆新武侠作家排出个位次，也许10年后真的可以有那个响当当的人物出现，同样，我们甚至无法确切知道这些人出道的先后顺序。我们只知道，在2001年《今古传奇·武侠版》创刊后，就有这样的一批作者，踊跃投稿，其中的一部分人，还借此打出了一片自己的小天下。&#xA;首先要提的人是时未寒，此君是一个武侠奇才，他最突出的成就是设置了一个武侠世界，作品中的人物和故事都是依靠这个背景来写的，更为难得的是，他的作品大多都有联系，这在新一代的武侠写手中颇为少见。而且他的武侠将哲学完美的融合，深有大家气概！代表作为《明将军》系列（《碎空刀》、《换日箭》、《绝顶》等）。现已在武侠版上连载明将军系列最后一部《山河》。&#xA;小椴，小椴的前期创作以《杯雪》为代表作，其时主人公身上侠气甚重，常有自由行侠脱却世间束缚之感。到了后期，小椴开始关注侠者的生存与挣扎，笔下的人物往往出现彷徨，不再像以前那样坚定，不再像以前那样绝断，侠的色彩开始减弱。小椴是大陆新武侠公认的武侠天才，很多人是因为他才认识并喜欢上大陆新一代武侠的。其代表作有《乱世英雄传》和《长安古意》《开唐》等。&#xA;名声越来越大的凤歌也是最早一批加入到新武侠创作队伍的人，开始的时候他继承金庸笔法，将武侠人物溶于历史大环境，处女作为《铁血天骄》，这之后的《昆仑》和《沧海》，他开始渐渐有了自己的风格。&#xA;凤歌被看作新武侠作家的代表人物，《昆仑》是他的第一个长篇作品，有评论者概括其作品是科学主义、和平主义、理想主义，超越了金庸时代的哲学主义、民族主义和现实主义。&#xA;凤歌说自己的语言风格近似于金庸，而有别于温瑞安。“我和我们这一代作者，更加注重小说的现代性，比如《昆仑》中的数学、科技，而主人公的行为处事，也多了几分现代人的影子。”“有人预测你有实力成为新武侠宗师级人物，自己是否有这样的抱负？”凤歌表示，“能否成为宗师其实并不重要，武侠作者的使命是写出娱人娱己的好作品，而不是记挂那些缥缈无稽的虚名。”下一阶段，他想完成“山海经”系列的第二部，第一部是《昆仑》，第二部则是《沧海》。&#xA;在台湾方面，孙晓和九把刀的武侠作品知名度都非常高，而孙晓的《英雄志》的影响力更是大。面对这样一部创作长达十余年的作品，自然也会招致不少非议。孙晓一贯为人低调，在若干封邮件沟通后，人在台湾的他终于表达了一些自己的看法。他说自己身为实践者，以灵魂书写武侠，以人格承受轻蔑———爱我者欲我生，恨我者欲吾死。“我以金钱与青春灌溉这块贫瘠的土地，今日，我付出了个人所能付出的一切，但结果仍是一无所有。”&#xA;除此之外，还有一部分作者涉足武侠后，又悄然离开了这个领域，比如明晓溪，比如江南等。这样的自由选择和分化，都是非常正常的现象。&#xA;女写手辈出给江湖添柔情&#xA;温瑞安、黄易、金庸、梁羽生的作品都曾发表在武侠版上，同时，新一代的凤歌、沧月、步非烟、小椴等吸收动漫、网络、游戏、奇幻等各种时尚元素，擅长书写人情人性，令年轻的读者更有代入感，更易接受。&#xA;傲月寒介绍说，在新武侠创作群体中，有这样一些特点：一个是高学历，比如北京同济医科大学博士沈璎璎、北大中文硕士步非烟；第二是一些海外学子，比如留美博士江南、留学加拿大博士杨叛等；第三是很多非文学专业人士，比如浙江大学建筑学硕士沧月、台湾社会学硕士九把刀等。沧月的毕业论文是非常缜密的研究报告，名为《西溪湿地景观的保护和开发》。&#xA;新武侠写作中出现了很多女性写手，比如沧月、沈璎璎、步非烟、优客李伶等，让武侠创作的江湖多了几分柔情。沧月被称为“美少女武侠宗师”她在过去4年间共出版了8部武侠小说，其中一本《镜·破军》如今已卖出10万余册。由于她外形靓丽，甚至为网络游戏《墨香》代言。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>江南作品合集（套装共25册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B1%9F%E5%8D%97%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 20:46:20 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%B1%9F%E5%8D%97%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《龙族》系列（六册合集）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《龙族》是作家江南创作的系列长篇魔幻小说，由《龙族Ⅰ火之晨曦》、《龙族Ⅱ悼亡者之瞳》、《龙族Ⅲ黑月之潮》、《龙族Ⅳ奥丁之渊》，《龙族Ⅴ：悼亡者的归来》组成，作品讲叙了少年路明非在申请国外大学时收到了来自芝加哥远郊处的一所私立大学：卡塞尔学院的邀请函，随着路明非同学坐上去往芝加哥的CC1000次列车，踏上了与龙族争锋的征程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《九州缥缈录》系列（六册合集）&#xA;《九州缥缈录》是当代作家江南创作的奇幻小说，共6卷。&#xA;小说以虚构的九州世界为背景，穿插九州世界中的北陆游牧部落与东陆王朝的争霸史，讲述未来诸名将和帝王们少年时的故事。小说始终贯穿着“英雄”的主题，延续了传统的“侠义”精神，在角色塑造上截取了许多历史英雄人物作为原型，重塑他们的形象与成长轨迹，使得作品气势豪迈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《天之炽》系列（三册合集）&#xA;《天之炽》是中国作家江南的系列幻想小说。&#xA;蒸汽男儿、天使骑士的孤独梦想，三千丈寂寞比深渊还深。面对敌人的冰寒之剑，他满血复活。唯有强者，才能守护珍视之人！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《上海堡垒》&#xA;《上海堡垒》是作家江南所创作的科幻小说作品。&#xA;该小说讲述的是外星人进攻地球，上海即将沉没，一群热血青年反抗外来侵略者的故事。它讲的也是在末日来临之前，一群年轻人的爱情、生活以及希望的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《九州·刺客王朝·葵》&#xA;小说详述了最初的刺客王朝是在九州志葵花之卷上连载的作品，分为葵花白发抄和晚雪浓情抄，主要人物有易小冉、苏铁惜、天女葵、苏晋安和陈重等。讲述的是在葵花朝天罗暗杀辰月高层的背景下，小人物的痛苦挣扎。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
