<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数学 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 数学 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 06:01:26 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Principles Of Deep Learning Theory</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-principles-of-deep-learning-theory/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:01:26 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-principles-of-deep-learning-theory/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本教科书建立了一个理论框架，用于理解具有实际意义的深度学习模型。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Roberts 和 Yaida 借鉴了理论物理学的方法，对现实的深度神经网络的实际工作方式提供了清晰而富有教学意义的解释。为了使理论前沿的结果易于理解，作者摒弃了该学科传统上强调的令人生畏的形式主义，同时又不牺牲准确性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书直截了当、通俗易懂，在新颖结果的详细第一性原理推导与理论家和实践者的洞察力和直觉之间取得了平衡。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本独立的教科书非常适合对人工智能感兴趣的学生和研究人员，他们只需要具备线性代数、微积分和非形式概率论的最低先决条件，它可以轻松填满一学期的深度学习理论课程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是第一次，现代人工智能能力中令人兴奋的实际进步可以与一套有效的原则相匹配，为深度学习的理论研究提供了永恒的蓝图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dan Roberts (&lt;a href=&#34;https://danintheory.com&#34;&gt;https://danintheory.com&lt;/a&gt;) 目前是麻省理工学院理论物理中心的研究员、美国国家科学基金会人工智能与基本相互作用研究所的附属机构以及 Salesforce 的首席研究员。此前，他是 Salesforce 收购的协作人工智能公司 Diffeo 的联合创始人兼首席技术官、纽约 Facebook 人工智能研究中心 (FAIR) 的研究科学家以及新泽西州普林斯顿高等研究院自然科学学院的成员。Dan 获得了麻省理工学院的博士学位，资助方为赫兹基金会奖学金和 NDSEG，并以马歇尔学者的身份在剑桥大学和牛津大学学习。Dan 的研究集中在物理学和计算之间的相互作用上，之前他专注于黑洞、量子混沌、计算复杂性、随机性之间的关系，以及物理定律与计算基本极限的关系。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Probabilistic Machine Learning: Advanced Topics</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/probabilistic-machine-learning-advanced-topics/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:01:26 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/probabilistic-machine-learning-advanced-topics/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本高级书籍，适合从事机器学习和统计学工作的研究人员和研究生，他们想要了解深度学习、贝叶斯推理、生成模型和不确定情况下的决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《Probabilistic Machine Learning:Advanced Topics》是一本面向机器学习深度学习研究者的书，围绕概率方法在深度学习中的应用展开。书中内容涵盖变分推断、马尔可夫链蒙特卡洛方法(MCMC)、生成模型(如变分自编码器和生成对抗网络)、贝叶斯优化和强化学习等主题。它通过深入的理论讲解和具体的案例分析，帮助大家理解复杂的概率建模与推断，并提供代码示例，便于实践操作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本严谨的书得到了来自谷歌、DeepMind、亚马逊、普渡大学、纽约大学和华盛顿大学等地的顶尖科学家和领域专家的贡献，对于理解机器学习中的关键问题至关重要。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;涵盖高维输出的生成，例如图像、文本和图形&#xA;讨论基于潜在变量模型发现数据洞察的方法&#xA;考虑不同分布下的训练和测试&#xA;探索如何使用概率模型和推理进行因果推理和决策&#xA;提供在线 Python 代码&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Probabilistic Machine Learning: An Introduction 2022</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/probabilistic-machine-learning-an-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:01:26 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/probabilistic-machine-learning-an-introduction/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过概率建模和贝叶斯决策理论的统一视角，对机器学习进行详细且最新的介绍。通过概率建模&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;和贝叶斯决策理论的统一视角，对机器学习进行详细且最新的介绍。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书通过概率建模和贝叶斯决策理论的统一视角，对机器学习（包括深度学习）进行详细且最新的介绍。本书涵盖了数学背景（包括线性代数和优化）、基本监督学习（包括线性和逻辑回归和深度神经网络）以及更高级的主题（包括迁移学习和无监督学习）。章末练习让学生可以学以致用，附录涵盖了符号。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;概率机器学习源自作者 2012 年出版的《机器学习——概率视角》一书。这不仅仅是一次简单的更新，而是一本全新的书，反映了自 2012 年以来该领域的巨大发展，最显著的是深度学习。此外，新书还附有在线 Python 代码，使用 scikit-learn、JAX、PyTorch 和 Tensorflow 等库，可用于重现几乎所有图形；这些代码可以使用基于云的笔记本在 Web 浏览器中运行，并为书中讨论的理论主题提供实用补充。本入门教材之后将有续集，采用相同的概率方法，涵盖更高级的主题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Neural Networks and Deep Learning：A Textbook</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/neural-networks-and-deep-learning/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:01:25 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/neural-networks-and-deep-learning/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果给初学深度学习神经网络的同学们推荐一本书，那肯定会推荐这本书由Charu C.Aggarwal 编写的《Neural Networks and DeepLearning：ATextbook》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;真的很全面很通俗！完美解决了初学者不知道怎么学、从哪开始学、怎么系统学等等问题！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书涵盖了深度学习中的经典和现代模型。主要关注深度学习的理论和算法。神经网络的理论和算法对于理解重要概念尤为重要，这样人们才能理解神经架构在不同应用中的重要设计概念。为什么神经网络有效？它们什么时候比现成的机器学习模型更好？深度什么时候有用？为什么训练神经网络如此困难？有哪些陷阱？本书还大量讨论了不同的应用，以便让实践者了解神经架构是如何为不同类型的问题设计的。详细介绍了针对各种数据域（例如文本、图像和图形）的深度学习方法。本书的章节涵盖三个类别：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;神经网络基础：第 2 章讨论了反向传播算法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;许多传统的机器学习模型可以理解为神经网络的特例。第 3 章探讨了传统机器学习与神经网络之间的联系。支持向量机、线性/逻辑回归、奇异值分解、矩阵分解和推荐系统被证明是神经网络的特例。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>可能是有史以来最好的统计学书籍：如何克服困难并做出更好的决策</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/probably-the-best-book-on-statistics-ever-written/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:51:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/probably-the-best-book-on-statistics-ever-written/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书以有趣且易于理解的方式介绍了通常枯燥的概率和统计世界，是一本终极指南，教你如何将它们融入日常生活，作者是世界上最受追捧的博弈论专家之一。&#xA;这是你成为统计专家所需的唯一一本书！&#xA;数字无处不在——食品包装、天气预报、社交媒体、广告等等。你无法逃避它们。但你可以学会理解它们——避免被愚弄！本书以一种有趣且易于理解的方式分解了统计学中的关键基础知识，以便你能够理解占据你生活的数字。&#xA;• 理解体育统计数据——发现谁是有史以来最伟大的得分手• 学会解读科学研究以及媒体如何报道它们，这样您就不会再被误导• 发现让您成为更成功赌徒的技巧和窍门• 探索统计数据在地平说阴谋论中扮演的角色• 阅读关于 Sally Clarke 和 OJ Simpson 审判中被误解的概率&#xA;本书通过易于理解的解释、表格、图表和现实生活中的例子，帮助您评估您的选择，计算您的成功机会，并做出更好的决策。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>普林斯顿应用数学指南 （英文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;数学在现代社会中到底有什么用？这是一个不容易回答的问题，因为数学绝大多数的应用都是隐蔽的，即数学实际上隐藏在自然科学与社会科学的众多学科之中，并且起着关键性的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在2008年，美国普林斯顿大学出版社曾经出版了一部《普林斯顿数学指南》（The Princeton Companion to Mathematics ，科学出版社已经在2014年将其译成了中文），虽然这本一千页的巨著也介绍了一部分应用数学，但它的重点放在了基础数学上，因此只有很少的篇幅谈及应用数学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;到了2015年，普林斯顿大学出版社紧接着又推出了厚厚的专门讲应用数学的《普林斯顿应用数学指南》（The Princeton Companion to Applied Mathematics）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//wsrv.nl/?url=https://i.vgy.me/1EYfqr.jpg&amp;amp;fit=inside&#34; alt=&#34;普林斯顿应用数学指南&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图1：《普林斯顿应用数学指南》（The Princeton Companion to Applied Mathematics）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>普林斯顿数学指南 （英文版 &#43; 中文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《普林斯顿数学指南》是一本好书，每一个对数学感兴趣的人，每一个想对当代数学有所了解的人，都应该读一读这本书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《普林斯顿数学指南》的英文原著是2008年普林斯顿大学出版社出版的大型文集The Princeton Companion toMathematics，主编是菲尔兹奖得主T. Gowers ，有133 位数学家参与撰写，介绍了数学的概貌特别是20 世纪最后几十年里纯粹数学的发展。2010年，齐民友老师开始独自翻译这套巨著，2013年底，科学出版社出版了一套三本的中译本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;几年前，我就在书店见到了这本书。起初是世界图书出版公司的影印版，我翻了翻简介和目录，觉得很有意思，可是阅读1000多页的英文数学原著，超出了我的精力和能力，只好放弃了。后来见到了科学出版社的翻译本《普林斯顿数学指南》，这回可以比较自由地翻阅了，发现它确实不错，就在今年年初建议单位图书馆购买了一套，最近有时间才稍微仔细地读了读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//wsrv.nl/?url=https://i.vgy.me/ROoxXG.jpg&amp;amp;fit=inside&#34; alt=&#34;普林斯顿应用数学指南&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图1：《普林斯顿应用数学指南》（The Princeton Companion to Applied Mathematics）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书有八个部分，既有介绍数学概貌的“I引论”、“II现代数学的起源”和“VI数学家传记”，也有专业化内容很多的“III数学概念”、“VI数学的各个分支”和“V定理与问题”，介绍了20 世纪最后几十年里纯粹数学研究中最重要的成果和最活跃的领域，还有介绍数学应用的“VII数学的影响”以及最后的“VIII结束语：一些看法”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书最前面的《译者序》和《序》可以帮助你更多地了解这本书的立意、编写原则和具体内容，这两篇文章可以帮助你下决心读还是不读这本书。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>斯普林格数学研究生教材丛书（原版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%AF%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%A0%BC%E6%95%B0%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%AF%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%A0%BC%E6%95%B0%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;graduate-texts-in-mathematics-gtm&#34;&gt;Graduate Texts in Mathematics (GTM)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Graduate Texts in Mathematics(GTM) 系列丛书是 Springer-Verlag出版社出版的数学方向的一系列研究生教科书。作者都是该领域的专家，每本书都从基础讲起，易于入门。这套丛书虽然经过多次重印和修订，但大多数已经绝版，即使是Springer的官方网站也只有三十本左右的电子书，而且售价不菲。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1 Introduction to Axiomatic Set Theory, Gaisi Takeuti, W. M. Zaring&lt;br&gt;&#xA;2 Measure and Category: A Survey of the Analogies between Topological and Measure Spaces, John C. Oxtoby （测度和范畴：一份关于拓扑空间和测度空间类似的概要） 文件信息：ISBN 0-387-90508-1 QA312.09 1980 作者生前是美国宾州Bryn Mawr学院数学系系主任，正教授，为美国国家基础教育奖（Lindback奖）获得者，他的工作主要集中在测度论、遍历论以及它们和拓扑学的联系上。本书被翻译为多国文字。&#xA;3 Topological Vector Spaces, Schaefer, Wolff&#xA;4 A Course in Homological Algebra, Peter John Hilton, Urs Stammbach （同调代数教程） 文件信息：ISBN 0-387-90032-2 1971 Hilton是怀特海的弟子，曾任伯明翰大学和康奈尔大学正教授，当时是华盛顿大学数学系的正教授，他对同伦论作出了巨大的贡献。Stammbach当时是苏黎世瑞士联邦理工大学数学系副教授。&#xA;5 Categories for the Working Mathematician, Saunders Mac Lane （数学工作者必知的范畴学） 文件信息：1971 First Edition作者是20世纪著名的数学家和逻辑学家，贝尔奈斯的弟子。他生前是美国科学院和哲学协会副主席，美国数学会主席。作者范畴理论的创始人之一。作者当时是芝加哥大学数学系的MaxMason杰出教授，本书是根据作者在芝加哥大学、堪培拉大学、鲍登学院（Bowdoin）和杜兰大学的讲稿整理而成的。这是这个领域公认的第一本教材。虽然这是一本经典的范畴理论参考书，但是很多术语的使用都不是标准的。&#xA;6 Projective Planes, Daniel R. Hughes, Fred C. Piper （投射平面） 文件信息：ISBN 0-387-90043-8 1973作者Hughes是伦敦大学教授，Piper现在也是伦敦大学教授，当时是伦敦大学纯数学的“Reader”。本书是根据两位作者关于投射平面和相关专题的讲稿整理而成，主要目的是为了给这个主题一个基本的介绍，读者对象：数学系高年级的本科生、研究生&#xA;7 A Course in Arithmetic, Jean-Pierre Serre （数论教程） 文件信息：ISBN 0-387-90040-3 QA243.S4713 1973 First Edition（1996年第五次重印修正版）本书集中介绍了数论的三个基本的领域：二次型、Dirichlet稠密定理、模形式。本书被广泛认为是高年级本科生和研究生学习数论最好的教材之一。《American Scientist》这样评价本书：“The book is carefully written—in particularvery much self-contained. As was the intention of the author, it iseasily accessible to graduate or even undergraduate students, yet eventhe advanced mathematician will enjoy reading it. The last chapter,more difficult for the beginner, is an introduction to contemporaryproblems.”。作者是20世纪的数学领袖之一，法国人。代数几何、数论、拓扑方向成就斐然，几乎拿遍了所有的数学奖项，其中，1954年获得菲尔兹奖（数学最高奖），2000年获沃尔夫奖（数学终身成就奖），2003年获阿贝尔奖（数学诺贝尔奖）。有中文版《数论教程》（冯克勤 译）上海科技出版社&#xA;8 Axiomatic Set Theory, Gaisi Takeuti, Zaring&lt;br&gt;&#xA;9 Introduction to Lie Algebras and Representation Theory, James E. Humphreys （李代数和表示论导引）文件信息：ISBN 0-387-90053-5 1980（第三次印刷修订版）书中对一些问题的处理很有特色，立足点较高，但叙述十分清晰。作者当时是马萨诸塞大学正教授，Jacobson的徒孙（Jacobson的大名，只要学过抽象代数的中国学生恐怕无人不知了）。10 ACourse in Simple-Homotopy Theory, M. M. Cohen&#xA;11 Functions of One Complex Variable I, John B. Conway （单复变函数 I） 文件信息：ISBN 0-387-90328-3 QA331.C659 1978 Second Edition本书是一本单复变理论的初级教程，只要会基本的微积分和偏导数，就可以开始阅读本书。本书的第一版在1971年出版后，广受欢迎。作者是美国田纳西大学数学系主任，泛函分析专家，当时作者还在是印第安纳大学的数学系。这本书相对于Ahlfors的名著更通俗易懂。本书曾由世图两次引进出版。&#xA;12 Advanced Mathematical Analysis, R. Beals&#xA;13 Rings and Categories of Modules, Anderson, Fuller （环和模的范畴） Anderson曾是美国俄勒冈大学数学系正教授（中国学生和教授非常多的一个学校）。Fuller是美国爱荷华大学教授。两位作者是师徒关系。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>数学思维</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学是什么？数学研究到底是怎么做的？三个小朋友希望平分一个蛋糕和数学究竟有什么关系？为了揭开数学的神秘面纱，破除“数学与生活无关”的迷思，带领大家领略逻辑与数学之美，作者郑乐隽将数学探索巧妙地融入了众多生活化而富有趣味性的例子，比如，为什么甜甜圈和咖啡杯可以被视为同一种形状？为什么按照食谱制作出一个美味的蛋糕证明了数学很容易，而生活很难？当然，这本书不仅仅关乎数学与烹饪，我们还将参加纽约市和芝加哥市的马拉松比赛，近距离参观圣保罗大教堂的三重顶结构，为灰姑娘找到她的水晶鞋，甚至弄清楚为什么我们更倾向于认为西红柿是一种蔬菜而不是一种水果。在此基础之上，我们还将进一步探讨范畴论——“数学的数学”。超yue具体的数字和公式，我们将借助范畴论继续探索我们是如何知道、理解和相信所有事实的。很多人都认为数学很难，但正如作者所说，数学存在的意义是让困难的事情变容易，而范畴论存在的意义是让复杂的数学变简单。数学所囊括的内容远不止方程式和πr2，它是一种功能强大的工具，可以用于思索、阐释我们生活于其中的世界。一旦你知道如何运用数学思维，你面前的种种事物，不管是蛋糕、甜甜圈、凌乱的厨房还是网络购物和自动导航，都会变得与从前截然不同。你将能够举一反三，解决不断出现的新问题，并发现整个世界是联通的、清晰的、可解释的。以有趣的谜题为馅料，以丰富的知识和生活实例为装点，就让这本书带你跨越抽象与现实的边界，探索关于美味生活的数学配方！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;郑乐隽 剑桥大学数学博士，前英国谢菲尔德大学数学教授，现芝加哥艺术学院教授。自2007年以来，她在YouTube视频网站上的演讲视频浏览量已超过100万次。英国《卫报》将其评为“科学与自然”类作者新秀。已出版数学科普图书《超越无穷大》《逻辑的力量》，其中《超越无穷大》曾获得英国皇家学会科学图书奖提名。她还是一位举办过音乐会的钢琴家，会说法语、英语和广东话。她的人生目标是让世界摆脱对数学的恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56049787-f28fcb?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
