<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数学 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 数学 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 06:51:14 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>可能是有史以来最好的统计学书籍：如何克服困难并做出更好的决策</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/probably-the-best-book-on-statistics-ever-written/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:51:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/probably-the-best-book-on-statistics-ever-written/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 本书以有趣且易于理解的方式介绍了通常枯燥的概率和统计世界，是一本终极指南，教你如何将它们融入日常生活，作者是世界上最受追捧的博弈论专家之一。 这是你成为统计专家所需的唯一一本书！ 数字无处不在——食品包装、天气预报、社交媒体、广告等等。你无法逃避它们。但你可以学会理解它们——避免被愚弄！本书以一种有趣且易于理解的方式分解了统计学中的关键基础知识，以便你能够理解占据你生活的数字。 • 理解体育统计数据——发现谁是有史以来最伟大的得分手• 学会解读科学研究以及媒体如何报道它们，这样您就不会再被误导• 发现让您成为更成功赌徒的技巧和窍门• 探索统计数据在地平说阴谋论中扮演的角色• 阅读关于 Sally Clarke 和 OJ Simpson 审判中被误解的概率 本书通过易于理解的解释、表格、图表和现实生活中的例子，帮助您评估您的选择，计算您的成功机会，并做出更好的决策。</description>
    </item>
    <item>
      <title>普林斯顿应用数学指南 （英文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E5%BA%94%E7%94%A8%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>数学在现代社会中到底有什么用？这是一个不容易回答的问题，因为数学绝大多数的应用都是隐蔽的，即数学实际上隐藏在自然科学与社会科学的众多学科之中，并且起着关键性的作用。&#xA;在2008年，美国普林斯顿大学出版社曾经出版了一部《普林斯顿数学指南》（The Princeton Companion to Mathematics ，科学出版社已经在2014年将其译成了中文），虽然这本一千页的巨著也介绍了一部分应用数学，但它的重点放在了基础数学上，因此只有很少的篇幅谈及应用数学。&#xA;到了2015年，普林斯顿大学出版社紧接着又推出了厚厚的专门讲应用数学的《普林斯顿应用数学指南》（The Princeton Companion to Applied Mathematics）。&#xA;图1：《普林斯顿应用数学指南》（The Princeton Companion to Applied Mathematics）&#xA;《普林斯顿应用数学指南》是一本帮助现代应用数学的研究者和初学者学习与研究的大部头综合普及类工具书，它的篇幅接近了一千页，该书尽量用准确而又通俗浅显的语言，来深入浅出地解释现代应用数学中各种基本思想、具体的方法，以及最新的研究成果。《普林斯顿应用数学指南》总共包含了（一）应用数学引言、 （二）基本概念、 （三）应用数学中的基本方程、定律与函数、 （四）涉及到应用数学的分支学科、 （五）数学模型、 （六）常见问题举例、 （七）应用的领域、 （八）关于应用数学的一些看法等八个部分，其中介绍现代应用数学各主要分支学科的第四部分“涉及到应用数学的分支学科”，是整本《普林斯顿应用数学指南》中最重要的部分，它由四十篇长篇文章所组成，并且占据了整部书接近一半的篇幅。</description>
    </item>
    <item>
      <title>普林斯顿数学指南 （英文版 &#43; 中文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%96%AF%E9%A1%BF%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>《普林斯顿数学指南》是一本好书，每一个对数学感兴趣的人，每一个想对当代数学有所了解的人，都应该读一读这本书。&#xA;《普林斯顿数学指南》的英文原著是2008年普林斯顿大学出版社出版的大型文集The Princeton Companion toMathematics，主编是菲尔兹奖得主T. Gowers ，有133 位数学家参与撰写，介绍了数学的概貌特别是20 世纪最后几十年里纯粹数学的发展。2010年，齐民友老师开始独自翻译这套巨著，2013年底，科学出版社出版了一套三本的中译本。&#xA;几年前，我就在书店见到了这本书。起初是世界图书出版公司的影印版，我翻了翻简介和目录，觉得很有意思，可是阅读1000多页的英文数学原著，超出了我的精力和能力，只好放弃了。后来见到了科学出版社的翻译本《普林斯顿数学指南》，这回可以比较自由地翻阅了，发现它确实不错，就在今年年初建议单位图书馆购买了一套，最近有时间才稍微仔细地读了读。&#xA;图1：《普林斯顿应用数学指南》（The Princeton Companion to Applied Mathematics）&#xA;这本书有八个部分，既有介绍数学概貌的“I引论”、“II现代数学的起源”和“VI数学家传记”，也有专业化内容很多的“III数学概念”、“VI数学的各个分支”和“V定理与问题”，介绍了20 世纪最后几十年里纯粹数学研究中最重要的成果和最活跃的领域，还有介绍数学应用的“VII数学的影响”以及最后的“VIII结束语：一些看法”。&#xA;本书最前面的《译者序》和《序》可以帮助你更多地了解这本书的立意、编写原则和具体内容，这两篇文章可以帮助你下决心读还是不读这本书。&#xA;对于一般读者来说，“I引论”和“VIII结束语”是必读的，特别是I引论中关于“数学是做什么的”和“数学研究的一般目的”这两篇文章，以及VIII结束语中关于“解题的艺术”和“对青年数学家的建议”这两篇文章。</description>
    </item>
    <item>
      <title>斯普林格数学研究生教材丛书（原版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%AF%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%A0%BC%E6%95%B0%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%AF%E6%99%AE%E6%9E%97%E6%A0%BC%E6%95%B0%E5%AD%A6%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%94%9F%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>Graduate Texts in Mathematics (GTM) Graduate Texts in Mathematics(GTM) 系列丛书是 Springer-Verlag出版社出版的数学方向的一系列研究生教科书。作者都是该领域的专家，每本书都从基础讲起，易于入门。这套丛书虽然经过多次重印和修订，但大多数已经绝版，即使是Springer的官方网站也只有三十本左右的电子书，而且售价不菲。&#xA;1 Introduction to Axiomatic Set Theory, Gaisi Takeuti, W. M.</description>
    </item>
    <item>
      <title>数学思维</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 数学是什么？数学研究到底是怎么做的？三个小朋友希望平分一个蛋糕和数学究竟有什么关系？为了揭开数学的神秘面纱，破除“数学与生活无关”的迷思，带领大家领略逻辑与数学之美，作者郑乐隽将数学探索巧妙地融入了众多生活化而富有趣味性的例子，比如，为什么甜甜圈和咖啡杯可以被视为同一种形状？为什么按照食谱制作出一个美味的蛋糕证明了数学很容易，而生活很难？当然，这本书不仅仅关乎数学与烹饪，我们还将参加纽约市和芝加哥市的马拉松比赛，近距离参观圣保罗大教堂的三重顶结构，为灰姑娘找到她的水晶鞋，甚至弄清楚为什么我们更倾向于认为西红柿是一种蔬菜而不是一种水果。在此基础之上，我们还将进一步探讨范畴论——“数学的数学”。超yue具体的数字和公式，我们将借助范畴论继续探索我们是如何知道、理解和相信所有事实的。很多人都认为数学很难，但正如作者所说，数学存在的意义是让困难的事情变容易，而范畴论存在的意义是让复杂的数学变简单。数学所囊括的内容远不止方程式和πr2，它是一种功能强大的工具，可以用于思索、阐释我们生活于其中的世界。一旦你知道如何运用数学思维，你面前的种种事物，不管是蛋糕、甜甜圈、凌乱的厨房还是网络购物和自动导航，都会变得与从前截然不同。你将能够举一反三，解决不断出现的新问题，并发现整个世界是联通的、清晰的、可解释的。以有趣的谜题为馅料，以丰富的知识和生活实例为装点，就让这本书带你跨越抽象与现实的边界，探索关于美味生活的数学配方！&#xA;作者简介 · · · · · · 郑乐隽 剑桥大学数学博士，前英国谢菲尔德大学数学教授，现芝加哥艺术学院教授。自2007年以来，她在YouTube视频网站上的演讲视频浏览量已超过100万次。英国《卫报》将其评为“科学与自然”类作者新秀。已出版数学科普图书《超越无穷大》《逻辑的力量》，其中《超越无穷大》曾获得英国皇家学会科学图书奖提名。她还是一位举办过音乐会的钢琴家，会说法语、英语和广东话。她的人生目标是让世界摆脱对数学的恐惧。&#xA;下载链接： 城通网盘(访问密码： 4184)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
