<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自然 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E8%87%AA%E7%84%B6/</link>
    <description>Recent content in 自然 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:15 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E8%87%AA%E7%84%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>自然中的性与爱（套装共6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8E%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8E%E7%88%B1/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当自然以美召唤我：植物篇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《花朵的秘密生命》：&#xA;畅销全球16年自然科普力作，植物学与自然史的完美结合。每一朵花的绽放，都在演绎延续数亿年的生命传奇。&#xA;我们和花朵的共同之处，远远超出你的想象。献给心爱之人的花束，甚至能够防治埃博拉病毒。国内知名科普作家李淼倾情推荐。&#xA;一本翻开就能闻到花香的书，一次绚烂花田里的徒步旅行。&#xA;这是一本以花朵为主题的自然科普读物。作者综合植物学和科学史，以生动优美的诗意文字，描绘了花朵不为人知的生存与演化，并深入探讨了它与人类生活的密切关联。其清晰的逻辑和灵动的文笔，能够带领读者重新认识我们熟悉而又陌生的植物，开启花朵的探秘之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《那些活了很久很久的树》：&#xA;BBC广受赞誉的人文科普专栏结集，牛津大学文学教授的诗意博物之作。&#xA;横跨科学、宗教、历史、文学、神话、诗歌、绘画。用树做的纸，来礼赞树。北京大学教授、博物文化倡导者刘华杰推荐。&#xA;作者在书中分别介绍了17种常见的树木，包括樱树、油橄榄、柏树、橡树、白蜡、杨树、冬青、桦树、榆树、柳树、松树和苹果树等。从民间传说、自然科学、文学、文化历史、欧洲艺术、宗教、古代神话和现代医学、日常用途等方面揭示了这些树在西方文明中的历史流变、文化意义和重要影响。配有优美的文字和精美的插图，充满了关于树木的有趣发现、独到见解和深刻哲思，也会引发读者去思考人与树木的关系、人与环境的关系以及人与自然的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《东方草木之美》：&#xA;讲述73种植物从东方迁移到西方的身世小传。原来这些美丽草木都源自东方！&#xA;大英图书馆珍藏博物画，从西方视角尽赏东方神韵。北大学者、博物文化倡导者刘华杰推荐。&#xA;今日西方庭园及田园里种植的花草蔬果，有许多都是过去收藏家或贸易商从东方引进的。本书从西方的视角介绍了73种由东方引入到西方的植物，如茶、石榴、牡丹、兰花等，每种植物都搭配有属于它们的东方故事。文字之外，书中更有从古籍、手稿及绘画里挑选出的稀有图片，这些图片大多来自亚洲及中东的艺术家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当自然以美召唤我：动物篇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《性本自然》&#xA;性就是“把A放入B”那么简单？动物交配只是为了繁殖？为什么动物和人类都热衷于“求偶欺诈”？我们将繁衍职能从性行为中剥离，会促成人以全新的方式进化吗？决定生物进化的“性驱力”究竟是什么？&#xA;本书揭示了两性冲突和极端性策略背后的成因，收录了科学尚未能够解释的问题。作者卡琳·邦达尔以高度可读的文本，和睿智风趣的叙述方式，为读者解析了上百个真实案例，道出关于繁衍的种种真相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《海洋中的爱与性：变性的鱼、浪漫的虾、怪癖乌贼及其他深海情色奇葩》&#xA;一半是海水，一半是火焰；一半是“情色”，一半是“科学”。本书以拟人化的诙谐笔法和科学严谨的写作，描写了海洋中各种动物不可思议的性行为。比如，石斑鱼会举办盛大的满月性派对，蓝头鱼每天要来150次闪电式性爱，美国龙虾的尿液是强力春药，银汉鱼喜欢上演五十度灰的戏码，庞大的灰鲸会憋着气在水下进行3P大战……&#xA;在带我们走近海洋动物咸湿而狂野的生活的同时，玛拉·哈尔特又引领我们认识到，过度捕捞、气候变化和污染都在影响海洋动物的繁殖，而海洋中的性反过来也会影响人类：关乎数十亿人的食品安全、健康、经济发展以及其他全球性问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们为什么还没有死掉</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%98%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%AD%BB%E6%8E%89/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%98%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%AD%BB%E6%8E%89/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们为什么还没有死掉？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何跟数百万细菌日以继夜地战斗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的免疫系统是从哪里来的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;怎样面对免疫系统的天然缺陷？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;免疫系统损坏就无法重建吗？病毒、细菌都在不断演化，未来的抗药性之战应该怎么打？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“提高免疫力”与“益生菌”都是消费陷阱？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本生动易 读的小册子里，伊丹·本-巴拉克向我们展示了免疫系统是如何运作的，它是如何摧毁病原体的，我们为何会对某些致病体产生免疫，探讨了免疫系统的演化以及我们关注的抗生素与疫苗的功能，并展望了免疫的未来。本书将带领读者展开一场有趣的免疫系统漫游。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;※专家推荐：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;极有雄心且非常易读，它为大众读者精炼地总结了免疫系统的核心特征。其内容非常前沿，甚至包括了最近荣获诺奖的有关先天免疫系统演化的部分内容。这本小书是难得的通俗医学佳作。”——古斯塔夫·诺塞尔爵士（Sir Gustav Nossal），爱英斯坦科学奖得主，澳大利亚国宝级生物学家&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>奇异植物博物馆（共3册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/qiyi-zhiwu-bowuguan/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:00:14 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/qiyi-zhiwu-bowuguan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;套装共3册，分别为《种子的信仰》《一棵花旗松的生命之旅》《生命之美：奇异植物的生存智慧》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;种子的信仰&#34;&gt;种子的信仰&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《瓦尔登湖》出版八年后，梭罗于一八六二年辞世。他在这个时期内大量阅读和写作，却鲜有文字发表。从一八五二年到一八六二年间，梭罗将这些原始资料整理在三大套笔记本中，留下了近万页手稿。《种子的信仰》这本书经由《梭罗社会学报》主编布莱德利?迪恩倾其一生整理、编选，呈现了这位诗人、哲学家最后十年每日于林中散步所写下的对自然的观察和对生命的体悟，成为继上部作品后一百二十五年来，首部问世的新书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;亨利·戴维·梭罗&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;美国作家、自然主义者、哲学家。一八一七年出生于马萨诸塞州的康科德。一八四五年，二十八岁的梭罗撇开金钱的羁绊，在距离康科德两公里的瓦尔登湖畔自建小木屋，自耕自食两年零两个月，写就了闻名于世的文学著作《瓦尔登湖》。 布莱德利?迪恩 梭罗研究学者，《梭罗社会学报》主编。终生投入编注梭罗庞大且字迹难辨的手稿，促成梭罗珍贵手稿于一百二十五年后首度面世。迪恩以其特殊贡献，于一九九三年获颁“梭罗环境教育奖”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
