<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 06:01:07 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Art of Creative Thinking</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-art-of-creative-thinking/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:01:07 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-art-of-creative-thinking/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;一家潜水公司因鲨鱼入侵该地区而面临破产。解决办法是什么？开办世界上第一所极限潜水学校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《创造性思维的艺术》揭示了我们如何通过更深入地了解人类创造力来改变我们自己、我们的企业和我们的社会。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德·贾德金斯 (Rod Judkins) 是世界著名的圣马丁艺术学院的教授，他研究过历史上各行各业的成功创意思想家。他参考了各种各样的参考点——从达达宣言到诺贝尔经济学奖得主，从安迪·沃霍尔的工作室到爱因斯坦的书桌——将毕生的专业知识浓缩成一本简洁、令人惊讶的书，这本书将激励你更自信、更有创意地思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你会明白为什么当你坐的火车被取消时你应该感到高兴；遇见教育史上最成功的班级（其中每个学生都获得了诺贝尔奖）；发现为什么在公开演讲期间展示裸体既是一种阻碍又具有惊人的说服力；并且了解为什么在二十一世纪，像米开朗基罗一样优秀在技术上是违法的。&#xA;坚持妥协。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;计划发生更多事故。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;成熟到可以有点孩子气。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;经常自相矛盾。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;探索创造性思维的艺术。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗德·贾德金斯在世界顶级大学讲授创新方法和流程，并担任世界顶级公司的创新顾问。他的书揭示了他用来帮助个人和公司发挥真正潜力的秘密技巧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Geek Way</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-geek-way/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:01:17 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-geek-way/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;the-radical-mindset-that-drives-extraordinary-results&#34;&gt;The Radical Mindset That Drives Extraordinary Results&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们生活在一个创新层出不穷的时代，但是我们却没有足够关注其中最重要的一个：公司本身的创新。现在，畅销书《第二次机器时代》的作者安德鲁·迈克菲解释了工程师和极客如何改变商业世界——并取得了非凡的成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;极客们开创了一种新模式；一种彻底改变企业可以和应该是什么的范式的激进新思维。他们不遵循工业时代的规则，不遵循等级制度和官僚思维方式。他们不遵循商学院自古以来宣扬的原则。他们都致力于像极客一样开展业务：通过反复试验、平等主义、证据和在群体环境中对想法进行压力测试——而不是依靠老板的直觉。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过调查和研究当代心理学、经济学和行为科学的研究，以及当今“极客”领袖的第一手资料，迈克菲对这一新兴现象的开创性探索触及了整个商业世界正在发生的重大变化的核心。我们已经进入了一个新时代。这个时代将改变我们现在和未来成就伟业的方式。未来是极客的天下。 “这是我见过的关于硅谷如何建立更有效的组织的最有说服力的分析”——亚当·格兰特，TED 播客《Re: Thinking》主持人、纽约时报畅销书《Think Again》第一名作者&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Us</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/us/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/us/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;别再单打独斗，和你的伴侣一起努力经营关系吧！在这本书中，著名家庭治疗师特伦斯·里尔将告诉你如何基于同情、合作和亲密来建立健康的关系。他用独特的视角、幽默感和魅力，教你如何在复杂的人际关系中找到平衡，重回“我们”的状态。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Terrence Real is an internationally recognized family therapist, speaker, and author. He founded the Relational Life Institute, offering workshops for couples, individuals, and parents along with a professional training program for clinicians to learn his Relational Life Therapy methodology. He is the bestselling author of I Don’t Want to Talk About It, How Can I Get Through to You?, and The New Rules of Marriage.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>He&#39;s Just Not That Into You</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/hes-just-not-that-into-you/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/hes-just-not-that-into-you/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;每个人都可以使用每日唤醒电话。现在， 《纽约时报》畅销书《他其实没那么喜欢你》以简短的咒语形式呈现，精简的富有同理心的智慧和智慧将一次唤醒你，让你的约会观焕然一新，焕发活力。多年来，女性们聚在一起喝咖啡、喝鸡尾酒或深夜电话聊天，分析男性令人费解的行为。格雷格·贝伦特和利兹·图西洛在这里说——尽管意图良好——你正在浪费时间。男人并不复杂，尽管他们希望你认为他们很复杂。而且没有混杂的信息。事实可能是，他其实没那么喜欢你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《他其实没那么喜欢你》——根据《欲望都市》的一集热门剧集改编——教育原本聪明的女性如何判断一个男人是否不够喜欢她们，这样她们就可以停止浪费时间为一段没有结果的关系找借口。这本书知道你是一个美丽、聪明、有趣的女人，值得更好的人&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;喜剧演员Greg Behrendt曾连续三季担任《欲望都市》的顾问。他的脱口秀喜剧广受好评，曾在 HBO、Comedy Central Presents&amp;hellip;、《今夜秀》、《大卫深夜秀》和《柯南·奥布莱恩深夜秀》中播出。他与妻子和女儿住在洛杉矶。Liz&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>It&#39;s Called a Breakup Because It&#39;s Broken</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/its-called-a-breakup/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/its-called-a-breakup/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;面对分手的伤痛，如何优雅地告别过去？格雷格·贝伦特，畅销书《他只是没那么喜欢你》的合著者，在《分手指南》中给出了答案。这本书是分手后的生存宝典，教你如何面对“情感毒素”，如何为自己举办一场疗愈的派对，并重新审视过去的关系。不是每段关系都能长久，但这本书将教你如何优雅地告别过去，迎接新的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;毫无疑问，分手很糟糕。但在随后的几个小时或几周内，你需要认识到一个重要的事实：有些事情是无法也不应该修复的，尤其是那个甩了你或强迫你甩他的失败者。分手是因为它已经破碎，所以才叫分手，从现在开始，是时候擦干眼泪、放下那杯冰淇淋、退出他的电子邮件、打开这本书的第一章了——开始把分手变成一次破碎。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《分手是因为它已经破碎》来自畅销两百万册的《他其实没那么喜欢你》的合著者格雷格·贝伦特 (Greg Behrendt)，这是一本关于如何忘掉错的人、重拾内心超级狐狸的终极生存指南。从如何进行“他毒”到如何为自己举办一场精彩的怜悯派对，格雷格和他的合著者兼妻子阿米拉分享了他们摆脱心痛、重新开始的搞笑和实用路线图。你将学到：为什么不应该给他打电话——以及当你打电话时他在想什么如何保住你的朋友而不丢掉工作如何避免分手陷阱：给你的前任发即时通讯、跟踪、做爱重新构建现实——看清你们的关系如何将自己变成一个炙手可热的、时尚的超级狐狸，并为等待着你的更好、更光明的未来做好准备这本书配有一本必备的工作手册，可以帮助你将疯狂写在纸上，而不是带到这个世界上，这叫做分手，因为它已经破裂了，是一本必备手册，可以帮助你找回一个更加摇摆的自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amiira Ruotola-Behrendt 在年轻时退出音乐界，几乎没有什么声音可说，之后便开始写作。除了与丈夫 Greg Behrendt 合作创作《他其实没那么喜欢你》外，他们还共同创作了《分手是因为分手了》、《这只是一次糟糕的约会》以及即将出版的《如何让你的婚姻不再糟糕》（2018 年 7 月）和《我们曾经相爱，现在我们在这里工作》（2019 年 1 月）。Amiira 和 Greg 还拥有广受欢迎的行为和关系播客《也许这就是你》，而 Amiira 正在努力创作她的第一部小说。Amiira 和丈夫 Greg 住在洛杉矶，他们有两个不可思议的孩子和太多的狗。她可能是由间谍抚养长大的，也可能不是。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>柏拉图式关系</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/platonic/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/platonic/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《柏拉图式关系》带你深入探讨自己的依恋模式，并学会建立持久的亲密关系。友谊是生活中不可或缺的重要部分，它丰富了我们的日常生活，满足了我们对人际连接的渴望。在这个充满干扰、疲惫和混乱的时代，本书为你提供了一份蓝图，教你如何在纷扰中建立和维持友谊。如果你渴望在浪漫爱情之外建立更多联系，以满足生活中其他重要的需求，那么这本书将是你不可或缺的读物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理解依恋的科学是在这个日益分裂的世界建立持久友谊和找到“你的人”的关键吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这个充满干扰、倦怠和混乱的时代，尤其是在一个往往以牺牲其他关系为代价来重视浪漫爱情的社会中，我们如何结交和维持友谊？在《柏拉图式的友谊》一书中，玛丽莎·G·佛朗哥博士揭示了关于我们之间关系的最新、往往违反直觉的发现——例如，为什么你的朋友不回你的短信（不是因为他们讨厌你！），以及“友谊自然发生”的神话（交朋友，就像培养任何关系一样，需要付出努力！）。佛朗哥博士解释说，要交朋友并维持友谊，你必须了解你的依恋类型——安全型、焦虑型或回避型：这是解开友谊中哪些有效（哪些无效）的关键。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;结交新朋友和加深长期关系在任何年龄都是可能的——事实上，这是必不可少的。好消息是：有具体的、基于研究的方法可以利用依恋理论的见解和最新的友谊科学研究来提高您的联系数量和质量。柏拉图式的蓝图为与他人建立牢固、持久的联系提供了清晰且可操作的蓝图——并在这一过程中成为我们最快乐、最充实的自我。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Marisa G. Franco PhD&#xA;An enlightening psychologist and national speaker, Dr. Marisa G Franco is known for digesting and communicating science in ways that resonate deeply enough with people to change their lives. She works as a professor at The University of Maryland and wrote the New York Times bestselling book Platonic: How The Science of Attachment Can Help You Make—and Keep—Friends. She writes about friendship for Psychology Today and has been a featured connection expert for major publications like The New York Times, The Telegraph, and Vice. She speaks on belonging at corporations, government agencies, non-profits, and universities across the country, including Harper Collins Publishers, Cisco, American Association for the Advancement of Science, and The Department of State. You can follow her on Instagram (@DrMarisaGFranco) or sign up for her free quiz (&lt;a href=&#34;https://www.DrMarisaGFranco.com&#34;&gt;www.DrMarisaGFranco.com&lt;/a&gt;) to assess your friendship strengths.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>爱的冲突 - Fight Right</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/fight-right/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/fight-right/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么吵架更频繁的新婚夫妻往往会有更长久的婚姻？不同冲突类型的伴侣如何通过改变争吵方式来深化关系？当争吵陷入僵局,我们又该如何化解？ 婚姻大师戈特曼夫妇基于50多年的研究和实践成果,以及新近一项涵盖4万对伴侣的国际研究发现,冲突是伴侣们寻求治疗的首要原因,也是建立更紧密的关系、更深层次联系和持久爱情的契机。一对伴侣争吵的方式,将直接预示他们关系的未来。 书中为我们揭示了冲突背后的真相、3大典型冲突类型,以及人人都会在冲突中犯的5种错误,比如&amp;quot;扔炸弹&amp;quot;、反复拉扯、非赢不可,并提出了一系列简明有效的行动指南,帮助伴侣把关系拉回正轨的同时,逐步建立更健康、更长久的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何化冲突为亲密？《爱的冲突》这本书给出了答案。我们大多数人都明白，冲突是任何关系中不可避免的一部分，但我们往往没有意识到，我们处理冲突的方式往往会预示着我们关系的未来。这本书由世界著名的研究人员和临床心理学家朱莉和约翰·戈特曼撰写，他们基于数十年的研究，揭示了五个秘诀，帮助夫妇们避免零和博弈的心态，采用合作的方式，将冲突转化为连接，建立更强大、更健康的关系。这本书被誉为“夫妇们不可或缺的工具”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Julie Gottman, PhD, is the cofounder of The Gottman Institute and cofounder of Affective Software, Inc. A highly respected clinical psychologist, she is the author of the national bestseller Eight Dates and the New York Times bestseller The Love Prescription. She is sought internationally by media and organizations as an expert adviser on marriage, domestic violence, post-traumatic stress disorders, gay and lesbian adoption, and parenting issues.&#xA;John Gottman, PhD, is world-renowned for his work on marital stability and divorce prediction. Dr. Gottman has conducted over fifty years of breakthrough research with thousands of couples. He is the cofounder of The Gottman Institute and Affective Software, Inc., as well as the author of over 200 published academic articles and author or coauthor of more than forty books, including the New York Times bestsellers The Seven Principles for Making Marriage Work and The Love Prescription and the national bestseller Eight Dates.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>超加工人类</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B6%85%E5%8A%A0%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B6%85%E5%8A%A0%E5%B7%A5%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;英文名: Ultra-Processed People&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中文名:《超加工人类》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;There is much to cheer about calories being cheap and abundant, when for most of history they were neither. But the cheapness and abundance of “ultra-processed” food comes at a cost. (Warning: this book may ruin the joy of junk food.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>学会看病</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E7%9C%8B%E7%97%85/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:54:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E7%9C%8B%E7%97%85/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 如果可能，每个人都希望一辈子不和医院打交道，但就算身体再健康的人，也免不了会有个头疼脑热。与其逃避，不如提前做好准备，了解医院、医生等这些你必然会遇到的“朋友”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 作为没有接受过医学训练的普通人，你在看病就医的过程中，一定遇到过各种各样的困惑。比如，生病去医院究竟该挂什么科？普通号、专家号、专家门诊应该如何选择？传染病来袭应该怎么做？做手术、住院的流程是怎样的？应该怎么选择体检项目？这些医生经常被患者问道的问题，都会在《学会看病》中一一得到解答。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 除了看病过程中常见的问题，你还可以从书中了解到医学发展史中有趣的小故事、冷知识，更加全面地了解医院、医生，并从中学到很多医学常识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 《学会看病》从认识自己的身体到认识医疗体系，从挂号、治疗到手术、住院，从看病治病到养生保健，从思考现实到展望医学未来，让你快速定位看病就医的关键步骤。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;徐昊&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我要：喊停人生一小时！</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E8%A6%81%E5%96%8A%E5%81%9C%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%80%E5%B0%8F%E6%97%B6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E8%A6%81%E5%96%8A%E5%81%9C%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%80%E5%B0%8F%E6%97%B6/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;编辑推荐：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★我要WhatYouNeed第一本杂志书，用一小时，看看同龄人在怎样生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★漂泊在世界各地的年轻人的故事，与“傻子与白痴”的对话，关于毕业、朋友、父母的答案……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★越来越快的搬家速度、越来越多的困境烦恼，20 多岁的我们漂泊在世界各地，写下来的故事，也许和你一样。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★坐公交坐飞机坐马桶，摸鱼放空无聊的时刻，我都可以用一小时来陪你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;内容简介&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;恋爱中最想问的，为何我们都闭口不谈？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在异地漂泊的第三年，我到底得到了什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想趁年轻拍一次裸照，是对的吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究生开学三个月了，我可以退学吗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;请准备一小时，看看 25 位年轻人的参考答案。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>提高感悟力套装（套装10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8F%90%E9%AB%98%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%8A%9B%E5%A5%97%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8F%90%E9%AB%98%E6%84%9F%E6%82%9F%E5%8A%9B%E5%A5%97%E8%A3%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《人生哲思录》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★“如果你只想读我的一本书， 让我推荐一本代表作， 我就推荐这本书。” ——周国平 ★ 周国平七十年哲思精华总集，集大成之作，最新修订珍藏版。周国平本人先后三次修订，增删多达8万字，完整反映其哲学智慧和人生感悟，伴随一代又一代年轻人成长。从周国平的所有作品里，精心选出最能代其思想且表达精妙的文字，按体系汇编成册。2001年初版至今，周国平本人先后三次修订，反复斟酌，大幅增删。辞书体例，便于检索。读者一册在手，即可全豹在目。★ 122个人生关键词，122个人生答案。一本适合静静阅读的枕边书，一本可随时放在案头、手边的人生辞典。生死、苦乐、两性、爱、美、孤独、艺术、人性、世态、读书、写作……人生方方面面，大事小事，周国平以哲学之心一一解答。人生中有种种不如意处，哲学提供了一种视角，帮助我们坦然面对和接受。在此意义上，哲学不只是慰藉，更是智慧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我的精神家园》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;谈文学、说艺术、拒绝品位low，王小波性感大脑养成之书！李银河郑重授权，亲自审定：依据王小波手稿、生前定稿逐一勘校，修订多年讹误。全新编排：首度以读者视角排定蕞佳阅读顺序，全年龄段第一批试读者一致好评！国民级偶像王小波——肖战、朱一龙、撒贝宁、李诞、张若昀、张译、姚晨、麦家、鲁豫……实锤表白！55篇见解不俗的文艺杂谈，5分钟可以读完一篇，每1篇都是品味大千世界的窗。谈文学、说艺术、拒绝品位low——“死忠之书”！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《午夜降临前抵达》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★ 抵达欧洲腹地，穿梭时光之旅，单向街年度青年作家刘子超出发之作，在路上寻找自我。★ 一场始于二十八岁的旅行，一次献给所有年轻心灵的写作：旅行就是一场逃脱，逃离内卷，拒绝躺平。★ 布拉格的午夜地下、布达佩斯的旧书店、维也纳深夜的歌剧院、的里雅斯特荒废的港口——跟随刘子超走进迷人的中欧九国：德国、意大利、捷克、波兰、斯洛伐克、奥地利、匈牙利、斯洛文尼亚。★ 书店文学奖·年度旅行写作奖作品，许知远、苗炜力荐，新选摄影，新增后记，重新出发。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《回到种子里去》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★加西亚·马尔克斯重磅新书，40年杂文精选，中文首次出版！★非虚构典范之作。该向现实生活提议，让它还是谨慎一些为妙。——加西亚·马尔克斯★回到种子里去，回到生活与创作的源头去。★加西亚·马尔克斯40年成长之路，50篇杂文精选，中文SHOU次出版！回到种子里去，回溯本源，回归本心，轻松好读的马尔克斯成长全记录+非虚构典范之作！★比虚构情节更精彩的新闻报道、奇闻轶事；“无争议”诺贝尔文学奖得主的创作秘辛、作品雏形；幽默深刻、讥诮讽刺的社会评论……一网打尽！★写作大师讲述最贴近生活的故事，轻盈与深刻的绝徍结合，适合所有人阅读。随手翻开，即刻进入马尔克斯的世界！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《长岛小记》&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
