<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 15:57:24 +1200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>香火新缘</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E9%A6%99%E7%81%AB%E6%96%B0%E7%BC%98/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:57:24 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E9%A6%99%E7%81%AB%E6%96%B0%E7%BC%98/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;在明清的帝都北京，大大小小的寺庙庵观曾经遍布于大街小巷、宫殿园林乃至官府监狱。从皇帝、贵族、士大夫到吏役、商人和普通市民，都是宗教活动参与者。寺庙不仅是神明和僧道的居所，也是城市社会的公共空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;韩书瑞、魏丕信等海内外著名学者聚焦于明清至民国时期的中国城市特别是北京，从寺庙与城市的社会格局、皇家的宗教生活，以及北京几座寺庙的命运等面向出发，考察了城市精英在宗教生活与寺庙管理中的角色，更探讨了不同社会群体之间围绕北京城的寺庙所发生的关系变化。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书中出现的碑刻、档案等一手资料，多为首次公开使用。此外，书中广泛而深入的田野调查也让我们得以辨识古老庙宇的遗迹，从而找寻对过去的回忆。这些资料与调查提醒我们，尽管如今关于“场所的记忆”经过了修改或文饰，但它们依然是了解旧时城市居民身份认同的重要甚至唯一的途径。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;相信“子不语怪力乱神”的儒家官员为何又频频求助于神佛？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在城隍庙中，各方势力如何钩心斗角？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;中国的地狱与西方的地狱有何不同？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;寺庙有时是可转手的“买卖”，还能在佛道之间自由切换。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;最热衷于修庙的是皇帝和太监。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;笃信佛教的皇帝与国师的有趣对话。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;念经的真和尚和奏乐唱曲的假和尚。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;法国远东学院北京中心与北京师范大学民俗典籍文字研究中心联合举办国际学术会议“明清至民国时期中国城市的寺庙与市民”，中外学者35人与会，共发表论文23篇，集成此书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;吕敏（Marianne Bujard），汉学家，法国高等实践学院教授。著有《中国古代的祭天仪式》，主编《北京内城寺庙碑刻志》等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>行为上瘾</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E4%B8%8A%E7%98%BE/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 12:53:24 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E4%B8%8A%E7%98%BE/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;行为设计心理研究者和践行者何圣君，心理类实用新作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一本书带你突破认知，讲透瘾性逻辑。在擅于制造欲望的时代，帮助你了解你的注意力是如何被触发的，哪些心理机制在助推你上瘾入坑，为什么即时反馈让人停不下来，挑战升级策略如何操控你的行为，为何未完成感让人心痒难耐，信息沉迷怎样带你在网络迷宫中难以自拔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过理解行为上瘾的这些公式；带你看透本质，识破产品经理的套路，让你轻松跑赢身边依然沉迷其中的人，获得拿得起，放得下的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;此外，反向利用行为上瘾，让你在学习，工作，育儿场景事半功倍，倍速成为同龄人中的佼佼者！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;互联网独角兽企业运营经理&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当当网人气作家，已出版《营销心理学》、《博弈心理学》&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>虚构家族</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E8%99%9A%E6%9E%84%E5%AE%B6%E6%97%8F/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 12:50:24 +1200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E8%99%9A%E6%9E%84%E5%AE%B6%E6%97%8F/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;风景殊异的世界文学地图，场景浸入式的阅读指南&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;从匈牙利到印度，从加拿大到日本，马洛伊、冯内古特、阿特伍德、加里、奈保尔、塞林格……超过五百页的大部头们，适合旅行的轻薄小册，几本同时开读的“PK式”阅读，那些无人问津的冷书与闲书。献给读书同好们的迷宫指南与宝藏密码。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;虚构家族谱系梳理，他们的身世与欲求，由此而来的胎记与野心&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;三层故事叠套的《盲刺客》批判指认的是什么？日式私小说的技术性标配？自恋程度仅次于三岛由纪夫的卡波特，该算男子气还是令人哀伤的柔美？以傲慢著称的奈保尔在青年时代有过怎样的“地下”经历？作为梦境制造者的舒尔茨与里尔克——“他们残败惨烈的人生具有那样高的审美性，好像在心照不宣地进行一场炫耀般的苦难史与神经质的比赛”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书收录“重度阅读症患者”鲁敏多年间的文学阅读笔记以及她为“同道中人”开列的一份杂食书单，是世界文学漫谈，是功能阅读导览，是文学写作课堂。分为“时间秤”辑和“维生素”辑。前者是作者私慕的作家和作品，包括山多尔、卡波特、奈保尔、冯内古特等。后者是为读者开列的广谱性书单，兼顾阅读需求和读书场景，从最难读的书到最好笑的书，从最热门之书到冷书闲书，从厚重砖头书到轻薄行旅之书，映照作者二十多年的私我趣味和阅读轨迹。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“经典之作的产出与出现，毫无规律可言，这正是它华美不可方物的地方。”鲁敏如是说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;鲁敏，江苏东台人，历经营业员、劳资员、企宣、记者、秘书等职。25岁起决意写作，欲以小说之虚妄抵抗生活之虚妄。已出版《奔月》《六人晚餐》《九种忧伤》《荷尔蒙夜谈》《墙上的父亲》《取景器》《惹尘埃》《伴宴》《回忆的深渊》等三十余部作品。曾获鲁迅文学奖、庄重文文学奖、冯牧文学奖、人民文学奖、郁达夫文学奖、中国小说双年奖、《小说选刊》读者最喜爱小说奖、《小说月报》百花奖原创奖、入选“年度青年作家奖”、“未来大家TOP20”、台湾联合文学华文小说界「20 under 40」等。有作品译为德、法、日、俄、英、西班牙、意大利、阿拉伯文等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>罗新作品套装（全三册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BD%97%E6%96%B0%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%A5%97%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:31 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E7%BD%97%E6%96%B0%E4%BD%9C%E5%93%81%E5%A5%97%E8%A3%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套装包含罗新教授系列作品：《有所不为的反叛者》《黑毡上的北魏皇帝（修订本） 》《漫长的余生》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.《有所不为的反叛者》：罗新教授近年撰写了许多“与专业反思有关”的学术随笔，反映他对历史、历史学和历史学工作的反思与理解。这些与他走出书斋用自己的脚步丈量历史、发现中国、认识世界异曲同工，一个目的即追索历史的纵深感，尝试发现和讲述不一样的历史故事。&#xA;本书用一系列个案讨论了诸如历史学家的美德、史料的运用及反思、历史叙述的多样及其背后的原因、历史的记忆与遗忘、怎样超越民族主义史学、古代民族的起源传说与神话、历史研究的想象空间、华夏文明西部边界的进退波动、帝国帝制的内外轻重等问题，以历史学家的方式质疑传统的历史论述，示范了一种健康的看待和解释历史的态度、方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.《黑毡上的北魏皇帝（修订本） 》：北魏皇帝，不仅是华夏帝制国家的皇帝，也是内亚游牧征服集团的可汗，他们的历史活动，是多种文化传统的碰撞、融合与新生。北魏的所谓“代都旧制”，分明就是内亚传统的一部分。&#xA;本书从北魏皇帝即位仪式的代北因素入手，推及北魏的祭天仪式、辽初的权力传承危机、清代的堂子祭天等，一方面观察拓跋鲜卑政治传统与华夏传统的遭遇、碰撞及变异，另一方面考察鲜卑旧俗（代都旧制）与内亚政治传统间的联系。&#xA;中国历史上发挥了重要作用的那些内徙内亚人群，一方面固然深受华夏文化的影响，另一方面又多多少少继承和坚持某些内亚的文化传统。这些内亚传统中的相当一部分在史书记录中或遗忘或变形，依稀仿佛，难以辨认，所以清理这些残存的线索就成为一个足以显示历史多样性和丰富性的工作。以内亚视角重读历史，无疑具有巨大的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.《漫长的余生》：公元466年，宋明帝刘彧与在寻阳称帝的侄子刘子勋二帝并立，内战几乎波及刘宋全境，继而演变为与北魏之间的战争。生于南朝中层官僚家庭的王钟儿，被迫卷入，家破人亡，两年后被掠为平城宫的普通宫女，时年三十岁。可是，她的命运却偶然地与“子贵母死”制度发生了联系，意外卷入权力斗争的漩涡，先后以宫女和比丘尼的身份成为抚育两代皇帝的关键人物，竟在北魏宫廷生活了五十六年之久。&#xA;罗新教授利用墓志等史料讲述了王钟儿漫长而又跌宕起伏的一生，并以她的眼睛去看她身处其中的时代，把皇帝、后妃、外戚、朝臣、宦官和宫女都还原为具体的人，看到他们面对权力时的喜悦、疑惧、张狂、绝望……随着王钟儿人生故事展开的，还有从献文帝、孝文帝到宣武帝、孝明帝近八十年的北魏历史，当然也有被时代的惊涛骇浪席卷的许许多多人。&#xA;我们关注遥远时代的普通人，是因为他们是真实历史的一部分，没有他们，历史就是不完整、不真切的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗新，1963年生于湖北，北京大学中国古代史研究中心暨历史学系教授，专业研究方向为魏晋南北朝史和中国古代民族史。专业代表作《中古北族名号研究》（2009）、《黑毡上的北魏皇帝》（2014、2022），著有旅行文学作品《从大都到上都——在古道上重新发现中国》（2018）和学术随笔《有所不为的反叛者》（2019）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56363197-4bfd7e?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>36岁，人生半熟</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/36%E5%B2%81-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%8D%8A%E7%86%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:14 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/36%E5%B2%81-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%8D%8A%E7%86%9F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《36岁，人生半熟》是一个人即将步入中年时的自我反思和发现。27篇随笔篇幅短小而论述入里，有作者寻找自生生命方向之际的刹那体悟，亦是其人生哲学的阶段阐述。质朴静美的文字，以简单包容复杂，以天真启示世故，流泻“人生半熟”之美。面对众多困扰时代众人的谜题，始终坚持本心，选择 将障碍看作生活的历练，珍惜生命中的已拥有，逃离不必要的欲望，努力去过自己选择的理想生活。如此，才会在一地鸡毛的真实中，“最珍惜的还是那一点天真”；如此，也才能“心中常得静水流深，如茫茫在外有家，如大雨倾盆而下时，有个着落处”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;宽宽，写作者。中央财经大学文学学士，复旦大学新闻学硕士。自媒体公众号——好好虚度时光联合创始人，曾于《悦己SELF》专职人物报道，后走上创业之路。三年前移居大理，潜心于东方美学领域的研究、撰述，致力于东方美学的传播。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56207200-5c34cd?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
