<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>考古 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%80%83%E5%8F%A4/</link>
    <description>Recent content in 考古 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 14:48:41 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%80%83%E5%8F%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>考古有意思（套装共8册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E8%80%83%E5%8F%A4%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:41 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E8%80%83%E5%8F%A4%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《考古中国—15位考古学家说上下五千年》内容简介：《考古中国——15位考古学家说上下五千年》是一本以考古视角呈现5000年中华文明的通识读本。精选15个代表中华文明的大遗址，包括殷墟、三星堆、良渚、秦始皇帝陵、南海I号、长城等，涵盖都邑、陵墓、水下、高原、沙漠、窑址等众多场景，涉及政治、宗教、军事、科技、工业、农业、建筑、交通、水利等方面丰富的历史文化信息，全彩呈现。考古学家们精彩讲述亲历的考古故事、生动阐释考古发现背后中华文明的大建设、大交流、大梦想。每一篇附考古小知识，零基础也能看懂。全书根据考古发现时间编排，从1921年至2020年，致敬中国考古百年，致敬中国考古人。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《考古的故事》内容简介：1922年冬天，霍华德·卡特成为第—个窥见埃及法老图坦卡蒙陵墓的人，他眯起眼睛，凑在他打开的小洞上，借着蜡烛的微光往里面看。到处都能看到金子的闪光。挖掘行动的赞助人卡那封伯爵拽着卡特的衣服，连珠炮似的问道：“你看见什么了？你看见什么了？”卡特费尽力气才说出：“我看见了奇妙的东西。”古老而美丽的事物令人颤栗，吸引着一代代人接近它们、挖掘它们。这本书涵盖世界上二十余个主要的考古胜地，以及重要的考古发现，我们将看到埃及法老的黄金面具，希腊帕提侬神庙里的大理石雕像，墨西哥丛林中的祭献品……这些文物将尽可能客观地告诉我们，我们的祖先过着怎样的生活、创造过怎样的文明，其中的一些文明又为何走向毁灭。这也是一群“寻宝者”——考古学家——的传奇故事。1872年，谢里曼为寻找特洛伊，在土丘上挖开伤口一般的大沟;20世纪60年代，以色列人亚丁带领考古队攀上马萨达陡峭的山顶，用筛子筛了约3.8万立方米的泥土来寻找文物;2010年，这本书的作者克莱因与“太空考古学家”萨拉·帕卡克凝视卫星图像，在田野中发现公元2世纪罗马“铁甲团”的兵营遗址。书中还展示了不断进化的考古技术，比如空中勘察、激光雷达、碳-14测年法，它们让更多遗址被发现，也让文物说出更多故事。作者还站在考古学家的角度回答了普通人的常见疑惑：你怎么知道在哪里挖掘？你怎么知道某件东西年代有多久？你找到的东西归你吗？就这样，考古的故事带领我们向人类历史的上游跋涉，并为我们带来关于未来的启示。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《考古有意思：秦始皇的兵与城》内容简介：兵马俑一号坑第三次发掘和秦咸阳城遗址发掘领队许卫红30年考古“寻秦记”，根据秦兵马俑近30年及秦咸阳城遗址60年的考古发掘成果，拼合出史书上缺失的秦国匠人、军官、公务员、贵族的真实生活场景，发现秦国崛起的秘密，秦人的细致浪漫、超前的节约理念以及对外来文明的兼收并蓄。真正的考古一线，有太多小说家绞尽脑汁也想象不出来的趣事。秦朝的“中央银行”的造币机竟然是在砖厂垃圾堆被发现的;为了尽力保留兵马俑彩绘，医用手术刀替下了考古手铲;考古专家和村民喝酒，跟盗墓者争文物，与建设方抢工期，在挖掘机铁爪下抢救秦砖，向房地产老总讲述管仲的城市建设理念……在博物馆柔和灯光下展出的是国宝，而不被人注意的烂土、残砖、石块同样镌刻着独有的秦国密码。考古从来不是为了探宝，而是透物见人，与古人对话。无论是展出的精美文物，还是无法移动的遗址遗迹，考古人都亲手抚摸过，研读过，唤醒他们内在的生命力和鲜活的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《谁在收藏中国》内容简介：在过去的两个世纪中，西方来到中国，从洞窟、宫殿和画商的密室里搜刮艺术珍品，盗走了雕塑、家具、瓷器、书画等大量国宝。敦煌壁画、龙门石窟、昭陵六骏……这些稀世珍宝现存何处？在盗宝者中，除了臭名昭著的斯坦因、华尔纳、卢芹斋，还有哪些鲜为人知的“幕后黑手”？两位作者通过查阅私人文件、历史档案，以及主要人物的回忆录，详细叙述了从鸦片战争到1949年这段时期，以美国人为首的西方收藏家是如何想方设法获得中国艺术品的一段历史，这些文物最终催生了中国古董市场在欧美的蓬勃发展，也激发了中国人依靠艺术市场促使国宝回归的努力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《邂逅秦始皇》内容简介：《邂逅秦始皇》是中信出版集团与秦始皇帝陵博物院联合出品的一本全面展现秦始皇其人其事的通俗读物。秦始皇对于中国人的重要性怎么强调都不过分。一千个人眼里有一千个秦始皇，他是千古一帝还是暴君？抑或有更多不为人所知的一面？全书共分为六个部分：从秦始皇的身世谜团说起，正说秦始皇功绩、澄清秦始皇背的千年黑锅、认真回应八卦，再到秦始皇的朋友圈。*后拜见秦始皇，从秦陵考古的视角来看秦始皇生死观的转变。邀请著名学者王子今、段清波等领衔，青年作家张不叁、柳馥、左丘萌、林屋公子等参与撰稿，更有人气插画师呼葱觅蒜参与插图创作。另外还采访了影视、企业家、文博工作者、作家等社会各界人士，说说他们心中的秦始皇形象。轻松的形式、有趣的话题、正经说历史，带领读者一本读懂中国超级英雄秦始皇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《简明大历史》内容简介：比尔·盖茨推荐读本，大历史创始人大卫·克里斯蒂安主编，汇集大历史、全球史领域众多创始级学者研究精华。探究宇宙、地球、生物和人类起源，搜索人类未来的种子。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《简明大历史》是大历史理念提出者大卫·克里斯蒂安主编的大历史经典读本。大历史是目前国际上发展迅猛的新兴学科。它从137亿年前的宇宙大爆炸开始讲起，打通时间线，将人类历史置于生物圈乃至整个宇宙历史之中，并融合生物学、考古学、物理学、天文学等多种学科前沿成果。在一个知识日益碎片化的时代，大历史试图打破学科界限，提供统合性的知识体系。《简明大历史》史家云集，全球史奠基人威廉·麦克尼尔，著名环境史大家约翰·麦克尼尔、艾尔弗雷德·克罗斯比等参与其中，撰写了重要的章节。从宇宙学、创世神话和“盖亚假说”到冰期、灭绝、移民和人类世，科学家与历史学家告诉我们，为什么当今那么多研究人士认为在工业革命一开始，这个世界就进入了一个全新的地质时期。而在这一时期，人类活动不知不觉成为生物圈变化的关键力量。《简明大历史》尝试使用通用模型，梳理宇宙与人类的时间线，以轻松明快的叙述风格，树立全新观念与思考视角，更新既有知识体系。正如维特勒森奖得主沃尔特·阿尔瓦雷兹院士所说：大历史旨在使用可靠的经验证据和学术方法来理解宇宙、地球、生命和人类的综合历史。这一经典定义已被国际大历史协会（IBHA）采纳，成为大历史学科公认的核心理念之一。&#xA;《访古寻城》内容简介：一座古城，我们旅途探寻的目的，它的传统既显然，又是看不见的。古城的每一块地砖的下面，是否都有同样深度的历史地层？被密密封存的记忆，将流传还是终丧失？我们来处的“我们”，是否还是同样的我们？在《访古寻城》一书中，作者带领读者探访世界12座名城古迹，见证看得见与看不见的城市沧桑，探求历史与现实之间更真实的联系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《埃及诸神》内容简介：关于埃及的神明，这本书给出了到目前为止**全面的介绍。作者详尽地讲述了各个神明的故事，将神话传说与历史考古有机地结合在了一起，展示神话演变的脉络，挖掘诸神的信仰与古代埃及社会生活的关系。书中包含上百幅插图，其中有大量精美的彩图，部分章节提供了象形文字碑文及详尽的翻译和解读，形象地展现了埃及神话的内涵。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;部分摘录&#34;&gt;部分摘录：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;奇妙的东西：图坦卡蒙和他的陵墓&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;图坦卡蒙的黄金遗容面具&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1922年11月26日，霍华德·卡特第一次窥见了图坦卡蒙国王陵墓的内部。他眯起眼睛，凑在他打开的小洞上，借着手中蜡烛的微光往里面看。他看到墓室里从地面到房顶塞满了各种物品，其中不乏金制品；到处都能看到金子的闪光。挖掘行动的赞助人卡那封伯爵（earl of Carnarvon）迫不及待地拽着卡特的衣服，连珠炮似的问道：“你看见什么了？你看见什么了？”卡特回答说：“我看见了奇妙的东西。”[1]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当时，卡特和他的赞助人卡那封伯爵为寻找图坦卡蒙的陵墓已经忙了5年，最后发现它原来就在他们的营地下面。每个挖掘季他们都在同一个地方扎营，在国王谷（Valley of the Kings）中隔着尼罗河与如今的卢克索（Luxor）遥遥相对。他们不知道陵墓就在脚下，部分原因是陵墓上面盖了一层厚厚的碎石，那是图坦卡蒙陵墓建好约200年后，工人在修建拉美西斯六世（Ramses VI）的陵墓时倾倒于此的。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
