<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心理 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 心理 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 06:01:04 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>焦虑星球笔记 Notes on a Nervous Planet</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/notes-on-a-nervous-planet/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/notes-on-a-nervous-planet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;超载的星球，住满了迷失的心灵&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;生活看似选择无限，但拥有再多，心灵却依然脆弱&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一切都来不及、不够多、不够好。我们困在焦虑里&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界失速，我们活着，该如何不跟着疯狂？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于时间不够&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们被时钟奴役，被发光的智能型手机宰制。不再是时间辅助我们，而是我们为时间发愁。明明电子邮件比寄信快，想买什么一键就可下单，显然问题不是时间不够，而是我们被刺激去做的事情超载了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于惶惶不安&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉自己很丑，不代表你真的丑；感觉焦虑，不代表你一定要焦虑；感觉少了什么，不代表你不完整。问题出在你的感受。不在你的外表。别再透过不安的镜片看着自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于孤单&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;按赞评价取代了真实互动。算法把我们关进小小的数位同温层，但我们可以选择不与别人的在线精采人生比较、可以当个算法无法预测的异数、可以让不断跳出的通知与讯息等一下。走出门，与真实世界的朋友喝一杯。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于焦虑&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接受自己正处于接受不了的状态。接受不自在的感觉，接受我没有主导权。接受自己。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接受痛苦的时刻，才能释放痛苦，让痛苦缓缓的回到他原本的世界。你不接受此时此刻，就到不了你想去的地方。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>改变心理学的40项研究 Forty Studies that Changed Psychology</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/forty-studies-that-changed-psychology/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:01:01 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/forty-studies-that-changed-psychology/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《改变心理学的40项研究》的独到之处在于填补了心理学导论性书籍和心理学研究类著作之间的沟壑，从历史的角度深入阐述了心理学史上具有里程碑意义的40项研究，并介绍了这些研究的后续进展和相关研究。全书分为十个专题，分别为：人类行为的生物学基础、意识和知觉、条件作用和学习、认知、记忆和智力、毕生发展、动机和情绪、人格、心理障碍、心理治疗以及人类互动和社会行为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;自1992年首版以来，《改变心理学的40项研究》一直是备受推崇的心理学畅销书，成为世界各地许多大学和中学的参考教材，且已被译为6种语言。作者罗杰·霍克不仅是一位心理学家，同时也是教育家和作家，他用自己简练的思维和生动的语言，将“枯燥的”心理学经典研究，变成了一个又一个引人入胜的故事。阅读此书，会让你感到心理学将不再“枯燥”，不再“远离实际”，也不再“高不可攀”。同时，阅读这些经典研究，还会让你信服现代心理学的确是“硬”科学，并折服于心理学大师们的绝妙思路和天才的想法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书第7版新增了在心理学史上影响力的两项研究。罗施自1973年以来的革命性发现，她通过巧妙的方法来研究人类大脑对颜色的分类；近年来的研究，它基于研究目的来使用核磁共振脑成像（MRI）直观地揭示人脑活动。此外，更新了很多研究报告中的“近期应用”部分，反映了进入21世纪以来这40项研究被引用的情况。此次修订还对全书译文进行了精心修订和编校，修正了译文中不少错漏之处。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;罗杰·霍克（Roger R. Hock），美国门多西诺学院（Mendocino College）的心理学教授，在心理学方面有30多年教学经验。在教学过程中，他发现大多数心理学教科书因篇幅有限，无法详细介绍作为学科基础的研究过程，于是筹备《改变心理学的40项研究》以填补心理学导论性书籍与研究类著作之间的鸿沟；1992年出版之后，好评如潮且备受关注，被译为6种语言。霍克站在学科发展的高度纵观心理学研究的发展历程，精心筛选出对心理学发展影响文献引用较多且仍受关注的40项研究，范围涵盖广泛，介绍全面详实，而且每次修订都会更换两项研究，以反映心理学的发展趋势。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>津巴多普通心理学 (第8版) Psychology: Core Concepts</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-core-concepts/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:06 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-core-concepts/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书包含14个心理学入门需要学习的主题，包括心智、生物心理学、感觉与知觉、学习、记忆、思维与智力、毕生发展、意识状态、动机与情绪、人格、社会心理学、心理障碍、心理障碍的治疗，以及从应激到健康和幸福等内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书每章内容均由一个生活中常见的问题引出，并围绕该问题提出相关心理学领域中的核心概念，在回答问题的过程中帮助学习者建立起对该领域的认知。同时，本书还通过“心理学很有用”“试一试”“写一写”“批判性思维的应用”等版块加强了学习者在日常生活中对心理学知识的应用与深度思考。与之前版本相比，本书对各个心理学细分领域的新研究都做了大量更新，便于学习者和研究者对自身知识体系更新换代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书适合高校与相关研究机构的心理学学习者与研究者使用，也适合所有心理学爱好者阅读、参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第8次修订版特色，以及选择它的理由：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学经典：本书一直被誉为“比小说还好看的心理学入门经典”。输出国家众多，是很多高校心理学专业入门教材、非心理学专业通识课参考书，以及众多心理学爱好者了解心理学世界的“敲门砖”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;权威作者——当代著名心理学家菲利普·津巴多：为祝贺第8版中文版的出版，被誉为“当代心理学的形象与声音”“心理学界的摇滚明星”作者津巴多特为本书写了中文版序，并录制了祝贺视频。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;权威译者：本书翻译特别聘请了中国科学院学部心理健康与社会治理研究支撑中心首席科学家/中国科学院心理研究所所长傅小兰，并且集合了书中14个心理学领域的14位专家，他们分别来自中科院心理所、北京大学、人民大学、北京师范大学、济南大学、中山大学、浙江理工大学等高校。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;权威推荐人：中国心理学会现任理事长赵国祥，几任中国心理学会原理事长白学军、沈模卫、莫雷、游旭群、周晓琳，亚洲心理协会主席、中国科学院心理研究所学位评定委员会主任韩布新，全国应用心理专业学位研究生教育指导委员会副主任吴艳红联合推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;内容涵盖14个基础心理学细分领域：生物心理学、认知心理学、毕生心理学、社会心理学、人格心理学、心理障碍及治疗等14个领域。如果你是心理学专业的学生，这本书的内容将和你一同选择你未来的细分方向；如果你是普通心理学爱好者，这本书全面丰富的内容，将包含一系列有趣的心理议题，包括情绪、智力、思维、动机、人格、亲子关系、亲密关系、心理问题，等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.最大特色——核心概念与关键问题：每一细分专题均由一个生活中常见的问题引出，并围绕该问题提出相关的心理学细分领域的核心概念，在回答一系列关键问题的过程中帮助学习者建立对该领域的认知。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;版块丰富：为了让阅读与学习更有趣，本书版块丰富，如“心理学很有用”“试一试”“写一写”“批判性思维的应用”等。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;8.更新前沿研究内容：在第8版中，津巴多做了一系列非常重要的更新，修正、删减、增加近50%的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲利普·津巴多（Philip G. Zimbardo）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psychology and Life</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-and-life/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/psychology-and-life/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学与生活》是一部心理学经典教科书，心理学导论类教材的典范之作，在美国及许多国家的心理学界都有着很高的知名度。美国ETS将其推荐为GRE心理学专项考试的主要参考书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;开创这本书的作者菲利普·津巴多是当今世界首屈一指的心理学家，曾因其卓越的斯坦福监狱实验而闻名世界，更因撰写《心理学与生活》和主持电视系列片《探索心理学》而被誉为“当代心理学的声音和面孔”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我国心理学界有不少教师多年来一直在用本书英文版作为教学用书。怀着对我国心理学基础教育和普及的使命感，北京大学心理学系19位教授通力合作，每人根据自己的研究专长和兴趣各选取一部分，精心翻译。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学与生活》首版于20世纪30年代，半个多世纪以来，不断与时俱进，迄今已修订19次。每次修订既力图反映心理学新近的研究进展，也保持其一贯的宗旨，即“心理学是一门科学，同时关注这门科学在生活中的应用”，可谓历久弥坚，历久弥新。本书译自英文原版第19版，较第16版已经有了大幅的修订，全书精简为16章，更新了数十万字和1000多篇参考文献，新增了“生活中的心理学”与“生活中的批判性思维”两个专栏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，此次在译文上也进行了精心修订。与之前出版的精装彩印的典藏版相比，本版在书后增加了各章的练习题及专业术语表，更好地满足课程教学的需要。正如作者所言：“心理学是一门与人类幸福密切相关的科学”，本书贴近生活、深入实践的独特风格，使其一直是一般大众了解心理学、更好地理解人性和全面提升自身素质的推荐读物。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;菲利普·津巴多（Philip G. Zimbardo）是美国心理学协会（APA）前主席，科学协会主席委员会（CSSP）前主席，斯坦福大学的荣誉退休教授，他在斯坦福大学教授心理学导论课程长达50年。在过去的38年里，他撰写并与格里格合著了《心理学与生活》，以及配套的《教学指南》和《学习指南》。因为主持广受欢迎的 PBS 电视系列片《探索心理学》，他被世界公认为“当代心理学的声音和面孔”，这部电视系列片至今仍在美国和全世界的中学和大学课程中广为使用。津巴多不仅热爱开展和出版关于各种主题的研究，而且也热衷于教学和参与公众及社会服务活动。津巴多一直是许多社会心理学领域中硕果累累、富有创新的研究者，发表了350多篇专业论文、通俗文章和书中的章节，出版了50多部著作。为了表彰他丰硕的研究成果，美国心理学协会向津巴多颁发了E.西尔格德普通心理学终身成就奖。他还因为对人性的大量研究荣获瓦茨拉夫·哈维尔基金奖。津巴多目前在帕洛阿尔托大学心理学博士（PsyD）联盟项目任教，并在全世界发表演讲。他现在的研究关注英雄主义的心理学。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>存在主义心理治疗</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/existential-psychotherapy/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/existential-psychotherapy/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;存在主义治疗是每一个心理治疗师在其临床工作和个人生活中都可能会采用到的一种精神取向，或者说是生活哲学。心理治疗的根本问题与人类存在的核心问题在这里相遇。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在本书中，亚隆教授从临床经验、实证性研究、哲学文献以及其他大量资料出发，围绕着四个“生命的终极关怀”——死亡、自由、存在的孤独和无意义——逐一进行深入的探讨，阐述每一个存在性关怀的意义，并论述治疗师应该如何通过对他们的理解来进行有效的临床工作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书不仅为那些存在主义取向的心理治疗师提供了一部经典的教科书，同时也为所有流派的治疗师以及所有思考过人生意义的人提供了一个对生命和存在进行反思的空间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧文·D. 亚隆，斯坦福大学医学院精神病学教授，美国团体心理治疗的权威、当代精神病学大师，存在主义治疗三大代表人物之一。曾因其在临床精神病学领域的贡献，于1974年获美国爱德华·史崔克精神病学奖，1979年获美国精神病学协会奖励基金。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-64074340-c55d1f?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>社会心理学 Social Psychology</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/social-psychology/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:01:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/social-psychology/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·迈尔斯的《社会心理学》是美国700多所大专院校社会心理学教学所采用的教材，自出版以来深受广大师生和社会心理学爱好者的喜爱，并被翻译成多种语言，有着广泛的影响力。本书是英文第11版。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全书共分四编：社会思维、社会影响、社会关系和应用社会心理学。第1 章（社会心理学导论）着重介绍社会心理学的基本概念、重要观点、价值观对心理学的影响、社会心理学研究方法等内容，为读者系统完成后面四编社会心理学的课程奠定了坚实的基础。第一编（2&lt;del&gt;4 章）着重探讨我们如何看待自己和他人。涉及自我概念、自尊、自我控制、自我服务偏差、印象管理、社会信念和判断、态度与行为的相互影响等内容。第二编（5&lt;/del&gt;8 章）着重探讨我们如何彼此影响和联系，深刻剖析社会影响的威力。涉及态度与行为的文化根源、社会服从的力量、说服的原理和群体影响等内容。第三编（9&lt;del&gt;13 章）着重探讨我们彼此如何发生联系，分析了人与人之间感受和行为的正负极性：偏见、攻击、吸引与亲密、利他、冲突与和解。第四编（14&lt;/del&gt;16 章）着重将前面章节中的理论原理、研究成果应用到现实生活之中，社会心理学的应用其实贯穿全书，但这编系统介绍了社会心理学在临床、司法等领域中的应用，最后还展望了社会心理学与人类可持续发展的未来的关系，尤其探讨了在面临人口增长、过度消费、全球变暖等生态危机时，社会心理学应该发挥的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·迈尔斯充分发挥了其在心理学写作方面无与伦比的才能，将科学的严谨性和人文的宽泛性巧妙地结合，兼具感性和理性，能让读者在愉快的阅读过程中轻松掌握心理学知识。可以说迈尔斯的《社会心理学》甫一问世即成为同类图书的翘楚，即使是抽象严谨的科学知识，都能通过生动的插图、幽默的漫画、睿智的引言、清晰的表格、优美的语言鲜活地展现在读者面前，让知识的学习变成愉快的旅程。每次再版迈尔斯都会向全球心理学的师生们征求意见，以保证本书学术的前沿性、定义的精确性、研究的严谨性、理论的全面性。此外还通过一些专栏启发读者思考，如“聚焦”关注社会心理学历史上的一些经典研究；“研究特写”介绍当前社会心理学的一些重大发现；“研究背后的故事”则能让读者了解这些社会心理学大师们的研究之路。本书适合心理学、社会学等专业的广大师生，同时也适合对社会心理学感兴趣的普通读者。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·迈尔斯自从获得爱荷华大学的博士学位之后，就在密歇根的霍普学院工作，成为心理学教授，并且开设了多门社会心理学的课程。霍普学院的学生邀请他在毕业典礼上发言，并评选他为“最杰出的教授”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>红书 The red book</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-red-book/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:01:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-red-book/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.国内首次授权出版，市面上仅有的一字未删的原版作品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.资深荣格学者呕心沥血13年考证解读，撰写近20万字导读及全书注解，帮助读者精确理解荣格思想。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.领略荣格瑰丽奇绝的想象，驾驭文字在神话世界和梦境中遨游。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4.欣赏荣格天赋异禀的艺术才华，近距离观摩荣格令人叹为观止的绘画和书法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5.援请专业荣格学者精心翻译中文，呈现能够让人读得懂的荣格。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6.装帧制作精良，全彩四色精装，双封套，四版随机封面，另附赠四张精致明信片，奉献极致阅读体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学自开创以来，从来没有哪一本书像《红书》这样，从开始写作到出版面世，历经如此漫长的岁月和波折。也很少有著作像《红书》一样，在未曾出版之前，就对20世纪的社会和思想史产生如此深远的影响。《红书》可以被视为荣格的私人日记，记录了他在1914~1930年间的“自我实验”，荣格曾为它花费16年时间精心雕琢，将它视为自己后期著作的核心与关键来源。在此之后，他却又令人费解地突然中断了继续写作，将之束之高阁。直到荣格去世后几十年，荣格继承人协会才授权委托资深荣格学者索努•沙姆达萨尼教授进行编辑、翻译、出版。索努教授为《红书》耗费了13年的心血，才终于使得它面世出版。这本充满神秘色彩的“时光之书”，为充分理解荣格的作品开创了一个新纪元。它打开了一扇独一无二的窗口，让世人可以看到荣格是如何在他生命中的特殊时期修复了他的灵魂，继续研究心理学，从而成为一代大师。不论是它在荣格一生发展中所占据的地位，还是作为一件艺术品，《红书》的出版都堪称一个里程碑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;荣格&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们时代的神经症人格</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-neurotic-personality-of-our-time/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:01:02 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-neurotic-personality-of-our-time/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我们时代的神经症人格》是作者的代表作，全面分析了现代人的病态心理和变态人格。作者认为，我们每个人的内心时刻处于各种矛盾与冲突之中，而最主要的冲突就是我们都同时具有“亲近人”、“对抗人”、“逃避人”的冲动。这些冲动若协调不好，就会使我们陷入各种各样的焦虑和神经症。 《我们时代的神经症人格》由卡伦·霍尼编著。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;卡伦·霍尼（1885-1952），与弗洛姆齐名的西方当代新精神分析学派的主要代表，德裔美国心理学家和精神病学家，新弗洛伊德主义的主要代表人物。霍尼是社会心理学最早的倡导者之一，她相信用社会心理学阐明人格的发展比弗洛伊德的性概念更适当。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-64059421-fbc4ae?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自卑与超越 What Life Could Mean to You</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/what-life-could-mean-to-you/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:01:01 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/what-life-could-mean-to-you/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《自卑与超越》是阿德勒从个体心理学观点出发，阐明人生道路和人生意义的通俗性读物。但通俗中包含着极深的哲理和巨大的学术价值。在《自卑与超越》中，作者提出：每个人都有不同程度的自卑感，因为没有一个人对其现时的地位感到满意；对优越感的追求是所有人的通性。然而，并不是人人都能超越自卑、关键在于正确对待职业、社会和性，在于正确理解生活。那些自幼就有器官缺陷或被娇纵、被忽视的儿童，以后在生活中容易走上错误的道路；家长和教师应培养他们对别人、对社会的兴趣，使他们真正认识“奉献乃是生活的真正意义”。这样，他们就能够从自卑走向超越。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿尔弗雷德•阿德勒（Alfred Adler ，1870—1937），奥地利精神病学家。个体心理学的创始人，人本主义心理学先驱，现代自我心理学之父。弗洛伊德的学生之一，但也是精神分析学派内部一个反对弗洛伊德的心理学体系的心理学家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿德勒有《神经病的形成》《自卑感》等著作，他将精神分析由生物学定向的本我转向社会文化定向的自我心理学，对后来西方心理学的发展具有重要意义。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-64059415-8bbbc8?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;（访问密码：4184）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>当尼采哭泣</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/dang-ni-cai-ku-qi/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 06:01:12 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/dang-ni-cai-ku-qi/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;欧文·亚隆流传最广的经典之作！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当名医遇到哲学超人，演绎出心理咨询的诞生过程 初级心理咨询师推荐必读书目！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“孤独只存在于孤独之中，一旦分担，它就蒸发了。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“希望是最大的灾难，因为他延续了人的苦难。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“任何不曾杀死我的东西，让我更强壮。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;究竟谁是病人？谁是医生？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如诗般的语言，理性缜密的思辩，情节充满悬疑，高潮迭起，结局却出人意表……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;主角：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼采，著名的哲学家及诗人，其著名的“超人哲学”备受争议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;布雷尔，十九世纪末欧洲最负盛名的医生，弗洛伊德的导师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;主要配角：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;弗洛伊德，精神分析学派创始人，曾与布雷尔合著《歇斯底里症研究》。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Beautiful, Terrible Thing: A Memoir of Marriage and Betrayal</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/a-beautiful-terrible-thing/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/a-beautiful-terrible-thing/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;你是否曾经历过一场从童话般浪漫到噩梦般的爱情？若你曾有过这样的经历，那么这本书或许会引起你的共鸣——或许你希望永远不必经历。在这本书中，韦特以一部心理惊悚小说的笔触，讲述了一名女性在阅读一封引起怀疑的电子邮件后，发现自己婚姻背后的真相。在回顾过去的点滴与现实的残酷之间，韦特分析了这段关系中的谎言、背叛和不忠。《一件美丽又可怕的事》不仅是一个关于爱情从甜蜜到苦涩的故事，更是一个关于人性复杂面的深刻剖析。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jen Waite lives in Maine with her young daughter.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>It&#39;s Not You</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/its-not-you/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/its-not-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s Not You: How to Identify and Heal from NARCISSISTIC People&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果你正经历或曾经经历过与自恋者的关系，这本书或许能帮你迈出康复的第一步。书中深入剖析了自恋者的典型行为模式，并为你指明了康复之路。作者拉马尼博士基于二十多年的自恋主义研究，结合与幸存者的互动经验，为我们揭示了如何增强对“煤气灯效应”的抵抗力，逐步摆脱那些将你困住的创伤性联系，建立并坚守现实的界限，区分自恋行为和无益行为，并在自我不断被否定的过程中找回自我。翻开这本书，停止自责，开始疗愈。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dr Ramani Durvasula is a licensed clinical psychologist, Professor Emerita of Psychology at California State University Los Angeles and the Founder and CEO of LUNA Education, Training &amp;amp; Consulting. She discusses narcissism on her popular YouTube channel, on social media as @DoctorRamani on her popular online program on healing from narcissistic abuse and as the host of the podcast &amp;lsquo;Navigating Narcissism&amp;rsquo; with Dr Ramani.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Attached</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/attached/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/attached/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;想知道你的依恋风格是什么吗？这本书会为你解答。尽管《依恋关系》出版于2012年，但至今仍是探讨人际关系的经典之作。通过这本书，你将清晰地认识到自己和伴侣（或潜在伴侣）的依恋风格——是安全型、焦虑型还是回避型。同时，你也会发现，了解成人依恋理论（由心理学家约翰·鲍尔比在20世纪50年代开创）如何助你一臂之力，找到并维持爱情。最重要的是，通过阅读本书，你将学会如何根据依恋风格背后的科学原理，轻松驾驭自己的人际关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amir Levine, M.D. is an adult, child, and adolescent psychiatrist and neuroscientist. He graduated from the residency program at New York Presbyterian Hospital/Columbia University and for the past few years Amir has been conducting neuroscience research at Columbia under the mentorship of Nobel Prize Laureate Eric Kandel. Amir also has a passion for working with patients and it is in this context, while working with mothers and children in a therapeutic nursery, that he first discovered the power of attachment theory. His clinical work together with his deep understanding of the brain from a neuroscientist&amp;rsquo;s perspective contribute to his appreciation of attachment theory and its remarkable effectiveness in helping to heal patients. Amir lives in New York City. Rachel Heller, M.A. studied at Columbia University with some of the most prominent scholars in the field of social psychology. She now works with families and couples as a psychologist in private practice. Rachel lives in Israel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>非暴力沟通 Nonviolent Communication</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/nonviolent-communication/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:59:44 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/nonviolent-communication/</guid>
      <description>&lt;p&gt;原作名: Nonviolent Communication: A Language of Life&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为一个遵纪守法的好人，也许我们从来没有想过和“暴力”扯上关系。不过如果稍微留意一下现实生活中的谈话方式，并且用心体会各种谈话方式给我们的不同感受，我们一定会发现，有些话的确伤人！言语上的指责、嘲讽、否定、说教以及任意打断、拒不回应、随意出口的评价和结论给我们带来的情感和精神上的创伤，甚至比肉体的伤害更加令人痛苦。这些无心或有意的语言暴力让人与人变得冷漠、隔阂、敌视&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;马歇尔·卢森堡博士由于在促进人类和谐共处方面的突破成就，2006年他获得了地球村基金会颁发的和平之桥奖。卢森堡博士早年师从心理学大师卡尔·罗杰斯，后来他发展出极具启发性和影响力的非暴力沟通的原则和方法，不仅教会了人们如何是个人生活更加和谐美好，同时解决了众多世界范围内的冲突和争端&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>怎样才叫会说话 Conversationally Speaking</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/conversationally-speaking/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:59:39 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/conversationally-speaking/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人会认为，有些人天生伶牙俐齿，有些人生来笨嘴拙舌。实际上，没有人生来就是巧舌如簧，能说会道的人只是掌握了一些大家都学得会的简单技巧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些技巧就如同工具。想象一下用螺丝刀来钉钉子，或者用铲子来锯木头，即使花费五倍时间，仍会一无所获。如果选用正确的工具——榔头和锯子，做起事来就能节省很多力气。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同样的道理可应用于谈话的工具和技巧。你施展了你所有的技巧，只是这些技巧通常没有用对地方。你可以做得更好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;研究交际学、心理学等的学者们，已经发现了能够有效促进社会交往的具体技能，并且，你能在短时间内就掌握它们。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本书，就是基于学者们的这些发现，以一种有趣、直接、非技术性的方式来传授这些技巧。作者分门别类地介绍了沟通中可以用到的各种技巧，包括提问、称赞、倾听、自我披露、利用自由信息、运用肢体语言、克服紧张情绪等，清晰地说明了为什么这样做，以及具体怎么做。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，正如读一本关于健身的书不会让你的肌肉强壮一样，仅仅读这本书也不会增进你的社交技能。这本书给了你很好的工具和方法，你需要的就是实践。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾伦·加纳（Alan Garner）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生脚本 What do you say after you say hello</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/what-do-you-say-after-you-say-hello/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 06:59:38 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/what-do-you-say-after-you-say-hello/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是沟通分析创始人伯恩最重要的著作，讲述人如何在年幼的时候“规划”了自己的人生脚本，又如何践行“失败者”的角色。伯恩与其他精神分析流派的不同主张是，心理治疗不应该仅仅是使人好受一点或是更适应一点，而是要彻底改变原有的脚本命运，活出真正成功和幸福的人生。他不仅帮助人们认识到自己的失败脚本，也帮助人们改写脚本，不再受其无形的约束。伯恩的写作风格和他的治疗一样，风趣幽默、又极犀利，使人欲罢不能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你新认识了某个人。你说“你好”。对方也说“你好”。接下来你会说什么？你又会做什么？你会匆匆离去吗？你会主动交流吗？还只是等着？还是什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;好吧，在本书中，艾瑞克·伯恩说，无论你接下来做了什么，都取决于你的“脚本”。你现在如何回应他人取决于你小时候做出了关于自己、关于他人以及关于世界的怎样的情感决定。脚本是关于你打算如何度过一生的计划。你制订这个计划时还只是个小孩子，它基于你当时对世界的了解。早年决定由你做出，在人生的后续阶段，你也可以根据需要改变这些决定，即改变你的脚本。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脚本是了解人类命运的重要概念。脚本可以解释为什么一个人终其一生都在努力，却仍旧无法感到满足；也可以解释另一个人为什么在人生中只是做了点小事，却感到相当欢喜。或者，为什么一个人很会与人打交道，而另一个人却备感孤独；为什么一个人在年老时适应良好，而另一个人却感到想跳下桥头，终结生命。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;脚本的内涵相当深厚。本书是一本经典著作，因为脚本这个概念第一次在心理学及沟通分析领域被提出。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾瑞克·伯恩（Eric　Berne），美国心理学家，早年学习精神分析，20世纪50年代创立沟通分析流派（Transactional Analysis，简称TA）。其沟通分析法在此后的几十年中，在心理治疗、教育、管理以及各个与人际关系密切相关的工作领域里，产生了积极而深远的影响。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>DK系列 Improving Your Memory</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/improving-your-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/improving-your-memory/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;From people management techniques and leadership skills to the latest in office technology and decision-making methods, these handy, extensively illustrated business handbooks, for novice and experienced managers alike, cover a wide range of essential business management problems, techniques, approaches, skills, and solutions. Original.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>焦虑的意义</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%84%A6%E8%99%91%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《焦虑的意义》是一代心理学大师罗洛•梅的代表作，系针对当代最普遍、最突出的心理问题——焦虑而写。作者检视了不同的焦虑理论，从哲学、生物学、心理学、文化学等多角度分析了焦虑发生的心理本质及其积极意义。作者挑战“精神健康就是没有焦虑”的流行观念，发现了适切的焦虑与人的活力、与创造性成就的内在关联。作者进而根据未婚妈妈等大量的临床案例，指出了管理焦虑的方法和途径。《焦虑的意义》对当代深陷焦虑之中的各界人士极有参考价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;书如其名，这是一本超级实用的焦虑自救指南。&#xA;一上来，就提出了一个让书单狗醍醐灌顶的观点：&#xA;焦虑就是把现实过分理想化，导致对真实世界的无力接受。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且这本书不仅戳心，&#xA;还提出了一个非常振奋人心的观点，&#xA;焦虑其实也是我们最好的老师，能激发我们面对困难的勇气！&#xA;甚至还告诉我们，如何将焦虑转化为动力！&#xA;比如，很多人常常因焦虑而拖延，制定日程表就可以将焦虑转化为动力。&#xA;当你整理出所有事项，分析出事情的轻重缓急，&#xA;你会发现焦虑不复存在，取而代之的是行动的动力。&#xA;焦虑不会被消灭，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;与焦虑同行，才能找到生命的真正意义和内心的平静。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>逃避自由-双语阅读</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%83%E9%81%BF%E8%87%AA%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%83%E9%81%BF%E8%87%AA%E7%94%B1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;If humanity cannot live with the dangers and responsibilities inherent in freedom, it will probably turn to authoritarianism. This is the central idea of Escape from Freedom, a landmark work by one of the most distinguished thinkers of our time, and a book that is as timely now as when first published in 1941. Few books have thrown such light upon the forces that shape modern society or penetrated so deeply into the causes of authoritarian systems. If the rise of democracy set some people free, at the same time it gave birth to a society in which the individual feels alienated and dehumanized. Using the insights of psychoanalysis as probing agents, Fromm’s work analyzes the illness of contemporary civilization as witnessed by its willingness to submit to totalitarian rule.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>外貌心理学</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%96%E8%B2%8C%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 13:05:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A4%96%E8%B2%8C%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;西英格兰大学外貌研究中心的教授尼古拉·拉姆齐和黛安特·哈考特基于多年的研究，发现很多人都会对自己的外貌产生忧虑，甚至为此痛苦。这些人包括相貌普通的正常人，以及有生理缺陷的人群，他们都因为外貌产生了抑郁、焦虑等心理问题，并长期陷在这种困扰中。 《外貌心理学》对外貌心理学的研究历史进行了回顾，并在此基础上做出深度总结，提出了批判性的观点。作者阐述了普通人产生的与外表相关的担忧和苦恼，以及那些先天有缺陷或后天因各种原因导致外貌缺陷的人（如唇裂、瘢痕和痤疮等）的痛苦。作者指出，目前研究者在方法论上面临着很多挑战，我们需要通过心理干预和社会支持帮助大家解决这些心理问题，克服因外貌带来的心理障碍。 这本书能够为相关专业人士以及所有重视外貌的人提供深度的理论基础，并给予其启迪。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;（英）尼古拉·拉姆齐，西英格兰大学CAR中心（外貌研究中心）主任，外貌与健康心理专业教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;（英）黛安娜·哈考特，西英兰大学CAR中心（外貌研究中心）高级讲师。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55301848-54a72a?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>情绪疗愈：摆脱内心的焦虑（套装共六册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%83%85%E7%BB%AA%E7%96%97%E6%84%88%E6%91%86%E8%84%B1%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E7%84%A6%E8%99%91/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 08:02:58 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%83%85%E7%BB%AA%E7%96%97%E6%84%88%E6%91%86%E8%84%B1%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E7%84%A6%E8%99%91/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《情绪修复全书：17个对症下药的心灵处方》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们无比注重情绪，渴望每天都快快乐乐。只是每种情绪问题各有特点，我们需要有针对性地进行处理，诱导其成长和修复。被德国《图片报》誉为蕞著名情绪专家的贝尔伉俪，依据其30余年的治疗经验，全面盘点、深入剖析了大家熟悉或陌生的17种情绪。这其中既有快乐、悲伤、生气等常规内容，也有羞耻、好奇心、自我陌生等“不像情绪的情绪”。针对每种情绪的特点，作者分别用诗意的语言介绍了其基本内涵，立足现实生活进行了答疑解惑，并将操作指南倾囊相授。读者可以在真实案例中窥见自己的影子，尝试按照作者传授的步骤，一点点见证情绪的自我修复与成长，生活得更有质感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《好心情练习手册：不被情绪左右的28个习惯》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;愤怒、焦虑、恐惧、不安……现当我们无法排除和整理情绪时，最终的结果就是让自己“混乱不堪”“焦躁不已”。本书作者西多昌规是日本知名精神科医师。他针对“如何不被情绪影响”“正确处理负面情绪”这些事项，提出了28个一定能够做到的日常练习。比如，给压力定一个期限，尽最大的努力，做不到就彻底放弃；让情绪达到临界值的自己“暂停一下”，暂时放下不愉快的心情，只专注眼前的工作；想烦恼时，就尽情地烦恼，等到大脑里出现其他事情时，就代表烦恼结束了；等等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《活下去的理由》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;24岁时，作者马特•海格不幸被命运选中，成为抑郁症患者。本书讲述了这个并不比任何人坚强的年轻人，一点一滴克服精神上的极度痛苦，从绝望中活下来的故事。在《活下去的理由》中，马特一面以文学手法精确再现那些不被理解、无法言说又撕心裂肺的精神痛苦，代抑郁症患者发出那些不曾被世界听到的呼喊；一面又用举重若轻的笔调，讲述他在爱的陪伴下一次次击退黑暗的经历，向读者分享了一场绝望与希望并存、黑暗和温暖交织的生命之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《如何活出自主人生》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;很多人想要取悦他人、避免冲突，常常因为别人的期望而忽视自己的需求，因此听任外界的摆布，无法主宰自己的人生。本书通过阐释道理、分析个案、设计练习的方式，帮助人们处理与工作、伴侣、家人、时代及自己的关系。从而让人们学会认识自己的价值，与自己内心的批评家和解，相信自己的直觉，最终过上自主的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《化解我们内心的冲突》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你或许感到周围到处都是火药桶，个个一碰就炸。沟通总是力不从心，满腹委屈却敢怒不敢言。你会迫切地期待别人认错改过，幻想事情因此就能有所改观。然而仔细检视战火蔓延之处，我们就不难发现，所有的冲突，都源于自我背叛。不是别人跟你过不去，是你在跟自己较劲。阅读本书时，你将跟随一位问题少年的父亲一起参加一次特别的座谈会，像剥洋葱一样一层层深入冲突的内核，直面自己内心最初的冲动，并借助金字塔模型由内而外地解决问题。化解冲突最关键的不是纠正行为，也不是情绪管理，而是看清并忠于自己，获得内心的和平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《万幸我还活着》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入大学后，我曾一度患上了严重的“社交焦虑症”，穿过黑暗笼罩无尽隧道时，无休止地徘徊于莫比乌斯环中时。我奢望着有一天可以回归正常的生活，在医生、家人和朋友的帮助下，我踏上了一条异常艰难的重生之旅……万幸，我没有放弃！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者简介：&#xA;乌多•贝尔：德国心理学博士（医学方向）、大学教师、教育家、治疗师和咨询师。1987年与妻子加布里埃莱•弗里克-贝尔共同创立“积极治疗法”，旨在通过除语言外的其他途径（如舞蹈、诗歌和音乐）达到心理治疗的效果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;西多昌规，精神科医师、医学博士。斯坦福大学医学系睡眠、身体节奏研究所客座讲师。迄今为止，不仅在临床诊治了多数患者，作为企业精神科职业健康医生，也关注企业员工的精神健康问题。现在于斯坦福大学进行睡眠医学的研究。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马特•海格，英国作家。在24岁时患上抑郁症，后通过写作踏上自我救赎之路。著有《我遇见了人类》《英国最后一个家族》《如何停止时间》等多部畅销小说，均被改编为电影剧本。马特曾荣获斯马尔蒂斯文学奖等诸多荣誉，《纽约时报》称赞他是“兼具严谨与天赋的小说家”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-58558029-5388cd?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>打开心灵之门 - 自我心理调控手册</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%89%93%E5%BC%80%E5%BF%83%E7%81%B5%E4%B9%8B%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:20:17 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%89%93%E5%BC%80%E5%BF%83%E7%81%B5%E4%B9%8B%E9%97%A8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;现代社会，生活节奏快、压力大，不同的人都会有不同程度的情绪波动和心理压力。蓄积在心中的压力，如果得不到及时的纾解，长此以往，会影响到身心健康。自我心理调控是应对心理问题最有效的手段之一。本书通过作者多年从事心理咨询工作积累的经验、方法与案例，用生动的语言向读者讲述如何识别情绪、管理情绪，进行自我心理调控，以期使读者打开心理之门，保持淡定、从容的心态，提高生活的幸福感和满足感。 本书适用于心理压力较高、情绪波动较大的普通大众。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-58498695-1743db?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt; (访问密码: 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>改变历史的100个实验（套装2册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%94%B9%E5%8F%98%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84100%E4%B8%AA%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:57:42 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%94%B9%E5%8F%98%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84100%E4%B8%AA%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;薛定谔的猫---改变物理学的50个实验&#34;&gt;薛定谔的猫 - 改变物理学的50个实验&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;巴甫洛夫的狗---改变心理学的50个实验&#34;&gt;巴甫洛夫的狗 - 改变心理学的50个实验&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;★精选物理学史上绕不过去的50个实验，快速、清晰地解析每一个实验的背景、过程、结论和含义。如：阿基米德浮力实验、光速测定实验、法拉第电磁实验、杨氏双缝实验、寻找以太实验、薛定谔的猫实验等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★回溯物理学的发展历程，50个实验按时间顺序排列，像50个里程碑，帮助读者搭建起基本的物理学史体系。同时涵盖面广泛，经典力学、电磁学、热力学、相对论、天体物理、量子物理均有涉及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★让认为物理学艰深的的你对物理产生浓厚兴趣，让略知皮毛的你了解众多著名物理实验中的所以然。深奥难解的物理学，也可以变得简单、快速理解及充满乐趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★没有术语，全部用通俗语言和故事将实验精髓呈现出来，非常适合科普爱好者、学生入门启蒙、对新知感兴趣的大众阅读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★趣味性强。新颖的版式和带有后现代主义、夸张、不拘一格的配图，图像符号结合活泼的文字，让科学读起来过目难忘、快速记住知识，一点都不枯燥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介--------1&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;★精选心理学史上绕不过去的50个实验，清晰地解析每一个实验的背景、过程、结论和含义。如：巴甫洛夫垂涎的狗、小艾伯特实验、米尔格拉姆服从研究、津巴多的斯坦福监狱实验，等等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>情绪与心理经典著作（套装共7册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%8E%E5%BF%83%E7%90%86%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%91%97%E4%BD%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 12:11:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%83%85%E7%BB%AA%E4%B8%8E%E5%BF%83%E7%90%86%E7%BB%8F%E5%85%B8%E8%91%97%E4%BD%9C/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《情绪管理：管理情绪，而不是被情绪管理》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/41lTFoqOXfL._SY346_.jpg&#34; alt=&#34;情绪管理：管理情绪，而不是被情绪管理&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本人人可掌握的情绪管理手册。&#xA;在本书中，有着多年情绪管理经验的大师将告诉我们如何有效地、以更健康的方式管自己的情绪，从生理和认知层面帮助我们重新认识情绪，并从性别差异的角度探索情绪的触发因素和反应等方面的不同。&#xA;本书的特点在于每章都附带有相应的记录、测验和互动练习，帮助读者评估自己的行为模式，发现思维对情绪的感知和影响，让读者在发现情绪问题的过程中接纳自我，掌握正确的情绪管理方法，最后通过修复性沟通实现幸福健康的人际关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《简约认知行为疗法十堂课：管理焦虑、抑郁、愤怒、恐慌和担忧》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/41iTiAkv3XL._SY346_.jpg&#34; alt=&#34;简约认知行为疗法十堂课：管理焦虑、抑郁、愤怒、恐慌和担忧&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书为有名心理学家及畅销书作家，通过自我实践及工作经验，为读者介绍认知行为疗法（CBT）入门书，他给读者提供了能实际应用到生活中的一种可操作的、简约的CBT心理治疗法。&#xA;本书对CBT的十项基本原则进行了实用、简明、全面地解释，让读者在制定目标改善情绪以及自我评估部分，获得可见的进步。书中辅以示例、相关图表、实际操作方法，可读性高、可操作性非常强。&#xA;阅读本书，帮助你解决生活中遇到的种种困惑与情绪问题，能让你抛开纷乱的消极情绪，从而生活得更快乐。&#xA;本书适合在大众读者，以及心理咨询师和心理专业的人读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《接纳：在坚硬的世界柔韧前行并拥抱无限可能》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/41mufnEMTHL._SX218_BO1,204,203,200_QL40_FMwebp_.jpg&#34; alt=&#34;接纳：在坚硬的世界柔韧前行并拥抱无限可能&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你愿意生活得更快乐、更轻松、更平静吗？&#xA;那就去接纳，也就是接受生活本来的样子。接纳自己，意味着爱自己本来的样子；接纳现实，意味着你愿意利用现状来追求改变。接纳并不意味着没有改变的希望，而意味着你站在无限可能的门外。接纳是顺水行舟，不仅让我们获得内心的平静和幸福，还会带来情感上的解放，真正迎来人生的蜕变。&#xA;作者探索了从抗拒到顺应再到可能性的旅程，介绍了自我关怀这一简单方法，这是放下抗拒、扩展积极情绪、轻松面对现实的关键。本书结合个人经历和心理治疗案例，强调了接纳的力量，使我们学会接纳自己、接纳他人、接纳现实、接纳过去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《潜意识:控制你行为的秘密》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://m.media-amazon.com/images/I/516KZTiGwIL._SY291_BO1,204,203,200_QL40_FMwebp_.jpg&#34; alt=&#34;潜意识:控制你行为的秘密&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们常常认为我们所做的一切，都基于一个很好的理由。但是，我们从未考虑的是，实际上每一个选择、每一个行为背后都有一股未知的力量在影响着我们。与霍金合著《时间简史》（普及版）和《大设计》的知名物理学家蒙洛迪诺，将为我们开启一段潜意识探秘之旅。&#xA;这是一场关于潜意识的心理学盛宴，一部真正的集大成之作，让你在作者幽默的语言及大量的心理学实验与故事中揭开行为背后的秘密。这本书能够帮助你发现潜意识的积极作用，告诉你该如何与朋友、陌生人、配偶、同事、老板互动。《潜意识》必将彻底颠覆你认识自己的方式！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>美国名校学生喜爱的心理学教材丛书（套装共6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:56:23 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E5%90%8D%E6%A0%A1%E5%AD%A6%E7%94%9F%E5%96%9C%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%95%99%E6%9D%90%E4%B8%9B%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;发展心理学：桑特洛克带你游历人的一生（原书第5版）、教育心理学：激发自主学习的兴趣（原书第2版）、认知心理学：认知科学与你的生活（原书第5版）、心理学史（原书第2版）、工业与组织心理学（原书第7版）、工程心理学与人的作业（原书第4版）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是一部令人兴奋的、有强大吸引力的故事集，突显了社会心理学中你我他都关心的激动人心的话题，系统地分析了诸如攻击性、利他性、同情心、偏见、社会影响、移情与爱等人际交往中最重要的问题，这些问题到今天也是社会心理学的重要问题。学习完之后，我们可以逐步理解他人，在社会情境中认识我们自己，社会团体对我们的影响，我们如何做到人际吸引，人们为什么会助人，等等。本书适合普通高等院校心理学、教育学、社会学的本科生、研究生使用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;教育心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这本独具特色、灵活创新的《教育心理学》，自第1版出版以来广受好评，读者都为它的模块化主题结构所打动。第2版在第一版的基础上采纳了众多读者反馈的宝贵意见，以及最新的前沿科学研究，呈现给读者一部集实用性、创新性、前沿性于一体的优秀之作。本书具有如下特色：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;模块化主题结构。每个模块之间相对独立，具有高度的灵活性，比传统的教科书内容更精练、论述更深入。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创新性和前沿性。提供了一种创新性的教学方式，并收录了许多教育心理学领域的最新研究成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大量案例讨论。以真实课堂情境为背景，每一模块开篇都设有四个案例，分别针对儿童早期、小学、初中、高中阶段，力图以此鼓励实用精神，提倡对个体差异和教学内容的批判性思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;发展式研究方法。为不同年龄段学生的教育者提供最适合的案例参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;多样性整合。并非割裂地剖析每个概念及案例，而是将不同主题、不同情境综合，相互关联的概念可以同时出现，使之更易于区分理解，案例情境更多样化，更接近真实情境。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;认知心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书涵盖了了解人类心智的所有基本问题，例如我们如何感知他人、事件及各种事物，我们如何记忆以及我们究竟记住了些什么，我们如何在头脑中组织信息，我们如何调集这些信息以及其他心理资源以形成重要的决策。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;心理学史&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《心理学史(原书第2版)》按时间顺序，论述了推动心理学思想和学科发展的社会背景、重要人物及其思想、生活和所属理论学派。本书作者重视多样性和跨文化、跨学科视角，探讨了心理学在美德奥之外的国家和地区的发展，如中国、俄罗斯、日本和印度等。本书注重培养学生的批判性思维，每一章节均配备了适量的知识检测和网络学习资料。心理学史(原书第2版)文献丰富，内容翔实。除此之外，作者在书中还配了许多图表和人物照片，让读者直观地了解心理学史的相关知识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;工业与组织心理学&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《工业与组织心理学》（原书第7版）用平实的语言清晰地阐述了该领域中各种深奥的理论及实践应用，让读者易于理解且印象深刻。本书遵循“科学家-实践者”模式，将理论知识与实践紧密结合，体现为以下几个特点：&#xA;● 每章都会呈现工业与组织心理学家帮助解决组织问题的实际案例，并列出讨论问题，帮助读者更好理解如何应用书中知识。&#xA;● 每章会在章尾安排“做中学”练习，让读者通过练习加深对本章知识的理解。&#xA;● 从主要学术期刊上选取研究案例，进行详细介绍，作为每章内容的补充扩展。&#xA;● 增加多个国家和地区的研究成果介绍，让读者了解更多元的组织结构和管理特点。&#xA;心理学、管理学、人力资源相关专业的学生可以通过本书系统全面地了解工业与组织中的相关心理学知识。组织、企业中的管理者、人力资源岗位的人员，也可以通过本书更好地了解员工的工作与福祉。对于没有心理学知识背景的大众读者，本书也是工业与组织心理学入门的不错选择。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>鹿鸣心理·心理咨询师系列精选（套装14册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%B9%BF%E9%B8%A3%E5%BF%83%E7%90%86%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%B8%88%E7%B3%BB%E5%88%97%E7%B2%BE%E9%80%89/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 21:32:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%B9%BF%E9%B8%A3%E5%BF%83%E7%90%86%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2%E5%B8%88%E7%B3%BB%E5%88%97%E7%B2%BE%E9%80%89/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1精神分析式对话从心理医院到躺椅&#34;&gt;1.《精神分析式对话：从心理医院到躺椅》&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;精神分析大师沙格曼·卡亚金精神分析案例集国内首次出版。本书通过作者本人经手的经典个案，以叙事的方式展现了心理治疗医院设置，包括治疗方法、参与人员、治疗环境等多重因素如何在治疗强迫症、偏执、创伤后应激障碍、边缘型人格障碍等精神疾病中发挥作用。无论是对于心理学从业者，还是罹患精神疾病的患者及家人来说，都是一本不可多得的学习指南。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;沙格曼·卡亚金，美国门宁格诊所主治医师，贝勒医学院精神病学和行为科学系副教授。从业30余年，所任职的门宁格诊所是世界著名的精神分析治疗与研究中心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2临床心理督导提升文化胜任力&#34;&gt;2.《临床心理督导：提升文化胜任力》&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;内容简介-1&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书介绍了临床督导胜任力模型的基本理论，强调了关注督导师、治疗师和来访者的多元文化身份，提高自我意识，识别和理解文化环境、态度、价值观和出现问题的情境。全书通过大量丰富的临床督导案例展现当代美国心理治疗临床督导工作中常见的文化议题，详细呈现了督导师在应对这些议题时应具有的敏锐的觉察和思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-1&#34;&gt;作者简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;（1）卡罗尔·A.弗兰德 ，加利福尼亚大学心理学系教授，是被APA最早委托开展督导实习培训项目的专家，督导培训经历超过20年，被授予“2014年APA首席引用奖”。&#xA;（2）爱德华·P.谢弗兰斯科， 心理学教授，美国专业心理学委员会（ABPP）委员,他是佩伯代因大学临床与咨询心理学的“穆里尔 ·利普西教席” 教授 。&#xA;（3）西莉亚·J. 法利科夫，哲学博士，是享誉国际的家庭治疗作家 、教师 、临床医生及注册临床心理学家。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>探寻自我与心灵成长者的必读套装（10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8E%A2%E5%AF%BB%E8%87%AA%E6%88%91%E4%B8%8E%E5%BF%83%E7%81%B5%E6%88%90%E9%95%BF%E8%80%85%E7%9A%84%E5%BF%85%E8%AF%BB%E5%A5%97%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8E%A2%E5%AF%BB%E8%87%AA%E6%88%91%E4%B8%8E%E5%BF%83%E7%81%B5%E6%88%90%E9%95%BF%E8%80%85%E7%9A%84%E5%BF%85%E8%AF%BB%E5%A5%97%E8%A3%85/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;福格行为模型&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本书中，福格博士亲自拆解了他提出的福格行为模型，揭示了驱动人类所有行为的3个关键要素，解析了每一个要素在驱动人类行为中的重要作用，提供了激发每一个要素以更好地推动行为改变的有效方法。此外，福格博士还给出了让福格行为模型更好地发挥作用的两个方法，通过设计情绪来设计行为，通过打造高频率小成功让小改变自然生长。&#xA;本书不仅能够帮助人们毫不费力地养成好习惯，也能够指导人们成功对抗坏习惯；不仅能够帮助个人实现改变，也能够帮助群体直面挑战。只要掌握福格行为模型的精髓并加以灵活运用，每个人都能够轻松改变自己的工作与生活，成为自己想要成为的那个人。&#xA;本书给出了福格行为设计工具箱，包含15种人生情景与挑战、300个微习惯配方、100种庆祝方式，手把手地教你减重、减压、改善睡眠质量、摆脱坏习惯、提升效率……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生十二法则2&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现象级畅销书《人生十二法则》作者全新力作！《人生十二法则》给现代人提供了应对混乱生活的一剂良药，《人生十二法则2》则以全新的视角提出，只有勇敢超越秩序的边界才能积蓄起抵御悲观、焦虑与痛苦的内在能量，获得自由且丰盛的人生。&#xA;知名心理学家乔丹·彼得森教授根据现代读者都很关心的问题，比如如何经营亲密关系、如何突破事业瓶颈、如何化解内心的伤痛，提炼出了破解人生困局的12条基本法则，为你每一次的迷茫、犹豫和困苦指明方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生十二法则&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对任何事都提不起兴趣怎么办？我处于人生的至暗时刻怎么办？上班让我不快乐怎么办？面对人生中的混乱迷茫，我们真正需要的，不是虚伪的励志、空洞的安慰，而是严父近乎残酷的苛责教诲。&#xA;在引爆全球的现象级畅销书《人生十二法则》中，著名心理学家乔丹·彼得森将人类数千年来的哲学思考、神话故事中的精神财富与心理学、生物学、神经科学等学科的前沿研究相结合，用12条最基本的人生法则，为我们找到摆脱人生困境的方法。科学作家万维钢老师说：“彼得森这些建议我完全赞同，我希望我儿子长大以后读读彼得森这本书。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;千面英雄&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;约瑟夫·坎贝尔历尽多年搜寻阅读了全球各地的神话与宗教故事，将这些故事中的共通的奥秘汇集在几百页的《千面英雄》中，将神话之源轻松显现在世人面前。&#xA;坎贝尔告诉我们，英雄的旅程主要包括以下几个主要阶段。启程：放弃当前的处境,进入历险的领域；启蒙：获得某种以象征性方式表达出来的领悟；考验：陷入险境，与命运搏斗；归来：最后再度回到正常生活的场域。这是每一位英雄的必经之路。&#xA;穿越古今，打通全世界神话中的经脉，帮助现代人重拾解读神话的本能，让希腊、北欧、印度、埃及、中国神话再度与我们对话。引领我们发现内心的奥秘，接触终极的真实。鼓励我们开启生命的旅程，彰显生命的深层意义，为个人和社会寻找恩赐。&#xA;英雄就是能够战胜个人和当地的历史局限性的人，他们能够了解、接受并迎接命运的挑战。我们每个人都是人生旅程中接受考验的潜在英雄，只有接受生活的召唤，踏上考验的旅程，生命才能达到丰富多彩的境界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;鹿智者的法则&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在本书中，知名个人成长导师丹·米尔曼，将他多年探索心智的至理心得熔炼成12个简明的心灵法则，并用寓言的形式和优美的文字将其呈现出来，在林中鹿智者的带领下，读者将开启一次启迪生活智慧、释放内在力量的旅程。鹿智者所讲述的每一个法则都与生命的价值和生活的质量息息相关，能为生命带来美好的改变，能让你学会如何改善自己的人际关系、职业发展、生活状态与身体健康。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;深夜加油站遇见苏格拉底&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《深夜加油站遇见苏格拉底》根据作者丹•米尔曼传奇般的生活经历改编而成。正如作者在文中所说，这是一本改变生命的书。&#xA;考上知名学府、获得世界冠军荣誉的丹在短暂的欢乐过后，深深陷入无可名状的空虚和恐慌。无法入眠的他在一家24小时加油站遇见一位被他称作苏格拉底的老人，后来又认识了精灵般难以捉摸的女孩乔伊。苏格拉底带他体验或浪漫、或惊险、或恐怖、或温馨的旅程，帮助他从车祸的打击中恢复健康，以捉弄、嘲讽、关爱、抚慰、激励等令人匪夷所思但恍然大悟的种种方式指导他修炼，最终指引他打开和平勇士之道的大门，挣脱了肉体的束缚，获得了心灵的自由。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>色彩性格心理学</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%89%B2%E5%BD%A9%E6%80%A7%E6%A0%BC%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:12 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%89%B2%E5%BD%A9%E6%80%A7%E6%A0%BC%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书不仅限于对颜色中的单色进行解说，还包含了基于色彩搭配理论的色彩搭配活用方法的内容。这些色彩搭配的和谐理论能方便读者找到让自己感觉舒适的色彩搭配。如果读者了解了这些知识，就不会跟着模糊且随意的“感觉”走了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书看似是一本休闲读物，实际上是一本扎根于理论基础和科学依据的科普书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¤超实用。本书不但介绍了通过色彩了解性格的方法，同时还介绍了利用色彩改变他人及自己的方法。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¤通过丰富的插图和照片直观地介绍颜色的效果。通过18种基本色的特征和历史，详细地介绍了每一种颜色针对恋爱、工作、健康所产生的效果。每一种颜色都有相应的插图，让人一目了然。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;¤深入地介绍了“为什么颜色具有这种心理效果”。针对颜色为什么具有这种神奇效果的理论，比如对“绿色给人以治愈感的原因”“女性喜欢红色的原因”等，都进行了通俗易懂的解说。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;[日] 波波工作室PawPaw Poroduction&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们内心的“坏东西”</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E5%9D%8F%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;是什么让我们这么“坏”，又对“坏”充满热爱？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;朋友成功、同事倒霉、名人爆出丑闻……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人们一方面因为内心的“坏”而生发困惑和羞耻感，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;另一方面又对这样的情绪和心理热爱到不能自拔。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论是幸灾乐祸还是吃瓜围观，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每一种现象背后都有心理渊源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;让我们真诚拥抱心中的每一种“坏东 西”，&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;用它们对抗每一个不快乐的瞬间。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★TED高人气主讲人深刻揭露矛盾复杂的内心真相&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陈坤赞赏的英国情绪史领军人物蒂凡尼•瓦特•史密斯全新力作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们内心那些隐秘、难以启齿的情绪与心理，远远不是简单的一句“坏透了”就能概括的，多数情况下，它们是无伤大雅的趣味之源。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>生活的哲学心理学（套装10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:44:58 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;简介&#34;&gt;简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;人生十二法则&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我对任何事都提不起兴趣怎么办？我处于人生的至暗时刻怎么办？上班让我不快乐怎么办？面对人生中的混乱迷茫，我们真正需要的，不是虚伪的励志、空洞的安慰，而是严父近乎残酷的苛责教诲。 著名心理学家乔丹·彼得森将人类数千年来的哲学思考、神话故事中的精神财富与心理学、生物学、神经科学等学科的前沿研究相结合，用12条最基本的人生法则，为我们找到摆脱人生困境的方法。科学作家万维钢老师说：“彼得森这些建议我完全赞同，我希望我儿子长大以后读读彼得森这本书。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“活在当下”指南&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;国际当红学者萨姆·哈里斯一针见血地指出，趋乐避苦是人类的本能，而快乐本质上稍纵即逝，所以人们天生受困于循环往复的追求，不少人甚至终其一生都在这无形的牢笼中度过。要打破与生俱来的困境，成为自己人生的主人，就一定要升级心智模式，摆脱原始状态。如何做到这一点？身为哲学神经学双料博士的哈里斯独辟蹊径。书中，他将经典的哲学理论、前沿的科学发现、丰富的切身体验巧妙结合，理性睿智、亦庄亦谐地引导读者探寻关乎个体存在之根本的三大问题——意识是什么，自我究竟为何物，以及人生应该以什么为重要追求，从而一步步瓦解顽固的“常识性”认知，实现心智的提升，收获自在的高层级人生。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以大制胜&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何利用人的非理性说服他人？如何在说服的过程中利用视觉想象力？如何为对手贴标签，对其一击必杀？如何抢占制高点，转守为攻？如何在事情发生之前引导用户的思维？如何设计有效的口号，率先赢得客户？ 在本书中，知名系列企业管理漫画《呆伯特》作者斯科特·亚当斯介绍了自己的说服理论，即如何利用“武器级”说服力，抢先竞争对手影响受众，在竞争中赢得胜利。 亚当斯认为，说服力分为三个层次，分别是“商业级”“科学级”“武器级”。其中“武器级”说服力尤其难，达到这个级别的大师非常少，几位曾经的美国总统和乔布斯在此级别；“科学级”说服力的代表是认知科学家；“商业级”说服力就是我们通常说的“影响力”“说服力”，市场营销、品牌形象管理、危机公关等用的都是这个级别的说服力。 如今，想要在与对手的竞争中赢得胜利，抢夺用户的注意力，不仅要懂得如何影响用户，更重要的是要懂得如何抢先对手影响用户。掌握了这一套说服术，你就拥有了一套杀手级的武器，可以抢先对手先发制胜！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;爆笑吧！心理学大神来了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“斯金纳的鸽子，桑代克的猫，洛伦茨的鸭子水上漂；斯佩里的脑，哈洛的猴，巴甫洛夫小狗腮腺来一刀；你一刀我一刀，皮亚杰的孩子自己教。托尔曼的老鼠走迷宫，苛勒的猩猩吃香 蕉。华生的小孩怕白毛，弗洛伊德荣格关系糟，还有一位班杜拉，充气娃娃玩得乐陶陶。” 上述段子出自《爆笑吧！心理学大神来了》这本引人入胜的心理学另类入门书。在本书中，作者迟毓凯老师以心理学大神们的奇闻轶事为切入点，用轻松的方式和直白的语言为你讲清心理学的脉络。翻开本书，从老学究冯特和科学心理学诞生，到神神道道的精神分析、训练大师辈出的行为主义、随随便便的人本主义，一路带你彻底读懂心理学的主要流派、发展脉络和改变我们生活的重要研究。 40余位心理学发展史上极具开创性的大神轮番出场，360度展现心理学家们不为人知的隐秘故事和心理学史上的动人时刻。心理学专业人士读过后必定拍手叫好，心理学小白看过后注定要爱上心理学。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;活出最乐观的自己&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;积极心理学之父马丁·塞利格曼扛鼎之作，是央视《读书》栏目连续五天力荐的作品，是告别抑郁，从根本上改变悲观人生，提升幸福感的必读作品。 全书分为三个部分，Di一部分探讨了人们为什么会抑郁；Di二部分讲述了乐观的人具有哪些优势？第三部分探讨了人们应如何从悲观思维转变成乐观思维。塞利格曼认为，乐观思维可以帮助人摆脱抑郁、正视挫折、改善健康状况，而通过运用“ABC”模式，你就可以习得把悲观思维变成乐观思维的方法。 乐观和幸福是成比例的，乐观有多层次的、多方面的概念。我们要通过学习方式和善于在生活中发现新奇的、美丽的、善意的东西，培养愉悦的心情，才能在生活中活出乐观的自己。 全球畅销30年，销量达到200多万册。央视《读书》栏目连续五天力荐作品！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>B面人生</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/b%E9%9D%A2%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:17 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/b%E9%9D%A2%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为在监狱系统工作了40余年的资深狱长，在日常与重刑犯日复一日的相处和对他们长达20年的深度访谈中，戴维·威尔逊教授深入谋杀者的内心，对那些犯下不可思议罪行的人的心理进行了引人入胜的探索。 他超越了惯常的媒体轰动式写法，用令人钦佩的敏感性，详细介绍了监狱中那些最臭名昭著的杀手、连环杀手、性犯罪者和精神病态者的生活，阐明了他们犯下恐怖罪行的复杂原因。对那些对犯罪心理及其动机感兴趣的人来说，他的专业经验具有绝对的吸引力和可信性。而读者也可借此明悉预防和惩治犯罪的重要性，对青少年的成长、成年人的心理给予应有的关注。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;戴维·威尔逊（David Wilson）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;英国著名的犯罪学教授，伯明翰城市大学应用犯罪学中心创始主任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;曾在格兰登、木山等三所监狱工作，使其得以与诸多臭名昭著的杀人犯接触。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>如何让别人听你的</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%AC%E4%BD%A0%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:21 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AE%A9%E5%88%AB%E4%BA%BA%E5%90%AC%E4%BD%A0%E7%9A%84/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;日式非暴力沟通！跟随“日本的董卿”，1000万+人气王牌主播，“正统派演讲”指导第一人——矢野香，融合心理学，行为学的《如何让别人听你的》，风靡日本的“言”值必修课！让你聪明地与人沟通、谈判、心理博弈。在颜值时代，也拼“言值”！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【内容简介】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说不到重点，意见常常被忽略？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;说不清楚，一开口就滔滔不绝刹不住车？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;气势汹汹地去跟人争论，最后却总是感觉没有发挥好？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;想跟人进行深度沟通，却发现别人根本没有听你在说什么？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;准备了很久的谈判，一开口就陷入被动？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;做了很多页的方案，领导却看一眼就否定了？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;遇到分歧时不知道如何说服别人，有误解不会处理，只能生闷气？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本教你如何抓住问题的关键，聪明地与人沟通、谈判、心理博弈的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;误解、矛盾、窘境、尬聊、送命题、偏见、冲突……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《如何让别人听你的》融合了心理学、行为学专业知识，从语言到语调，从眼神到肢体，从微表情到微动作，全面提升你的沟通能力和个人魅力。让人能坐下来跟你说，说了能认真听，听了能真正信任你。在人际关系、日常沟通、商务谈判、公关危机、品牌营销、情感对话等方面都可以用到。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不会聊天就出局</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E8%81%8A%E5%A4%A9%E5%B0%B1%E5%87%BA%E5%B1%80/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:20 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E8%81%8A%E5%A4%A9%E5%B0%B1%E5%87%BA%E5%B1%80/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何说，ta才愿意听？如何做，ta才会心动？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书从男生视角切入，通过讲述自我管理、形象建设、聊天攻略、互动误区、案例剖析等，让你不仅练就好看的皮囊，更能升级有趣的灵魂，一举打破尬聊危机，化解关系僵局。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;愿你的爱，得偿所愿。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;安小妖&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“小鹿情感”联合创始人，资深讲师，情感专栏作者&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2017百度百悦人物&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>别让偏见和标签决定你是谁（套装共五册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%88%AB%E8%AE%A9%E5%81%8F%E8%A7%81%E5%92%8C%E6%A0%87%E7%AD%BE%E5%86%B3%E5%AE%9A%E4%BD%A0%E6%98%AF%E8%B0%81/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%88%AB%E8%AE%A9%E5%81%8F%E8%A7%81%E5%92%8C%E6%A0%87%E7%AD%BE%E5%86%B3%E5%AE%9A%E4%BD%A0%E6%98%AF%E8%B0%81/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套装包括《偏见的本质》《刻板印象：我们为何歧视与被歧视》《格调：社会等级与生活品味》《恶俗：或现代文明的种种愚蠢》《美国生活中的反智主义》共5册。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《偏见的本质》：本书深入洞察了人类经验复杂性的核心话题“偏见与歧视”，是人格心理学之父戈登·奥尔波特的里程碑式著作。在本书出版之前，心理学界普遍认为“偏见”只是个别的、品德有缺陷的个体所持有的恶劣信念，只要大多数善良的好公民与这些“害群之马”划清界限，就可以把偏见的影响降到最低。而奥尔波特以雄辩的论述和大量来自实证研究的数据证明了，偏见是人类认知结构和社会组织形态的必然产物，而想要解决偏见造成的问题，就需要探究和改变其深层根源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《刻板印象：我们为何歧视与被歧视》揭露了一个事实：我们生来戴着有色眼镜，同时又遭受着各种偏见。本书深入剖析了身份认同感的形成因素和过程，展示了小小的标签如何发挥了强大的力量，最后总结出一套完整的应对计划，帮助你摆脱刻板印象的陷阱，重塑自己的身份，充分且自由地发挥天赋。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55761868-2d953c?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>影响行为决策的思维逻辑（套装12册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%86%B3%E7%AD%96%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%A5%97%E8%A3%8512%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:28:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%BD%B1%E5%93%8D%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E5%86%B3%E7%AD%96%E7%9A%84%E6%80%9D%E7%BB%B4%E9%80%BB%E8%BE%91%E5%A5%97%E8%A3%8512%E5%86%8C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;书目&#34;&gt;书目&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《影响行为决策的思维逻辑（套装12册）》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;噪声、影响力（全新升级版）、偏差、把思考作为习惯、概率思维预测未来、模型思维、笛卡尔的错误、自我的本质、反直觉、以大制胜、人心的本质、直觉泵和其他思考工具&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55634110-cf5567?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>人际关系心理学译丛</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E9%99%85%E5%85%B3%E7%B3%BB%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E8%AF%91%E4%B8%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 13:35:05 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E9%99%85%E5%85%B3%E7%B3%BB%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E8%AF%91%E4%B8%9B/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何正确吵架、情感勒索、分手后，成为更好的自己：35周年纪念版、冷暴力&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《如何正确吵架：发掘问题、解读渴望、创造幸福的伴侣沟通术》&#xA;你也许见过很多教你避免吵架、和谐沟通的婚姻指南，本书的主题却正好与之相反。莱特夫妇在对大量伴侣进行研究、提供咨询和培训的基础上提出，将无效争吵转变为高效率、有意义的争吵，借争吵之机发掘其后隐藏的真正问题，才是促进亲密关系健康发展的关键方法。本书将教你分辨15种最常见的争吵类型，并介绍挖掘争吵的本质、将冲突转变为幸福的6个技巧。助你们走上持续幸福的道路，同时成为更好的自己，奥秘尽在每一次小小的争吵之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《情感勒索》&#xA;我们最关心、血缘最浓、交往最频繁的人，对我们的杀伤力是最大的。这是因为我们互相知根知底，就算并非有意，也清楚能怎样利用彼此心理和情感上的弱点来达到目的。这导致了很多人际关系噩梦的基本形式——情感勒索。本书对情感勒索的根源做了全面、深刻的分析，并对勒索者和受害者的类型做了归纳。告诉我们，面对情感勒索时，如何应对才是正确的，我们可以通过一些简单的训练学会摆脱情感勒索的方法。最重要的是：摆正立场，坚定信心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《分手后，成为更好的自己》&#xA;如何从恋情结束的痛苦中恢复，并走过这段艰辛的旅途呢？本书详细讲解了走出过往恋情，直至获得新生的19个步骤，不仅剖析了每个步骤出现的原因和意义，而且提供了切实可行的方法。通过成长，我们能处理掉那些负面情绪，悦纳自己，真诚而自由地开启以后的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《冷暴力》&#xA;本书首次提出了“精神虐待”这一概念，它广泛发生在婚姻、家庭和职场中，施虐者通过拒绝直接沟通、言语歪曲、讽刺、嘲笑、轻蔑、否定人格等常用手段来欺凌、控制受虐者，摧毁其自尊，改变其思维方式，使这种关系持续下去，让受虐者无法逃脱。这类冷暴力现象并不如身体暴力明显，只会让受虐者有苦说不出，一味检讨是不是自己做错了什么。伊里戈扬探讨了家庭和职场中的精神虐待、精神虐待的不同阶段、施虐者的主要手段，并站在施虐者和受虐者双方的角度做了详尽的分析。之后，她阐明了精神虐待的短期和长期后果，并分别针对家庭和职场中的精神虐待现象提出了建议。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《如何正确吵架：发掘问题、解读渴望、创造幸福的伴侣沟通术》&#xA;朱迪斯•莱特，美国著名婚姻与生活方式教练、演讲家、咨询师、教授和畅销书作家，曾多次做客《20/20》《早安美国》《今天》和《奥普拉•温弗丽脱口秀》等新闻与谈话节目，登上《嘉人》《健康》等杂志。&#xA;鲍勃•莱特，美国著名演讲家、教育家、咨询师、教授、未来学家和畅销书作家，曾被 《克瑞恩商业报》评为“最佳咨询师”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
