<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科幻 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/</link>
    <description>Recent content in 科幻 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 06:50:47 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Project Hail Mary - 挽救计划</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/project-hail-mary/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/project-hail-mary/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 继《火星救援》之后，安迪·威尔再次为我们带来了一部科幻力作。在这本扣人心弦的科幻惊悚小说中，一位孤独的宇航员肩负拯救地球的重任，用智慧和勇气面对重重困难，充满了悬念、幽默和前沿科学知识。&#xA;莱伦・格雷斯在一艘太空船上醒来，视线所及只有两具尸体，还有扮演看护角色的机械手臂。他对自己的身分一无所知，更别说为什麽一觉醒来就离开地球表面。随着记忆的碎片逐渐重组，悲痛、恐惧、愤怒也如潮水般袭来──&#xA;太阳逐渐冷却，人类面临存亡危机！宇宙间一道神祕红线正窃取太阳能量，全球暖化成为唯一生存之道。专家预测在不久的将来，世界各地生物群系会产生剧变，粮食困乏将导致35亿以上人口迈向死亡。为了阻止灾难发生，全球顶尖学者放下成见，联手打造出人类史上最艰钜的救援行动──圣母计画。&#xA;肩负拯救地球的使命，格雷斯不得不独自航向十几光年外的星系，解开神秘红线之谜，同时明白这是一趟有去无回的自杀任务。在绝望之际，一位意料之外的访客现身，也让他重燃返航的希望。究竟格雷斯能否以人类英雄之名重返地球？抑或他会坠落星际，在虚无太空中永恒漂流？&#xA;超越国族、星系的友情与无私的爱，将是拯救所有物种的最终解答。&#xA;孤独的太空人 x 不可能的星际任务 x 超乎想像的盟友&#xA;​一部精彩、感人、令人欲罢不能的写实科幻经典！&#xA;作者简介 · · · · · · 安迪•威尔</description>
    </item>
    <item>
      <title>Galactic Empires - Eight Novels of Deep Space Adventure</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/galactic-empires/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/galactic-empires/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Seven full-length novels of adventure, war, intrigue and survival in the far reaches of space.</description>
    </item>
    <item>
      <title>火星救援 - The Martian</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-martian/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-martian/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Six days ago, astronaut Mark Watney became one of the first people to walk on Mars.</description>
    </item>
    <item>
      <title>月球城市 - Artemis</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/artemis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:30 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/artemis/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · The bestselling author of The Martian returns with an irresistible new near-future thriller—a heist story set on the moon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>科幻世界 1991-2018</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/magazine/science-fiction-world/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/magazine/science-fiction-world/</guid>
      <description>为中国的科幻做出了巨大贡献的期刊</description>
    </item>
    <item>
      <title>群星</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BE%A4%E6%98%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%BE%A4%E6%98%9F/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 当你凝视宇宙时，宇宙也在凝视着你。&#xA;要知道，文明之间，没有对抗，只有碾压！&#xA;【内容简介】&#xA;五年前，FAST 收到神秘信号，揭开宇宙真相的一角。&#xA;五年后，德国格拉苏蒂镇全镇蒸发，一点辐射都没留下。&#xA;如 今，十九国峰会即将在成都召开，但天府之国却面临一场灭顶之灾。&#xA;为保护一千多万市民，国安局两名干探临危受命，开始了一场前所未有的二十四小时反恐行动！&#xA;然而，他们的对手行踪诡异，举止另类，所作所为完全不像恐怖分子。&#xA;就在两人接近真相之时，人类文明来到了命运的岔路口……&#xA;【名家推荐】&#xA;郭帆、那多、陈楸帆诚意推荐！</description>
    </item>
    <item>
      <title>人生算法</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AE%97%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AE%97%E6%B3%95/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 即将到来的人工智能时代，AI技术不再是单一服务于人类的工具，而将与人的命运息息相关。种种“黑科技”刺激着文明进步，也潜移默化地改变着我们的认知结构与生命历程。人类有史以来的一切“疯狂”与“日常”，都将随着人工智能的广泛应用被颠覆、重构。&#xA;新的生殖科技将如何在不同的时代改变人类的生育方式，应对随之带来的伦理、心理和哲学冲击？&#xA;AI能否进行摄影艺术创作，又如何与观看者之间形成新的互动联系？&#xA;当人进入AI的爱情图灵测试游戏，将如何拨开云雾觅得真爱？人类对爱的定义在机器时代是否仍然成立，机器懂得爱吗？&#xA;在暴力成为日常的世界，AI如何通过制造恐惧来控制人类的行为？&#xA;当交易与支付完成数字化，区块链以无法想象的方式改变人类社会时，一场黑客攻击将如何影响每一个人？&#xA;工业革命以来习惯异化的人类，在技术的又一次洪水面前会否再度踏上“诺亚方舟”？AI打开的新世界大门，是通往理想家园，抑或指向毁灭的深渊？&#xA;6篇小说，6个概念，6种未来。作为科幻现实主义的代表人物，陈楸帆为我们描绘了在或近或远的未来，人类正面临的和可能遇到的挑战。&#xA;一个优秀的科幻作家，&#xA;既要有对未来的想象，也要有对当下的洞察。&#xA;而陈楸帆就是这样的科幻作家。&#xA;他的小说看似写得是未来，&#xA;内核却是让人们对现实产生更多的启迪和思考！</description>
    </item>
    <item>
      <title>与机器人同行 - 阿缺中短篇科幻小说选</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%8E%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA%E5%90%8C%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%8E%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA%E5%90%8C%E8%A1%8C/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 本书收录了作者最具代表性的17篇作品，可谓其创作的阶段性总结。这些作品风格各异，元素丰富，既有对经典科幻的继承和致敬，又有结合自身实际的发展与创新。其中，《收割童年》以青春期少年的视角，讲述了懵懂的爱欲和对自由的追求；《江河流觞》笔调哀婉绵长，描述了一对在各自时代里挣扎，却隔着时间长河彼此相恋的男女；“机器人”系列则生动刻画了家政机器人LW31温暖呆萌的形象……&#xA;阿缺，可能是国内少数几个写科幻， 能把读者写哭的作家。 他的作品真的太治愈了！ 比如《与机器人同行》，&#xA;讲述了一个刚刚失恋的男孩， 遇上了一个早已被时代遗弃的机器人。 两个孤独的个体， 开始了在未来世界漫长的相互依存。&#xA;又比如《格里芬太太准备今晚自杀》， 一生坎坷的格里芬太太在准备自杀时， 一个原本应该毫无感情的家居机器人， 却一点点唤醒了她心底关于生的期盼与希望。</description>
    </item>
    <item>
      <title>起风之城 - 张冉中短篇科幻小说选</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B5%B7%E9%A3%8E%E4%B9%8B%E5%9F%8E/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B5%B7%E9%A3%8E%E4%B9%8B%E5%9F%8E/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 本书是张冉近年科幻创作的一个总结，集中收录了最能体现其创作风格的九篇小说，包括“灰色城邦”系列的《以太》《起风之城》《永恒复生者》，分别讲述信息封锁、大机器人和死者复生的故事；塑造了真菌毁灭人类文明的末世世界观的《大饥之年》；以争夺太阳能空间站为背景的惊险科幻《太阳坠落之时》等。&#xA;张冉的小说有一种深沉炽烈的科幻情怀，带有浓郁的文艺之风，在科幻创作领域独树一帜。&#xA;不夸张地说， 张冉是刘慈欣之后最有想象力的科幻作家！&#xA;翻开他的这部短篇小说集， 常常会被里面那些神奇的点子震撼到目瞪口呆！ 比如在获得银河奖的短篇小说《以太》里， 讲述了未来掌权者发明了一种全新的科技， 能够神不知鬼不觉地篡改每个人说出的话，打出的字， 让所有人只能表达和接受掌权者想要的内容！&#xA;又比如在《晋阳三尺雪》里， 一个宅男穿越时空，来到了被大军围困的晋阳城。 他不想着守城，却只想怎么能重新上网冲浪， 于是干脆真的在城中搭建出了一个古代版“互联网”！</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们生活在南京</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%8D%97%E4%BA%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%8D%97%E4%BA%AC/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 三届中国科幻银河奖得主、95后科幻作家荣誉之作&#xA;刘慈欣、马伯庸、吴岩、姚海军鼎力推荐！&#xA;叹为观止的故事展现，一部看得懂的硬核科幻小说。&#xA;抵抗异变的不是决绝和悲壮，而是日常人间的细水流长。&#xA;这一次，世界在南京被拯救！&#xA;【内容简介】&#xA;宇宙未知生物“刀客”来到地球，对人类生命 进行收割，末日时代到来。2019年，距离这场末日灾难降临还有5年，高三学生白杨在偶然的一次无线电通联中，遇到一位自称生活于2040年的女生半夏。一场跨越时空的救援行动由此展开。灾难降临的原因是什么？在时空的莫比乌斯环中，两个年轻人又将如何面对自己的命运？&#xA;这部首发于起点中文网的小说，居然先后拿下了星云奖和银河奖两项中国科幻大奖！ 整本书长达40多万字， 但作者庞大蓬勃的想象力完全驾驭住了这个体量！ 那种渺小与宏大对抗的孤勇，&#xA;【名人推荐】</description>
    </item>
    <item>
      <title>万米之下</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%87%E7%B1%B3%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 13:05:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%87%E7%B1%B3%E4%B9%8B%E4%B8%8B/</guid>
      <description>简介 《万米之下》讲述了一个关于探索和抉择的故事， 偶然的地壳震动揭示出神秘洞穴，探险队深入地下一探究竟，面对突如其来的灾祸 ，他们要做出选择，是留在原地等待遥遥无期的救援，还是继续前进，探索这个神秘洞穴深处的未知。作品充满黄金时代的老派硬核科幻质感，重启凡尔纳之后的地心想象力。故授予本期“小雅奖·最佳作品”。、&#xA;在我心目中，如果一部科幻作品可以被称为硬科幻，有比较强的科学内核，它的情节一定绕不开以下三个永恒的主题：危机、探索，还有解答。 危机，与科学相关的危机事件。 比如《三体》中，一个科学家发现了太阳能够放大信号功率，成为星际广播的“天线”，便通过这一技术联系外星文明，却引来了敌人的入侵。 探索，通过科学技术去探索还未被探明的神秘领域。 这一题材的翘楚自然是凡尔纳了，乘坐潜艇到达深海、神秘研究的成果引导人们找到进入地心的通道、使用空心炮弹飞向月球，真的很难想象这些是一个出生于19世纪的作家写出的故事，因为除了地心，对其他两个地方的探索到了当今都是前沿科学的研究方向，甚至连采用的方式都有不少相似之处。&#xA;下载链接： 城通网盘(访问密码： 4184)</description>
    </item>
    <item>
      <title>Rabbit Test - 兔子测试</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/article/%E5%85%94%E5%AD%90%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 10:44:13 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/article/%E5%85%94%E5%AD%90%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>BY SAMANTHA MILLS IN UNCANNY MAGAZINE ISSUE FORTY-NINE | 7067 WORDS Content Note: Sexual Assault, abuse, traumatic miscarriage, psych ward treatment, and suicide.</description>
    </item>
    <item>
      <title>安德的游戏三部曲</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AE%89%E5%BE%B7%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%89%E9%83%A8%E6%9B%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 21:10:10 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AE%89%E5%BE%B7%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E4%B8%89%E9%83%A8%E6%9B%B2/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · ★《安德的游戏》：&#xA;世界即将毁灭。&#xA;威胁来自另一文明——虫族。它们在数量、科技和战略上都碾压人类，在第一和第二次侦查性接触中，几乎摧毁所有人类舰队。&#xA;如今，第三次虫族入侵已迫在眉睫，而地球舰队尚未找到任何抵抗的可能。世界即将毁灭。人类最后的救世主 ，是一个六岁的儿童——安德。&#xA;在世界上几乎任何一家书店的书架上都能找到《安德的游戏》。这和它辉煌的得奖记录和畅销奇迹无关，只是因为，它真的太好看了。&#xA;★《死者代言人》：&#xA;这一次，虫族已经无从开口，但它们灭亡前的话语如梦魇般纠缠着安德，迫使他成为一名“死者代言人”。隐藏身份的安德在星际间流浪了3068年，凭借天才的头脑在二十四颗殖民星球上为死者道出真相。&#xA;安德遭遇了一起残忍而离奇的虐杀事件。安德隐匿身份，再次踏入一个异生物星球。随着调查的深入，他一步步走向异种生物的圈套，而真相，居然与他童年的那段回忆有千丝万缕的联系……&#xA;★《安德的影子》：&#xA;“上帝知道，我愿意替你去死”他默念着祷告。&#xA;当安德和队员们全力以赴挑战最后的难关时，只有一人早已知晓这背后残酷的真相。他是影子，在英雄如阳光照射大地之时，只有影子能承接必然尾随而至的黑暗。&#xA;《安德的游戏》其实，是一个罗生门的故事，更为残酷和悲哀的事实，作者留给了《安德的影子》。</description>
    </item>
    <item>
      <title>穿越土星环</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E5%9C%9F%E6%98%9F%E7%8E%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 08:38:26 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E5%9C%9F%E6%98%9F%E7%8E%AF/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 花花公子路渐离有一个疯狂的星际梦想，他要追赶一颗彗星。没想到他乘坐的宇宙飞船发生意外，他被弹射出舱，在土星环里漫无目的地飘荡。人生的意外接踵而至，众叛亲离、无人救援、生存物资告罄……他成了一颗被人类遗忘的人体小行星。&#xA;出乎意料的是，在土星探测器主控A.I.多丽丝的帮助下，原本必死无疑的路渐离以极低的概率活了下来。为求一线生机，路渐离登陆土卫二，利用基因编辑技术改造基因片段，制成新型鱼苗，在拥有广袤海洋的土卫二上养殖鱼类，勉强生存。与此同时，多丽丝和航天公司正在制订营救方案。路渐离孤军奋战良久，几近生存极限，他能否等到救援飞船的到来？&#xA;作者简介 · · · · · · 谢云宁，80年代初生人，蜀中人士，现居成都，电子工程师。自幼喜爱科幻，于2004年发表处女作《回溯》，此后笔耕不辍，并凭《深度撞击》荣获第17届“银河奖”最佳新人奖。其作品视野开阔，多以天文、计算机、生物工程为主题，追求科学硬核与人文关怀的巧妙结合。除本书外，另有短篇小说集《超频交易商》和长篇小说《宇宙涟漪中的孩子》出版。&#xA;下载链接： 城通网盘(访问密码： 4184)</description>
    </item>
    <item>
      <title>超人类</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B6%85%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 20:06:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%B6%85%E4%BA%BA%E7%B1%BB/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 作为单独的个体，他们是傻子、白痴、反社会者、孤独者，游离于人群之外，是人类社会的边缘人。一旦他们相遇、融合，成为一个全新的综合体，这个新生事物便拥有了超凡的大脑、近于无限的行动力，还有，对凡人的控制力。超越人类的存在——向善，将为人类打开全新的空间，为恶，则是无尽的黑暗深渊。&#xA;选择哪一条路径，全看心灵的引导……&#xA;作者简介 · · · · · · 西奥多·斯特金（1918-1985）美国著名科幻作家，现代科幻小说奠基人之一。曾获国际奇幻奖、雨果奖、星云奖，2000年入选科幻与奇幻名人堂。因他命名的西奥多·斯特金纪念奖已成为最重要的科幻奖项之一。斯特金对幻想文学的各个门类均有所涉猎，如奇幻、恐怖、侦探等等，还参与创作了著名的Star Trek系列。但他最擅长的还是科幻小说。其特点是融合了恐怖、悬念等因素，更引入心理分析的手段，将科幻小说的领域扩展至人文与社会科学范畴——这一点深刻地影响了后来的新浪潮运动，以及雷·布拉德伯里等一大批作家。&#xA;下载链接： 城通网盘(访问密码： 4184)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
