<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社科 on i 悦读</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%A4%BE%E7%A7%91/</link>
    <description>Recent content in 社科 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 10:00:16 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%A4%BE%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>67枚奥运奖牌</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/67%E6%9E%9A%E5%A5%A5%E8%BF%90%E5%A5%96%E7%89%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:16 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/67%E6%9E%9A%E5%A5%A5%E8%BF%90%E5%A5%96%E7%89%8C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 一个国家的体育成绩如何在不到一代人的时间里发生质变？1996年亚特兰大奥运会，英国仅获得一枚奖牌，而在20年后的2016里约奥运会，英国则获得了67枚奖牌。英国体育为什么会一步步崛起呢？在英国体育崛起的背后，还有什么人在默默地做出贡献？ ● 在长达20多年的时间跨度中，科学与体育交织在一起，一个由体育科学家、教练等人组成的群体，如先驱般创造出诸多全新的方法，而他们的终极目标，就是解决体育领域中最核心的问题: 何以制胜? ●全书包括22个英国体育崛起背后的故事，从足球到钢架雪车，从F1方程式赛车到场地自行车，从壁球到曲棍球，书中讲述了多个人们熟知的体育项目崛起背后的故事。从这些故事中，我们可以找到英国体育崛起的脉络。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[英]若昂·梅代罗斯&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>后浪创意写作教室：从入门到写出畅销小说（套装共6册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E4%BB%8E%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%88%B0%E5%86%99%E5%87%BA%E7%95%85%E9%94%80%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:40 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E4%BB%8E%E5%85%A5%E9%97%A8%E5%88%B0%E5%86%99%E5%87%BA%E7%95%85%E9%94%80%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小说的八百万种写法》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书由劳伦斯•布洛克在《作家文摘》开设十四年的写作专栏结集整理而成，涉及小说创作过程中的方方面面，本书出版四十余年畅销不衰，此版由布洛克亲自更新修订，新、旧观点的碰撞让这本创作秘籍更加富有生机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《畅销作家写作全技巧》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一本独具特色的小说创作技巧指南，由日本推理小说家大泽在昌所开办的一系列“小说课堂”讲座内容汇集精选而成。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《写小说最重要的十件事》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是厄休拉•勒古恩主持“写作工作坊”时的课堂讲义，也是她多年创作及阅读经验的浓缩，聚焦于叙事文与虚构写作最重要的十件事：语言的音乐性、文字间的有机作用、结构与调性、叙述者的视角与口吻……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小说的骨架：好提纲成就好故事》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书破除你对提纲可能存在的错误认知，逐点指出写提纲的趣味、好处和技巧，让你的小说框架、层次和节奏都能得到方向性的保障。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《发现你的创造力类型》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书提出了“创作型人格”这一概念及其5种类型，对每种类型都有详细的特征、类型细分、优势、短板及其改进方法描述，范围涵盖音乐、舞蹈、文学、绘画、影视等文艺领域。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《作家的灵感宝库》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是弗雷德•怀特结合三十多年教学经验编纂的一部“灵感辞典”。冒险、征服、悬疑、爱情、成长、逃离、寻找……无论读者想写什么题材，都可以在这本书中找到灵感。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《小说的八百万种写法》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;劳伦斯·布洛克，出生于美国布法罗，后定居纽约市。当代欧美“硬汉派”侦探小说标杆，全球知名推理小说家。其曾多次获得爱伦•坡奖、夏姆斯奖、马耳他之鹰奖，并且得到了“美国推理作家协会”颁发的终身大师奖、“英国推理作家协会”颁发的钻石匕首奖等推理小说界重要大奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《畅销作家写作全技巧》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;大泽在昌，1956年出生于日本爱知县名古屋市，日本著名推理小说作家、畅销书作家。其代表作为《新宿鲛》系列，曾获得日本推理作家协会奖、吉川英治文学新人奖、直木赏、日本冒险小说赏等奖项。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《写小说最重要的十件事》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;厄休拉•勒古恩（1929-2018），生于美国加州伯克利，世界著名奇幻、科幻小说家，被称为“科幻小说女王”。曾获7次雨果奖、6次星云奖、21次轨迹奖，她还曾获美国国家图书奖、卡夫卡奖及美国科幻奇幻作家协会“大师”称号、《洛杉矶时报》“罗伯特•基尔希终身成就奖”等荣誉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>身份与暴力-命运的幻象</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/shenfen-yu-baoli/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:00:18 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/shenfen-yu-baoli/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;世界也许充斥着越来越多的暴力，但是诺贝尔经济学奖得主阿马蒂亚•森在这部包罗万象的哲学著作中认为，驱使着这些暴行的，不仅仅是那些不可解脱的仇恨，还有人们的思想混乱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在11岁那年，阿马蒂亚•森生平第一次亲历了杀戮。20世纪40年代在印度突然爆发的印度教徒—穆斯林骚乱的双方都受到了别人的有意挑唆。这场骚乱中的绝大多数受害者——包括印度教徒与穆斯林——都是同属一个阶级的劳动人民。而应当对这场血腥屠杀负责的，只有宗教身份这种单一划分的观念。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本新作中，森指出，与过去一样，一直延续到今天的冲突与暴力都受这种单一身份的幻象影响。显然，越来越多的人们根据宗教立场（或者“文化”或“文明”）来划分世界，而忽略人们看待自身的其他方式——诸如阶级、性别、职业、语言、文学、科学、音乐、道德或政治立场，并且否定了合理选择的现实可能性。一旦根据这种观点来界定不同人之间的良好关系，人类就被严重地压缩并置于“小盒”之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在本书中，森颠覆了那种惯用的概念，诸如“整个中东”或“西方思想”。通过对文化多元主义、恐怖主义和全球化的精辟分析，他得出了结论，我们应当更为清晰地理解人类自由，并成为全球公民社会中富有建设性的公共表达者。森证明，尽管最近世界陷入了战争循环，但只要我们坚持这一理念，这个世界也同样能够稳定地迈向和平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿马蒂亚•森（Amartya Sen），1998年诺贝尔经济学奖得主。森1933年生于印度，现在仍然保留印度国籍。1953年森在印度完成大学学业后赴剑桥大学就读，1959年取得博士学位。森曾执教于伦敦经济学院、牛津大学、哈佛大学等著名学府，现任剑桥大学三一学院院长。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>圈套：常见合同签约技巧与风险防范</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/quan-tao/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 14:00:17 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/quan-tao/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书选取企事业单位及公民个人日常生活中较为常见的多种合同，根据其类型特点，有针对性地提示合同条款风险点，指出签约圈套，归纳回避圈套技巧，提示合同起草及审查要点，收录实用范本，就重点条款进行标注提示，深入浅出，阐述详细，化合同纠纷于无形，防合同圈套于未然，实为广大读者合同签约的重要参考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;丁兆成，北京宇宙律师事务所主任， 资深律师，中国政法大学民商法硕士， 北京市律师协会自然资源委员会委员。自1996 年从事律师工作以来，先后办理各类案件1000 余件。特别擅长办理各类疑难案件，具有丰富的省级高院和最高法院的出庭经验，在诉讼和商事仲裁业务上具有广阔的办案思路和高效的实战经验。能够为客户提供跨审级、多层次的纠纷解决方案。参与撰稿的图书作品有《民营企业法律问答》《私营企业法律指南》等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>企鹅兰登豆瓣高分好书·社科精选（套装8册）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/books/%E4%BC%81%E9%B9%85%E5%85%B0%E7%99%BB%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%AB%98%E5%88%86%E5%A5%BD%E4%B9%A6%E7%A4%BE%E7%A7%91%E7%B2%BE%E9%80%89/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:06:30 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/books/%E4%BC%81%E9%B9%85%E5%85%B0%E7%99%BB%E8%B1%86%E7%93%A3%E9%AB%98%E5%88%86%E5%A5%BD%E4%B9%A6%E7%A4%BE%E7%A7%91%E7%B2%BE%E9%80%89/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;企鹅兰登是世界领先的出版集团之一，全球拥有320余个独立出版品牌，出版了80余位诺贝尔奖得主作家的作品。我们的目标是将那些有意义的、重要的故事和想法带给全球读者。&#xA;该套装精选了8册社科类豆瓣高分好书。&#xA;世界一流学者以晓畅的文字，带我们开启一场人类文明的探索之旅！主题涉猎人类史，国家史，哲学史，政治，社会经济，神经科学，环境科学等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《德国：一个国家的记忆》&#xA;豆瓣9.7高分推荐！BBC节目，纽约时报年度选书！前大英博物馆馆长、《大英博物馆世界简史》等畅销书作者讲述不一样的德国国家史、民族史！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一部国家史，一部民族史。&#xA;六大部分，三十个主题，建筑、雕塑、绘画、瓷器、啤酒、香肠、汽车、货币……以“物”串连起德国政治、文化、艺术等数百年历史变迁。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《魔术师时代：哲学的黄金十年：1919-1929》&#xA;豆瓣评分8.8，入选2019年度最受欢迎豆瓣书店图书。&#xA;长踞德国《明镜周刊》畅销书榜！唯一一本结合人物传记与思想史的哲学书！&#xA;引用作者艾伦伯格的原话，“这本书并不是给哲学学者看的，它面向的是所有对哲学感兴趣的人们。我认为讲故事是消除人们对哲学的畏惧、并激发兴趣的最好的方式。据我的经验，没有人对哲学不感兴趣，只是很多人会觉得哲学很难，因此畏难而退。所以我试图从哲学家的生活开始，讲述他们的人生故事，让读者了解到为什么他们能取得那样的成就，为什么他们的思想很重要，进而明白他们的思想对于我们也很重要。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《人类的演化·鹈鹕丛书》&#xA;豆瓣评分8.9！选自企鹅兰登旗下经典非虚构出版品牌鹈鹕丛书——为纯粹的求知而出版。&#xA;作者牛津大学人类学家罗宾·邓巴，也是大众最熟悉的人类学家，著名的“邓巴数字”提出者，构建了社会大脑假说和时间分配模型，用来破解“人何以为人”这个谜团，将生理、社会、认知三个角度融合在一起，向我们描绘了整个人类演化的全历程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《非凡抄本寻访录》&#xA;豆瓣评分8.7！甲骨文x企鹅图书联合推出！&#xA;伟大的抄本是欧洲文明和历史中隐秘的星。想要接触它们，就需要进入鲜有人能够进入的秘密花园。手抄本研究领域经验颇丰的英国学者哈梅尔为我们打开了秘密花园之门，邀请读者一同踏上一场深入中世纪社会的非凡旅行，领略千年欧洲史中不为人知的隐秘部分！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《政治的起源·鹈鹕丛书》&#xA;豆瓣评分8.7！我们需按照人类最好的本性去创造一种政治，以免然让政治按照最坏的本性去塑造我们！&#xA;普林斯顿大学政治学教授梅丽莎•莱恩选取对当今政治思考至关重要的根源于希腊和罗马的八大主题，引领我们理解政治可能是什么。她追寻古典观念的现代回响，揭示古典政治和现代政治的一系列前提，以使我们发现它们的共同立场，辨明立场间的差异。不管个人身处何种政治环境，这是帮助我们思考政治的最佳方式。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
