<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思维 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
    <description>Recent content in 思维 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 15:53:24 +1200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E6%80%9D%E7%BB%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新零售进化论</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%B0%E9%9B%B6%E5%94%AE%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 15:53:24 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%96%B0%E9%9B%B6%E5%94%AE%E8%BF%9B%E5%8C%96%E8%AE%BA/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书主要介绍了新零售的进化现象和规律，提出了新零售的第一性原理是物理数据二重性，即在新零售时代，所有的人、货、场既是物理的也是数据的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过这个原点，进一步衍生出了新零售的八大核心算法，并用大量的辅助观点和新零售案例来揭示新零售背后的算法逻辑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;综合一系列的理论推演和案例讲解，作者重点回答了以下3个问题：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 我们是行业的强者，如果跟不上新零售的潮流，会不会被淘汰？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 我们不是行业的强者，理解新零售，能不能帮助我们获得更大的竞争优势？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 我们刚刚进场，怎样找到新零售的新玩法？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;陈 欢&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>思维启蒙系列（套装13册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%90%AF%E8%92%99%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%90%AF%E8%92%99%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;进化的偶然&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然性是如何塑造这个世界和人类自身的？在《进化的偶然》一书中，进化生物学家肖恩·卡罗尔从古生物学、地质学、进化生物学、基因科学等众多领域的全新发现入手，结合宏大至小行星撞击地球，微小至基因突变的众多妙趣横生的实证，向你展示“偶然”的强大造物之力。与此同时，卡罗尔剥茧抽丝地论证困扰达尔文的问题“突变和自然选择，到底哪一个才是真正的发明者”，并帮助你厘清突变、自然选择、适应之间的关系，以及它们在进化过程中所起的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蓝图&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;融合了哲学、历史学、人类学、社会学、遗传学、进化生物学、经济学、流行病学等多个学科领域，作者克里斯塔基斯提出了一个令人瞩目的观点：基因不仅影响着我们身体的结构与功能，影响着我们心智的结构与功能，影响着我们的行为，更影响着我们我们社会的结构与功能。我们每个人都天生携带着进化的蓝图，可以用来建设一个美好的社会。进化使我们天生良善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当下的启蒙&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂芬·平克对当前世界进行了全景式的评述，让读者了解人类状况的真相，人类面临怎样的挑战，以及该如何应对这些挑战。他呼吁我们避开惊悚的头条新闻和灰暗的末日预言，相反，用数据说话：通过75幅震撼的图表，平克论证人类的寿命、健康、食物、和平、知识、幸福等都呈向上趋势，这种趋势不仅限于西方，而是遍及全世界。这是启蒙运动的礼物——理性、科学和人文主义促进了人类的进步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表象与本质&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;闻名世界的认知科学家侯世达凭借独特的智慧与天赋，联合法国心理学家桑德尔，终于向世人展示了这部极具开创性的著作，一解人类认知之谜。&#xA;深刻地丰富了我们对心智的理解，引领读者进入语言、思想和记忆的多彩情境，逐步揭示出隐藏的认知机制。而认知的核心就是：我们总是无意识地联系过往经验作类比。《表象与本质》对人类的思考提出了一个彻底且令人震惊的新解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;性的进化&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于人类性征的进化，没有人比贾雷德·戴蒙德更有资格做出解释。本书力图解释人类的性行为是如何演变为现在的模式的，包括女性的绝经期、人类社会中男性的角色、离群性交、为取乐而非传宗接代的性交，以及女性乳房早于发挥喂乳功用时的隆起等。通过一个个有趣的案例，戴蒙德帮助我们梳理了人类性征进化历程的多个方面，写出了一部迷人的、令人惊叹的经典之作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创造的本源&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会生物学鼻祖爱德华•威尔逊在《创造的本源》一书中，以恢弘的视野、跨学科的功力，提出了一个宏伟的命题：重振哲学。书中有着更多的跨学科交叉，不局限于人类自身的历史观，个性鲜明的立论足以从不同角度启发读者。从一个全新的维度，向我们阐释了创造的本质，让我们更好地理解了创造如何产生、如何繁盛这一问题，把对科学的理解融入了人文之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;半个地球&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“社会生物学之父”、两届普利策奖得主、进化生物学先驱、殿堂级的科学巨星爱德华·威尔逊，深情讲述全球的物种灭绝故事，探索生物多样性的未来出路与方法。&#xA;阅读《半个地球》，就如同威尔逊在带领我们领略地球多种多样的生物多样性。整个地球生命的进化史，也是一部精彩绝伦的生物多样性发展史。但随着人类足迹的扩展，我们也逐渐将众多物种带向了濒危与灭绝的不归路。只有将半个地球交还给大自然，我们才能保护地球上众多的生命形式，拯救现存的有生力量，实现人类生存所需的稳定与发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类存在的意义&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威尔逊从个体选择和群体选择的角度，解释了人性本身包含的自私和利他共生的特点，这种内在有冲突性的进化过程还在继续。唯一不同的是，随着科技的发展，进化已经从自然选择转变为意向选择，也就是人类已经意识到了进化选择过程，并开始通过科技的发展创造性地塑造自身的进化过程。在这一过程中，我们需要对人类存在的意义这个终极命题进行思考，探寻社会进化的源动力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何解决复杂问题&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>视觉笔记术</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A7%86%E8%A7%89%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 10:03:07 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%A7%86%E8%A7%89%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AF/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;视觉笔记已经被越来越多的人接受，但是对视觉笔记还缺乏系统的了解，本书用案例与步骤贯穿全书，以浅显易懂的技巧辅助说明，读者只要运用三步骤就可以学会视觉笔记。《视觉笔记术》告诉我们视觉笔记是什么？不是什么？这回答了好多我这个外行人心中的疑惑，终于可以摆脱插图跟视觉笔记傻傻分不清楚的困惑。书中还教了怎么做视觉笔记？用在哪里？还有大量的案例可以看跟学习。为自己的美好生活奋斗的我们，都需要这一本好看又好用的书。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢慈伟 大家都叫他David 老师&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;英国博赞心智图Mind Maps®博赞认证讲师(BLI)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
