<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>百科 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%99%BE%E7%A7%91/</link>
    <description>Recent content in 百科 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:27 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%99%BE%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>百科达人速成（套装10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%99%BE%E7%A7%91%E8%BE%BE%E4%BA%BA%E9%80%9F%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%99%BE%E7%A7%91%E8%BE%BE%E4%BA%BA%E9%80%9F%E6%88%90/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《极简宇宙史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●夏夜，你躺在沙滩上，仰望夜空。一颗小小的流星安静滑过，还来不及许愿，不可思议的事情发生了：你一下子穿越五十亿年，走进时光的旅行……●霍金亲传弟子、物理学博士克里斯托弗·加尔法德带领我们踏上一场关于宇宙的过去、现在和未来的惊奇之旅。不需要图表和方程式，只需凭着奇诡的想象，我们就可走向衰亡的太阳表面，飞越遥远的星系，感受来自黑洞的死亡魅力……你可以轻松读懂时至今日的宇宙神奇，继续探究关于上帝的存在、时间的起源以及人类的未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《极简音乐史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●只需1小时，就算不会五线谱，普通人一本即能读懂西方音乐史。每一位渴望了解音乐的人，都不容错过的极简音乐史。●知名音乐学者打破传统写作旧习，以风雅文字将音乐与扑朔迷离的历史结合，娓娓道来西洋音乐史的光辉灿烂。本书就像欧洲观光指南，带你去巴黎找寻肖邦，去威尼斯探访蒙特威尔第，去德国乡下邂逅巴赫。用阅读的方式聆听音乐，从另一个角度碰触世界，感受生活的美好。古典音乐不仅是一种文化，更是历史遗留给我们的巨大财富。文艺复兴以后，音乐走出教堂，音乐家们创作和演奏音乐，同时也在编织历史。让我们跟随古典音乐天籁般的音符，在音乐史这条泱泱大河中泛舟前行，用阅读的方式感悟音乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《万物的由来》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●如果你对日常事物、风俗习惯、流行文化的由来充满好奇，那你一定不愿错过《万物的由来》。这是一本关于日常事物起源、发展演变的生活百科，共分为十六章，涉及迷信观念、风俗习惯、节日庆典、餐桌礼仪、厨房用具、卧室用具、浴室用品、儿童歌谣和童话故事、化妆品、药品、服装、游戏、食物等生活中形形色色的物品，正是这些物品塑造了我们今天的生活，呈现出如今整个世界的面貌。那些我们习以为常的风俗、稀松平常的物件，或是前人刻意为之，或是出于某种意外，读起来饶有兴味，能让人重新审视日常的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《失落的卫星 : 深入中亚大陆的旅程》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●深入中亚大陆，探访邻人之国，书店文学奖得主刘子超寻觅九年新作。继《午夜降临前抵达》《沿着季风的方向》两本游记作品之后，作家刘子超再出发。●继承旅行文学书写传统，开启“新游牧”生活方式，在封闭与隔绝的时代逆向而行。●探索未知之地，见证时间之旅，记录个体之声，寻找被遗忘的失落之心。作为亚欧大陆的中心，曾经的丝绸之路的驿站，中亚在当下成为我们面目模糊的邻居，被消费和误解的他者之地。为了深入中亚，作者学习当地语言，研究路线和历史：驰骋核爆场和无人区，见证未知之地；重走丝绸之路，跟随玄奘足迹，感受时间流逝；与普通人交谈，倾听暴富、流亡、迷失、困守的故事——通过政治、文学、历史和个体故事等多维度视角，见证陌生之地的流动现实，寻找被世界遗忘的失落之心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《愚蠢的人类》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●英式毒舌脱口秀版“人类简史”，10大主题，128个真实历史事件爱因斯坦：有两种东西是无限的，一是宇宙，二是人类的愚蠢，但宇宙我还说不准。有别于其他动物，我们人类可以找出世界的规律，可以与其他人交流，有能力想象尚未存在的未来；但问题是，我们其实不太擅长这些东西。在这些方面，对人类历史的任何诚实评估，都像是一位讨厌你的老板对你特别残酷的年度评估。环顾四周，每一项让我们因身为人类而自豪的成就背后或是周围，总是有一些其他东西让我们感到困惑甚至是绝望。某个时刻，你或许会心想：“天哪，我们都做了什么？”希望这本书可以提供一种微小的安慰：别担心，我们一直都是这样的。嘿，我们还在这里！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《纠缠小史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●一次改变认知方式的思维训练，构筑以物为中心的新演化学说关于人类演化，存在两种流行的思维模式：向文明理想不断进步的陈旧观念，以及无方向的自然选择过程。结合考古、哲学与演化论，本书另辟蹊径，提出了一种新的人类演化与历史理论。●自智人踏上演化之路起，人与物的关系便牵引着历史前行的轨迹。从游群到部落到酋邦再到国家，从起初掌握用火的奥秘，历经石器、青铜与铁器时代，直到工业与信息文明，人类前进的每一步都被与其紧紧纠缠的造物命名和定义。今天，人们感叹越来越难以摆脱对物的依赖，殊不知自远古时起，人类便一直如此。带着对人–物关系的追问，考古学家伊恩·霍德带领读者返回人类社会发展的关键阶段，从谷物的驯化到轮子的发明、从棉纺织工业到消费资本主义，借助考古学独特的远见，重新思考人类的演化方向，审视我们如何一步一步走到今天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《深时之旅》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●多项荣誉加身、媒体盛赞！获2019温赖特奖、2019美国国家户外图书奖、2020斯坦福·杜曼图书奖、《卫报》21世纪百佳图书、《时代》周刊2019十大非虚构图书●未来人类备忘录 ：未曾抵达之地，正在刻画当下：深海实验室、地下无星河、战时万人冢，洞穴岩壁、冰臼……未经省察的文明，正在驯化人类：小说、诗歌、论著、电影、歌曲、画作……多学科融会贯通，处处是线索：人类学、历史学、植物学、地质学、核科学、物理学……不被认知的力量，正在塑造我们：塑料污染、地球变暖、核废料处置……地下世界长久地安置着我们所恐惧和想要丢弃的，也安置着我们所深爱和想要保存的。●本书讲述的是黑暗之旅，是对地下的求知之行。从中石器时代藏骸所、深海实验室、森林菌根网络，到双生地下城、地下无星河、战时万人冢，再到洞穴岩壁、冰臼、核废料处置库……我见到了一些希望自己永远铭记之物，也见到了一些宁愿从未目睹之事。我们脚下的世界，不只安顿着黑暗和死亡，也珍藏着隐秘的人性、漫长的文明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《性审判史：一部人类文明史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 再也没有什么比这些性审判的案子更震撼人心，再也没有什么比这些性审判的尺度变化更震撼人类文明史！ ● 美国著名作家埃里克•伯科威茨所著的一部讲述人类历史上各种性法律案件的社科类大众读物。书中以一些著名的性审判案件为引导，向读者展现了整个西方文明发展过程中最为真实的一面，同时亦清晰地呈现了西方法律的发展轨迹。那些看似难以理解的审判结果，实则与当时的政治、文化乃至人的意识形态紧密相连，反映着各个国家在各个不同时期中的真实社会形态和生活现状，反映着一种文明的进化轨迹。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
