<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>英文 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E8%8B%B1%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 英文 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 06:52:48 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E8%8B%B1%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>River Town: Two Years on the Yangtze</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/river-town/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/river-town/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 1996年8月底一个温热而清朗的夜晚，我从重庆出发，乘慢船，顺江而下来到涪陵。&#xA;涪陵没有铁路，历来是四川省的贫困地区，公路非常糟糕。去哪里你都得坐船，但多半你哪里也不会去。在随后的两年，这座城市就是我的家。&#xA;在这里，我有时是一个旁观者，有时又置身于当地的生活之中，这种亲疏结合的观察构成了我在四川停留两年的部分生活。&#xA;2001年，也就是这本书在美国出版的时候，一条通往重庆的高速公路通车了，一条铁路也正在修建之中，基本上再也没有人坐船去涪陵了。这座城市正在飞速发展着，在过去的二十年，那样一种转型变化的感觉——接二连三、冷酷无情、势不可挡——正是中国的本质特征。很难相信，这个国家曾经完全是另外一种模样，是19世纪西方人眼中“永远停滞的民族”。&#xA;2003年，三峡大坝一期完工后，不断上涨的江水将陆续淹没那些江畔之城，这多少令我有些伤感。而对于大多数中国人来说，这正是不断变革的对应面：贫穷、烂路、慢船。&#xA;这并不是一本关于中国的书，它只涉及一小段特定时期内中国的某个小地方。从地理和历史上看，涪陵都位于江河中游，所以人们有时很难看清她从何而来，又去往何处。&#xA;在1996年至1998年间，我学会了热爱涪陵。能再次回到长江上的感觉真好，哪怕它的旧时激流只存于我的记忆之中。&#xA;作者简介 · · · · · · 彼得·海斯勒(Peter Hessler)，中文名何伟，曾任《纽约客》驻北京记者，以及《国家地理》杂志等媒体的撰稿人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Other Rivers: A Chinese Education</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/other-rivers/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/other-rivers/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · An intimate and revelatory eyewitness account of two generations of students in China’s heartland, chronicling a country in the midst of tumultuous change through the prism of its education system</description>
    </item>
    <item>
      <title>什么也别说 - Say Nothing</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/say-nothing/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/say-nothing/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · ※《纽约时报》畅销图书 ※《纽约时报》《时代杂志》《华盛顿邮报》2019年年度非虚构类图书 ※奥威尔奖获奖作品，入围美国国家图书奖2019年年度非虚构类图书 ※奥巴马2019年书单&#xA;1972年年底的一天，十个孩子的母亲琼•麦康维尔被一伙蒙面人从贝尔法斯特的家中绑走，她的孩子们从此再也没见到她。这是北爱尔兰冲突中最为臭名昭著的一桩案件。&#xA;2003年，在《北爱尔兰和平协议》签订五年后，人们在海滩上发现了一具人类骨骼。当麦康维尔的孩子们被告知骸骨的衣服上有一个蓝色的别针时，他们知道这就是他们的母亲。&#xA;究竟是谁杀害了琼•麦康维尔？&#xA;试图追寻真相的人们像是撞到了一堵无声的、坚实的墙壁：谁都不愿提起这件事。&#xA;“无论你说什么，什么也别说。”诺奖得主、爱尔兰诗人谢默斯•希尼这样说道。&#xA;北爱尔兰冲突中的暴力、猜忌、复仇和沉默不仅折磨着被害者麦康维尔的孩子们，也折磨着共和军的成员们。&#xA;暴力、猜忌、复仇和沉默，这一切都是为了什么？&#xA;本书是对一桩北爱尔兰骇人听闻的绑架谋杀案的真相追踪，并以这桩谋杀案为切入点，剖析20世纪六七十年代至今的北爱尔兰冲突及其和平进程。本书是基于大量研究、采访、文献数据写作而成的扎实可信的非虚构作品。&#xA;“《什么也别说》是一部震撼人心的历史巨著，它以严谨的研究和生动的笔触，为我们揭示了那段动荡不安的岁月——英国的“麻烦”时期。这部小说不仅是一部惊悚小说，更是一部深刻的人性探索。它让我们看到了那些在历史洪流中挣扎的人们，他们或勇敢、或无奈、或疯狂，但都在为自己的信仰而战。对于我们这些经历过那个时代的人来说，这本书无疑是一次心灵的洗礼，它让我们重新思考历史、人性与正义。而对于那些未曾经历过的人来说，这本书则是一扇窗，让他们得以窥见那段历史的真相。”</description>
    </item>
    <item>
      <title>林肯在中阴界 - Lincoln in the Bardo</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/lincoln-in-the-bardo/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/lincoln-in-the-bardo/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这是《十二月十日》作者期待已久的第一部小说：一个感人而原创的父子故事，主角正是亚伯拉罕·林肯，以及一群令人难忘的配角，既有活着的也有死去的，既有历史的也有虚构的&#xA;1862 年 2 月。内战爆发还不到一年。战争已全面爆发，国家开始意识到这是一场漫长而血腥的斗争。与此同时，林肯总统心爱的 11 岁儿子威利躺在白宫楼上，病入膏肓。几天后，尽管人们预测他会康复，但威利还是去世了，被安葬在乔治敦的一座公墓里。“我可怜的孩子，他太善良了，不配拥有这个世界，”总统当时说道。“上帝召唤他回家了。”据报纸报道，悲痛欲绝的林肯曾多次独自回到墓穴抱着儿子的遗体。&#xA;乔治·桑德斯从历史真相的种子出发，编织出了一个令人难忘的家庭爱情和失落的故事，它摆脱了现实的历史框架，进入了一个既搞笑又可怕的超自然世界。威利·林肯发现自己身处一个奇怪的炼狱，鬼魂们在这里混杂、抱怨、同情、争吵，并做出怪异的忏悔行为。在这个过渡状态中——在西藏传统中被称为中阴——年轻的威利的灵魂爆发了一场巨大的斗争。&#xA;《林肯在中阴界》是一部令人惊叹的想象力之作，也是他这一代最重要、最具影响力的作家之一向前迈出的大胆一步。形式大胆，精神慷慨，深切关注心灵问题，证明了小说能够诚实而有力地表达我们真正关心的事情。桑德斯发明了一种激动人心的新形式，利用千变万化的戏剧性全景声音来提出一个永恒而深刻的问题：当我们知道我们所爱的一切都会终结时，我们如何生活和爱？&#xA;“在桑德斯的笔下，林肯的丧子之痛与国家的内战之痛交织在一起，构成了一幅令人心碎的画卷。小说以一座墓地为背景，这里聚集着众多亡魂，他们喋喋不休地诉说着自己的故事。林肯的私人悲痛——他年仅11岁的儿子威利在白宫去世——在这里化为了整个国家的共鸣。这部小说不仅是对林肯个人情感的深刻描绘，更是对人性、痛苦与救赎的深刻探讨。它让我们看到了一个更加立体、更加真实的林肯，也让我们感受到了历史深处的沧桑与悲凉。&#xA;——《纽约时报书评》&#xA;作者简介 · · · · · · 乔治·桑德斯著有九部作品，其中包括《十二月十日》。该书入围美国国家图书奖决赛，并荣获首届 Folio 奖（最佳英文小说奖）和故事奖（最佳短篇小说集）。他曾获得麦克阿瑟奖和古根海姆奖、PEN/马拉默德短篇小说优秀奖，最近还当选为美国艺术与科学学院院士。2013 年，他被《时代》杂志评为全球 100 位最具影响力人物之一。他在雪城大学创意写作课程任教。</description>
    </item>
    <item>
      <title>卡瓦利与克雷的神奇冒险</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-amazing-adventures-of-kavalier--clay/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-amazing-adventures-of-kavalier--clay/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 犹太男孩乔·卡瓦利在魔术大师孔恩布鲁的帮助下，躲藏在“魔像”棺材中，逃离了纳粹占领下的布拉格。之后，从战乱的欧洲偷渡到日本，最终辗转来到美国，与定居纽约的表弟山姆•克雷一家相会。&#xA;卡瓦利以惊人的画技，与满脑袋鬼点子的表弟克雷联手，大胆向玩具公司提出一个超级英雄漫画的创作计划。在那个人心低迷的大萧条时期，这无疑是一场空前的赌注！他们将各自的梦想、欲望和恐惧诉诸画笔，结果令人没有想到的是，二人创作的《逃脱侠》一炮而红，由此美国漫画黄金时代拉开序幕！&#xA;在梦想实现、名利双收的同时，乔邂逅了一生挚爱罗莎，并且得知弟弟托马斯也有机会乘坐难民船来到美国！而山米也遇见了英俊的广播剧演员培根，二人感情逐渐升温……&#xA;然而，传奇的一页才揭开，无情的时代却给他们开了一个残忍的玩笑……夏邦用生花妙笔讲述了一个精彩难忘的有关成长、爱情和梦想的故事。&#xA;“这部小说将我们带回了美国漫画书产业的辉煌岁月，从20世纪30年代末到50年代初，那是梦想与现实的交织时刻。萨姆米·克雷，一个在布鲁克林长大的少年，与他的捷克移民表弟乔·卡瓦利携手，将他们的梦想与恐惧倾注于一部风靡一时的漫画系列中。尽管生活中充满了难以承受的悲剧，但他们用画笔绘制出了属于自己的英雄世界。这部小说以其丰富的语言、流行的文化元素、深刻的政治洞察力和精彩的叙事技巧，赢得了2001年的普利策小说奖，成为文学史上的一颗璀璨明珠。”&#xA;——《纽约时报书评》&#xA;作者简介 · · · · · · 迈克尔·夏邦（Michael Chabon），当代美国作家，出生于1963年，21岁时即以处女作《匹兹堡的秘密》（The Mysteries of Pittsburgh）创下当时新人小说作品的最高预付版税纪录，并在《纽约时报》排行榜上连续停留十二周。1992年，夏邦出版第一部短篇小说集《大千世界》（A Model World and Other Stories），收录了发表于《纽约客》等刊物上的短篇作品。随后，《奇迹小子》（Wonder Boys）的出版确立了夏邦在美国文坛的地位。</description>
    </item>
    <item>
      <title>路 - The Road</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-road/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-road/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “在麦卡锡的这部反乌托邦小说《路》中，世界已是一片荒芜，绿色与生命似乎都已远去。故事的主人公是一位无名男子和他年幼的儿子，他们在这片废墟上艰难求生，周围是那些已经堕落为食人族的绝望人类。然而，在这绝望的死亡景象中，麦卡锡却以细腻入微的笔触描绘出了一幅幅令人心碎的画面，同时穿插着男子记忆中那些关于美好世界的片段，这些片段如同色彩斑斓的神话般照亮了儿子的心灵。最终，《路》成为了一首颂扬父爱的赞歌。在这没有希望的世界里，一位父亲用他的智慧和温柔守护着孩子，这份爱成为了他们唯一的救赎。”&#xA;——珍妮弗·伊根，《恶棍来访》作者&#xA;作者简介 · · · · · · 科马克·麦卡锡是美国小说家和剧作家。他写了十部小说，题材涵盖南方哥特式、西部和后世界末日，还写过剧本和电影剧本。2007 年，他凭借《路》获得普利策奖。2005 年，他创作的小说《老无所依》被改编成同名电影，并于 2007 年获得奥斯卡最佳影片等四项大奖。</description>
    </item>
    <item>
      <title>奇想之年</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-year-of-magical-thinking/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-year-of-magical-thinking/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “多年来，琼·狄迪恩以她那冷静而犀利的目光审视着世界的每一个角落，从曼森家族的悲剧到萨尔瓦多的动荡，无一不留下她的深刻见解。然而，当生活的风暴突然降临到她的身边时，她发现自己也陷入了无尽的黑暗之中。丈夫约翰·格雷戈里·邓恩的猝然离世，让她措手不及；而女儿昆塔纳·鲁又在医院昏迷不醒，更是让她心如刀绞。在这段艰难的日子里，这位以冷酷清晰著称的作家选择了用文字来记录自己的心情，通过写作来寻找心灵的慰藉。”&#xA;——《纽约时报书评》&#xA;作者简介 · · · · · · 琼·狄迪恩（Joan Didion，1934.12.5-2021.12.23）&#xA;美国著名作家、记者，更是美国一个时代的标志与文化偶像。上世纪六十年代，狄迪恩步入文坛，在长达五十余年的写作生涯中，她以出色的小说、剧本、杂文和文学性新闻写作奠定了其在美国当代文学史上的地位。&#xA;2005年，琼 ·狄迪恩凭借《奇想之年》获美国国家图书奖（非虚构类）。2007年，因其对美国文学所做出的卓越贡献，获得了美国国家图书基金会为其颁发的年度奖章。2013年，获美国艺术与人文国家奖章。时任美国总统奥巴马在授予狄迪恩奖章时，称其为“几十年来，美国政治和文化领域最尖锐、最受尊重的观察家”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯卡·瓦奥短暂而奇妙的一生</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-brief-wondrous-life-of-oscar-wao/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-brief-wondrous-life-of-oscar-wao/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “2007年，迪亚兹的首部小说横空出世，如同一颗璀璨的流星，以其独特的文学魅力照亮了文坛。这部小说巧妙融合了多米尼加的历史背景、成长故事、漫画元素、托尔金式的奇幻色彩以及独特的西班牙英语俚语，让评论家们和奖项评审团为之倾倒。小说主人公奥斯卡·德·莱昂，是一个笨拙却充满梦想的胖子，他的成长历程、大学生活以及在多米尼加共和国的短暂经历，尤其是那场刻骨铭心的爱情，都被描绘得淋漓尽致。小说中充满了生动逼真的场景描写，但最引人入胜的，还是作者的叙述之声：睿智、幽默而尖刻，独具一格。”&#xA;——《纽约时报书评》&#xA;作者简介 · · · · · · 朱诺特•迪亚斯1968年出生于多米尼加共和国，1974年随父母移民美国。在托尼•莫里森、桑德拉•希斯内罗斯等著名作家的指导下，迪亚斯走上创作之路，如今，他是麻省理工学院教授写作的副教授，兼《波士顿评论》的编辑。迪亚斯1996年凭借短篇小说集《沉溺》一举成名，2007年他出版首部长篇小说《奥斯卡•瓦奥短暂而奇妙的一生》得到广泛好评，他也因此被誉为当代最杰出的美国作家之一。&#xA;下载链接： 城通网盘（访问密码：4184）</description>
    </item>
    <item>
      <title>莫失莫忘 - Never Let Me Go</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/never-let-me-go/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/never-let-me-go/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “在英格兰的精英寄宿学校黑尔舍姆，凯西、露丝和汤米三人共同度过了他们的青春岁月。在‘守护者’的监管下，他们分享着彼此的音乐与秘密，同时也经历了成长的烦恼与痛苦。这本小说以其细腻的笔触描绘了这段充满复杂情感的青春时光，让人感同身受。然而，随着故事的深入，一种不祥的预感逐渐笼罩心头，最终走向了一个令人心碎的结局。石黑一雄以其独特的叙事方式，让我们在反乌托邦的设定中感受到了人性的温暖与坚韧。他并没有直接评论生物技术、生殖科学或晚期资本主义的种种问题，而是通过故事本身让我们进行自我反思。这部小说的核心不是对社会的讽刺，而是对人类情感的深刻理解与同情。”&#xA;——《纽约时报书评》&#xA;作者简介 · · · · · · 石黑一雄 1954 年出生于日本长崎，五岁时移居英国。他之前的八部小说作品为他赢得了世界各地的许多荣誉，包括诺贝尔文学奖和布克奖。他的作品已被翻译成五十多种语言，《长日将尽》和《别让我走》均被改编成广受好评的电影，每部销量均超过 200 万册。2018 年，他因文学贡献被授予爵士头衔。他还获得了法国艺术和文学骑士勋章和日本旭日金银星勋章。</description>
    </item>
    <item>
      <title>奥斯特利茨 - Austerlitz</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/austerlitz/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/austerlitz/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “塞巴尔德在生命的最后阶段完成了这部杰作，然而小说出版后不久，他便因先天性心脏病离世，享年57岁。这部小说无疑是他的绝唱。通过雅克·奥斯特利茨那漫谈式、如梦似幻的回忆，本书带我们走进了一个关于战争、流离与重生的故事。奥斯特利茨曾是战时布拉格儿童疏散计划中的一名小难民，后被威尔士的陌生人收养，他的经历如同那座以其命名的巴黎火车站一样，充满了复杂而深刻的情感与记忆。这部小说以其精巧的结构和深邃的主题，成为了文学史上的一座丰碑。”&#xA;——《纽约时报书评》&#xA;作者简介 · · · · · · 塞巴尔德1944年生于德国，1967年毕业于瑞士弗里堡大学,1970年起在英国东英吉利大学任职。主要作品有《土星之环》、《移民》和《奥斯特利茨》等。&#xA;下载链接： 城通网盘（访问密码：4184）</description>
    </item>
    <item>
      <title>地下铁道 - The Underground Railroad</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-underground-railroad/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-underground-railroad/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “《地下铁道》是一部让人难以割舍却又不得不读的残酷之作，它以震撼人心的力量揭示了奴隶制的真相，其深度与广度超越了大多数同类作品。怀特黑德以其非凡的笔触，描绘了复杂多变的人性、深刻的情感交流以及无尽的苦难与挣扎。在这本书中，科拉的逃亡之路充满了无尽的残酷与脆弱，但她的勇敢与希望却如同黑暗中的光芒，照亮了前行的道路。我们为科拉加油鼓劲，仿佛她就是我们心中的英雄，每一次她的精神受到摧残，都让我们心痛不已。正如科拉继承了她母亲象征自由的胜利花园一样，我们作为读者，也从她的故事中继承了那份无畏的勇气。”&#xA;——提亚·迈尔斯，畅销书《她所携带的一切》作者&#xA;作者简介 · · · · · · 科尔森·怀特黑德是《纽约时报》畅销书《地下铁路》的作者，该书荣获 2016 年美国国家图书奖，被《纽约时报书评》评为年度十佳图书之一，其著作还有《高贵的骗局》、《第一区》、《萨格港》、《直觉论者》、《约翰·亨利的日子》、《Apex Hides the Hurt》和《纽约巨人》。他也是普利策奖决赛入围者，并获得了麦克阿瑟和古根海姆奖学金。他现居纽约市。</description>
    </item>
    <item>
      <title>他乡暖阳 : 美国大迁移史</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-warmth-of-other-suns/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-warmth-of-other-suns/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 当生活无以为继的时候，他们继承了人们数百年来的传统，继续抗争下去——就像反抗英国暴政的清教徒一样，就像俄克拉荷马州风沙弥漫时，移居美国的苏格兰和爱尔兰人一样，就像没有东西可以充饥时，奋起反抗的爱尔兰人一样，就像纳粹肆虐时，不甘屈服的欧洲犹太人一样，就像在俄国、意大利失去土地，远赴重洋寻求更好生活的人一样。这些故事的共同点是，故事中的人物都面临走投无路的困境，虽然一万个不情愿，但他们仍希望到新世界开创更好的生活。他们和历史上那些前赴后继追求自由的勇士并没有什么两样。&#xA;所以，他们离开了南方。&#xA;20世纪的黑人大迁徙持续了半个多世纪，它对非洲裔美国人和美国的意义不亚于南北战争中林肯解放黑奴，这次大迁徙重新塑造了美国的历史，不仅改变了北方，也改变了南方。它迫使南方人重新寻找自己的灵魂，并废除了种族隔离制度。当今美国的社会和种族面貌，都可以从这次大迁徙中找到根源。&#xA;芝加哥、纽约、洛杉矶、费城……一个个美国城市因为南方黑人移民的到来发生了改变。经济、政治、音乐、体育，黑人移民的影响深入社会生活的各个方面。祖父和祖母、父亲和母亲考虑再三决定离开，孩子的命运也随之改变，他们或许不需要去黑人的专门学校，甚至有机会进入大学，也不会再看到自己的父母受辱，免除不知何时到来的可怕私刑，但也可能和家人在拥挤不堪的阁楼里长大，在泛滥的毒品中迷失自己，丢失南方的传统又变不成北方人。虽然如此艰难，但内心深处的某种东西促使移民们跨越了许多障碍，让他们得以在陌生的土地上生存下去，甚至战胜了许多早已在那里生存的人。&#xA;不管个人的力量表面上看上去多么无力，至少大迁徙浪潮证明了个人决定拥有巨大的力量。“成千上万的非裔美国南方人不仅改变了自己的人生轨迹，也改变了整个美国的历史。”&#xA;伊莎贝尔·威尔克森的写作不仅掀开了历史的一角，同时也让我们跟随三位移民——他们都是普普通通的人，本来绝不会在历史书上留下名字——一起走过漫长、艰辛、苦恼、迷茫甚至混乱的旅程，为了追求自由和新生活前往完全陌生的新城市，只有道听途说的只言片语来做决定，他们没想到去改变历史、改变美国，他们想的只是为过好自己的生活去打拼，最终“拥有的每一天都是一种恩赐，每次呼吸都是上天赠予的礼物”。&#xA;作者简介 · · · · · · 伊莎贝尔·威尔克森（Isabel Wilkerson，1961－），美国新闻史上第一位获得普利策特稿奖的非裔美国人，也是第一位获得普利策奖的黑人女性；她还曾获得乔治·波尔克奖、古根海姆奖、全国黑人记者协会年度记者奖(1994年)；现为波士顿大学新闻学教授。她的父母在大迁移中从佐治亚和南弗吉尼亚来到华盛顿特区，她在那里出生、长大。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Us</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/us/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/us/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 别再单打独斗，和你的伴侣一起努力经营关系吧！在这本书中，著名家庭治疗师特伦斯·里尔将告诉你如何基于同情、合作和亲密来建立健康的关系。他用独特的视角、幽默感和魅力，教你如何在复杂的人际关系中找到平衡，重回“我们”的状态。&#xA;作者简介 · · · · · · Terrence Real is an internationally recognized family therapist, speaker, and author.</description>
    </item>
    <item>
      <title>He&#39;s Just Not That Into You</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/hes-just-not-that-into-you/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:52:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/hes-just-not-that-into-you/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 每个人都可以使用每日唤醒电话。现在， 《纽约时报》畅销书《他其实没那么喜欢你》以简短的咒语形式呈现，精简的富有同理心的智慧和智慧将一次唤醒你，让你的约会观焕然一新，焕发活力。多年来，女性们聚在一起喝咖啡、喝鸡尾酒或深夜电话聊天，分析男性令人费解的行为。格雷格·贝伦特和利兹·图西洛在这里说——尽管意图良好——你正在浪费时间。男人并不复杂，尽管他们希望你认为他们很复杂。而且没有混杂的信息。事实可能是，他其实没那么喜欢你。&#xA;《他其实没那么喜欢你》——根据《欲望都市》的一集热门剧集改编——教育原本聪明的女性如何判断一个男人是否不够喜欢她们，这样她们就可以停止浪费时间为一段没有结果的关系找借口。这本书知道你是一个美丽、聪明、有趣的女人，值得更好的人&#xA;作者简介 · · · · · · 喜剧演员Greg Behrendt曾连续三季担任《欲望都市》的顾问。他的脱口秀喜剧广受好评，曾在 HBO、Comedy Central Presents&amp;hellip;、《今夜秀》、《大卫深夜秀》和《柯南·奥布莱恩深夜秀》中播出。他与妻子和女儿住在洛杉矶。Liz</description>
    </item>
    <item>
      <title>It&#39;s Called a Breakup Because It&#39;s Broken</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/its-called-a-breakup/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/its-called-a-breakup/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 面对分手的伤痛，如何优雅地告别过去？格雷格·贝伦特，畅销书《他只是没那么喜欢你》的合著者，在《分手指南》中给出了答案。这本书是分手后的生存宝典，教你如何面对“情感毒素”，如何为自己举办一场疗愈的派对，并重新审视过去的关系。不是每段关系都能长久，但这本书将教你如何优雅地告别过去，迎接新的生活。&#xA;毫无疑问，分手很糟糕。但在随后的几个小时或几周内，你需要认识到一个重要的事实：有些事情是无法也不应该修复的，尤其是那个甩了你或强迫你甩他的失败者。分手是因为它已经破碎，所以才叫分手，从现在开始，是时候擦干眼泪、放下那杯冰淇淋、退出他的电子邮件、打开这本书的第一章了——开始把分手变成一次破碎。&#xA;《分手是因为它已经破碎》来自畅销两百万册的《他其实没那么喜欢你》的合著者格雷格·贝伦特 (Greg Behrendt)，这是一本关于如何忘掉错的人、重拾内心超级狐狸的终极生存指南。从如何进行“他毒”到如何为自己举办一场精彩的怜悯派对，格雷格和他的合著者兼妻子阿米拉分享了他们摆脱心痛、重新开始的搞笑和实用路线图。你将学到：为什么不应该给他打电话——以及当你打电话时他在想什么如何保住你的朋友而不丢掉工作如何避免分手陷阱：给你的前任发即时通讯、跟踪、做爱重新构建现实——看清你们的关系如何将自己变成一个炙手可热的、时尚的超级狐狸，并为等待着你的更好、更光明的未来做好准备这本书配有一本必备的工作手册，可以帮助你将疯狂写在纸上，而不是带到这个世界上，这叫做分手，因为它已经破裂了，是一本必备手册，可以帮助你找回一个更加摇摆的自己。&#xA;作者简介 · · · · · · Amiira Ruotola-Behrendt 在年轻时退出音乐界，几乎没有什么声音可说，之后便开始写作。除了与丈夫 Greg Behrendt 合作创作《他其实没那么喜欢你》外，他们还共同创作了《分手是因为分手了》、《这只是一次糟糕的约会》以及即将出版的《如何让你的婚姻不再糟糕》（2018 年 7 月）和《我们曾经相爱，现在我们在这里工作》（2019 年 1 月）。Amiira 和 Greg 还拥有广受欢迎的行为和关系播客《也许这就是你》，而 Amiira 正在努力创作她的第一部小说。Amiira 和丈夫 Greg 住在洛杉矶，他们有两个不可思议的孩子和太多的狗。她可能是由间谍抚养长大的，也可能不是。</description>
    </item>
    <item>
      <title>柏拉图式关系</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/platonic/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/platonic/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 《柏拉图式关系》带你深入探讨自己的依恋模式，并学会建立持久的亲密关系。友谊是生活中不可或缺的重要部分，它丰富了我们的日常生活，满足了我们对人际连接的渴望。在这个充满干扰、疲惫和混乱的时代，本书为你提供了一份蓝图，教你如何在纷扰中建立和维持友谊。如果你渴望在浪漫爱情之外建立更多联系，以满足生活中其他重要的需求，那么这本书将是你不可或缺的读物。&#xA;理解依恋的科学是在这个日益分裂的世界建立持久友谊和找到“你的人”的关键吗？&#xA;在这个充满干扰、倦怠和混乱的时代，尤其是在一个往往以牺牲其他关系为代价来重视浪漫爱情的社会中，我们如何结交和维持友谊？在《柏拉图式的友谊》一书中，玛丽莎·G·佛朗哥博士揭示了关于我们之间关系的最新、往往违反直觉的发现——例如，为什么你的朋友不回你的短信（不是因为他们讨厌你！），以及“友谊自然发生”的神话（交朋友，就像培养任何关系一样，需要付出努力！）。佛朗哥博士解释说，要交朋友并维持友谊，你必须了解你的依恋类型——安全型、焦虑型或回避型：这是解开友谊中哪些有效（哪些无效）的关键。&#xA;结交新朋友和加深长期关系在任何年龄都是可能的——事实上，这是必不可少的。好消息是：有具体的、基于研究的方法可以利用依恋理论的见解和最新的友谊科学研究来提高您的联系数量和质量。柏拉图式的蓝图为与他人建立牢固、持久的联系提供了清晰且可操作的蓝图——并在这一过程中成为我们最快乐、最充实的自我。&#xA;作者简介 · · · · · · Marisa G. Franco PhD An enlightening psychologist and national speaker, Dr.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Machine Learning - A Probabilistic Perspective</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/machine-learning-a-probabilistic-perspective/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/machine-learning-a-probabilistic-perspective/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 随着电子形式的数据量的不断增加，对数据分析的自动化方法的需求也在不断增长。机器学习的目标是开发能够自动检测数据模式的方法，然后使用未发现的模式来预测未来的数据或其他感兴趣的结果。因此，机器学习与统计和数据挖掘领域密切相关，但在其重点和术语方面略有不同。这本书提供了该领域的详细介绍，并包括从应用领域，如分子生物学，文本处理，计算机视觉和机器人的工作示例。&#xA;目标读者 本书适用于计算机科学、统计学、电子工程、计量经济学或其他任何具有适当数学背景的学科的高年级本科生和研究生。特别地，假定读者已经熟悉基本的多元微积分、概率论、线性代数和计算机编程。事先接触统计学是有帮助的，但不是必须的。&#xA;“概率视角”是什么意思？&#xA;本书采用了这样一种视角，即创造能从数据中学习的机器的最好方法是使用概率论的工具，几个世纪以来，概率论一直是统计学和工程学的支柱。概率论可以应用于任何涉及不确定性的问题。在机器学习中，不确定性有多种形式: 给定一些数据，什么是最好的预测(或决策)?给定数据的最佳模型是什么?接下来我应该执行什么度量?等。&#xA;概率推理系统地应用于所有的推理问题，包括统计模型的推理参数，有时被称为贝叶斯方法。然而，这个词往往会引起非常强烈的反应(积极或消极，取决于你问谁)，所以我们更喜欢中性的术语“概率方法”。此外，我们将经常使用最大似然估计等技术，它们不是贝叶斯方法，但肯定属于概率范式。&#xA;这本书并没有描述一本关于不同启发式方法的烹饪书，而是强调了一种基于模型的机器学习方法。对于任何给定的模型，通常可以应用多种算法。相反，任何给定的算法通常都可以应用于各种模型。这种模块化，即模型与算法的区别，是一种很好的教学方法，也是一种很好的工程技术。&#xA;我们将经常使用图模型的语言以一种简洁和直观的方式来指定我们的模型。我们将看到，除了帮助理解之外，图结构还有助于开发有效的算法。然而，这本书主要不是关于图形模型的;它是关于概率建模的。&#xA;作者简介 · · · · · · 在加入谷歌之前，Kevin P.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Shadow of the Wind - 风之影</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-shadow-of-the-wind/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-shadow-of-the-wind/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 1945年的巴塞罗那：这座城市在西班牙内战后的余波中慢慢愈合。丹尼尔，一位古董书商之子，在朱利安·卡拉斯的《风之影》一书中找到了心灵的慰藉。然而，当他试图寻找这位作者的其他作品时，却震惊地发现，有人正在系统地销毁卡拉斯所著的每一本书。丹尼尔手中可能正是卡拉斯遗留在世的最后一本书。随着调查的深入，丹尼尔的探寻逐渐揭开了巴塞罗那最深沉的秘密——那是一段关于谋杀、疯狂和注定悲剧的爱情的史诗故事。&#xA;作者简介 · · · · · · 卡洛斯·鲁依斯·萨丰（Carlos Ruiz Zafón）1964年生于巴塞罗那，原任职于广告界，后赴美定居，目前在洛山矶从事电影编剧以及文学创作。1993年出版小说处女作《白雪王子》，荣获西班牙重要的「艾德彼儿童文学奖」肯定，接下来几部作品如《午夜皇宫》《九月之光》和《玛丽娜》等，都是极受好评的青少年小说。&#xA;下载链接： 城通网盘（访问密码：4184）</description>
    </item>
    <item>
      <title>Project Hail Mary - 挽救计划</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/project-hail-mary/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/project-hail-mary/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 继《火星救援》之后，安迪·威尔再次为我们带来了一部科幻力作。在这本扣人心弦的科幻惊悚小说中，一位孤独的宇航员肩负拯救地球的重任，用智慧和勇气面对重重困难，充满了悬念、幽默和前沿科学知识。&#xA;莱伦・格雷斯在一艘太空船上醒来，视线所及只有两具尸体，还有扮演看护角色的机械手臂。他对自己的身分一无所知，更别说为什麽一觉醒来就离开地球表面。随着记忆的碎片逐渐重组，悲痛、恐惧、愤怒也如潮水般袭来──&#xA;太阳逐渐冷却，人类面临存亡危机！宇宙间一道神祕红线正窃取太阳能量，全球暖化成为唯一生存之道。专家预测在不久的将来，世界各地生物群系会产生剧变，粮食困乏将导致35亿以上人口迈向死亡。为了阻止灾难发生，全球顶尖学者放下成见，联手打造出人类史上最艰钜的救援行动──圣母计画。&#xA;肩负拯救地球的使命，格雷斯不得不独自航向十几光年外的星系，解开神秘红线之谜，同时明白这是一趟有去无回的自杀任务。在绝望之际，一位意料之外的访客现身，也让他重燃返航的希望。究竟格雷斯能否以人类英雄之名重返地球？抑或他会坠落星际，在虚无太空中永恒漂流？&#xA;超越国族、星系的友情与无私的爱，将是拯救所有物种的最终解答。&#xA;孤独的太空人 x 不可能的星际任务 x 超乎想像的盟友&#xA;​一部精彩、感人、令人欲罢不能的写实科幻经典！&#xA;作者简介 · · · · · · 安迪•威尔</description>
    </item>
    <item>
      <title>臣服实验</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-surrender-experiment/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-surrender-experiment/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · ★从隐居者到上市公司CEO，放手由生命掌舵的“臣服实验”，让他走出了令人惊叹不已的人生，不仅收获了世俗意义上的幸福生活和成功事业，亦得到了心灵的平静；&#xA;★《纽约时报》畅销书榜冠军图书作者、奥普拉脱口秀节目受访者迈克•A.辛格讲述自己真实的传奇人生故事；&#xA;★享誉全球的心灵 导师迈克•A.辛格40年臣服实验中的心路历程，将会挑战你关于生活最顽固的认知，启发你向内探寻，以全然不同的眼光来看待自己的生活；&#xA;★李一诺（盖茨基金会中国首席代表、“奴隶社会”公众号和一土教育共同创始人）含泪作序推荐；&#xA;★肖恩•埃科尔（哈佛幸福课的主要设计者，《快乐竞争力》作者）、杰克•坎菲尔德（《心灵鸡汤》系列策划者）、朱迪斯•欧洛芙（《正向能量》作者）等诚意推荐。&#xA;迈克•A.辛格，是世俗意义上极其成功的创业者和生意人，是瑜伽、冥想大师，是畅销书作家，在商业、艺术、教育、健康和环保等诸多领域均取得过耀眼成就：&#xA;他在佛罗里达密林深处创建了一处占地600英亩的静修社区“Temple of Universe”，该社区始于40多年前，今天已是久负盛名的瑜伽和冥想中心，世界各地的人都可以在自我发现之旅中来到这里感受内心的宁静；&#xA;他创办的第一个公司是建筑公司“Built with Love”，后来是 Medical Manager Corporation 的创办 CEO 和董事长，开发出全面改变了医疗管理行业的先进软件包；</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kill Your Mortgage &amp; Sort Your Retirement</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/kill-your-mortgage/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/kill-your-mortgage/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 认真对待您的财务，尽快还清抵押贷款，确保您有足够的钱退休&#xA;“我们现在将在 5 年内还清抵押贷款，而不是 30 年” Kirsten &amp;amp; Mike Mason，Fair Go “与 Hannah 合作解决我们的退休问题真是一种解脱” Mark Leishman Hannah McQueen 分享她的专业知识，以便您可以控制您的财务状况，节省数十万美元的利息成本，并一劳永逸地解决您的退休问题。对于那些想要立即取得成功的人来说，这是一本必备指南。 她管理金钱的独特方法强调了您的消费心理以及金钱在您的人际关系中扮演的角色。 Hannah 并不回避我们在取得成功时所面临的障碍，而是提供巧妙的建议，告诉您如何削减日常成本将使您积累现金盈余，从而有额外的钱用于偿还抵押贷款。她计算退休成本的简单框架和解决退休问题的实用解决方案令人松了一口气。想象一下，如果您可以在 10 年而不是 25 年内还清抵押贷款，同时仍然拥有生活！对于任何人来说，这都不算太晚——汉娜会引导你走上正确的道路。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Somehow: Thoughts on Love</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/somehow/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/somehow/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 纽约时报畅销书排行榜第一名&#xA;“安妮·拉莫特是我的奥普拉。”——《芝加哥论坛报》&#xA;来自畅销书《黄昏、夜晚、黎明》和《帮助、谢谢、哇》的作者，一场欢乐的爱情庆典&#xA;“爱是我们唯一的希望，”安妮·拉莫特在这本富有洞察力的新书中写道。“它并不总是最容易的选择，但它始终是正确的选择，是高尚的道路，是安全回家的路，无论未来看起来多么暗淡。”&#xA;在《不知何故：关于爱的思考》中，拉莫特探索了爱在我们生活中的变革力量：它如何让我们感到惊讶，迫使我们面对令人不快的事实，提醒我们人性，并引导我们前进。“爱是不会被束缚的，”她说。“它就在我们的氛围中”​​，是我们的本性的核心。拉莫特说，我们是爱的产物。&#xA;在《不知何故》的每一章中，拉莫特都折射出光谱的所有颜色。她探索了对伴侣在晚年出乎意料的爱。对一个令她失望甚至害怕的孩子的伤痕累累的爱。一群罪人之间、对一个处于转型中的社区、对更广阔的世界的持久的爱。她强调的教训是，爱在教育的同时启迪人，在激励的同时安慰人，在惊喜的同时支撑人。&#xA;《不知何故》是安妮·拉莫特的第二十本书，书中她从自己的生活和经历出发，描绘了爱情在我们绝望时如何以亲密而基本的方式支撑着我们，激励我们相信明天会比今天更好。《不知何故》充满了同情心和人性，正是这些让拉莫特深受数百万读者的喜爱，是安妮·拉莫特的经典之作：风趣、温暖、睿智。&#xA;#1 NEW YORK TIMES BESTSELLER&#xA;“Anne Lamott is my Oprah.</description>
    </item>
    <item>
      <title>David and Goliath : Underdogs, Misfits, and the Art of Battling Giants</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/david-and-goliath/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/david-and-goliath/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 畅销书《炸弹黑手党》的作者马尔科姆·格拉德威尔通过对成功、动力以及逆境在塑造我们生活中的作用的精彩考察，探索弱势群体的力量。 三千年前，在古巴勒斯坦的战场上，一个牧童仅用一块石头和一支投石器就击倒了一位强大的战士，从那时起，大卫和歌利亚的名字就代表了弱者和巨人之间的战斗。大卫的胜利是不可思议的奇迹。他不应该赢。&#xA;或者说他应该有吗？&#xA;在《大卫与歌利亚》一书中，马尔科姆·格拉德威尔挑​​战了我们对于障碍和劣势的看法，对遭受歧视、应对残疾、失去父母、就读平庸学校或遭受其他明显挫折的含义提出了新的解读。&#xA;格拉德威尔首先讲述了多年前巨人和牧童之间的真实故事。从那里开始， 《大卫与歌利亚》探讨了北爱尔兰的麻烦、癌症研究人员和民权领袖的思想、谋杀和复仇的高昂代价以及成功和不成功的课堂动态——所有这些都表明世界上许多美好和重要的东西都源自看似痛苦和逆境的东西。&#xA;继承了格拉德威尔之前的畅销书《引爆点》、《眨眼之间》、《异类》和《狗的视线》的传统，《大卫与歌利亚》借鉴了历史、心理学和强有力的故事叙述，重塑了我们对周围世界的看法。&#xA;Explore the power of the underdog in Malcolm Gladwell&amp;rsquo;s dazzling examination of success, motivation, and the role of adversity in shaping our lives, from the bestselling author of The Bomber Mafia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Beautiful, Terrible Thing: A Memoir of Marriage and Betrayal</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/a-beautiful-terrible-thing/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/a-beautiful-terrible-thing/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 你是否曾经历过一场从童话般浪漫到噩梦般的爱情？若你曾有过这样的经历，那么这本书或许会引起你的共鸣——或许你希望永远不必经历。在这本书中，韦特以一部心理惊悚小说的笔触，讲述了一名女性在阅读一封引起怀疑的电子邮件后，发现自己婚姻背后的真相。在回顾过去的点滴与现实的残酷之间，韦特分析了这段关系中的谎言、背叛和不忠。《一件美丽又可怕的事》不仅是一个关于爱情从甜蜜到苦涩的故事，更是一个关于人性复杂面的深刻剖析。&#xA;作者简介 · · · · · · Jen Waite lives in Maine with her young daughter.</description>
    </item>
    <item>
      <title>It&#39;s Not You</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/its-not-you/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 06:51:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/its-not-you/</guid>
      <description>It&amp;rsquo;s Not You: How to Identify and Heal from NARCISSISTIC People&#xA;内容简介 · · · · · · 如果你正经历或曾经经历过与自恋者的关系，这本书或许能帮你迈出康复的第一步。书中深入剖析了自恋者的典型行为模式，并为你指明了康复之路。作者拉马尼博士基于二十多年的自恋主义研究，结合与幸存者的互动经验，为我们揭示了如何增强对“煤气灯效应”的抵抗力，逐步摆脱那些将你困住的创伤性联系，建立并坚守现实的界限，区分自恋行为和无益行为，并在自我不断被否定的过程中找回自我。翻开这本书，停止自责，开始疗愈。&#xA;作者简介 · · · · · · Dr Ramani Durvasula is a licensed clinical psychologist, Professor Emerita of Psychology at California State University Los Angeles and the Founder and CEO of LUNA Education, Training &amp;amp; Consulting.</description>
    </item>
    <item>
      <title>爱的冲突 - Fight Right</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/fight-right/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/fight-right/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 为什么吵架更频繁的新婚夫妻往往会有更长久的婚姻？不同冲突类型的伴侣如何通过改变争吵方式来深化关系？当争吵陷入僵局,我们又该如何化解？ 婚姻大师戈特曼夫妇基于50多年的研究和实践成果,以及新近一项涵盖4万对伴侣的国际研究发现,冲突是伴侣们寻求治疗的首要原因,也是建立更紧密的关系、更深层次联系和持久爱情的契机。一对伴侣争吵的方式,将直接预示他们关系的未来。 书中为我们揭示了冲突背后的真相、3大典型冲突类型,以及人人都会在冲突中犯的5种错误,比如&amp;quot;扔炸弹&amp;quot;、反复拉扯、非赢不可,并提出了一系列简明有效的行动指南,帮助伴侣把关系拉回正轨的同时,逐步建立更健康、更长久的关系。&#xA;如何化冲突为亲密？《爱的冲突》这本书给出了答案。我们大多数人都明白，冲突是任何关系中不可避免的一部分，但我们往往没有意识到，我们处理冲突的方式往往会预示着我们关系的未来。这本书由世界著名的研究人员和临床心理学家朱莉和约翰·戈特曼撰写，他们基于数十年的研究，揭示了五个秘诀，帮助夫妇们避免零和博弈的心态，采用合作的方式，将冲突转化为连接，建立更强大、更健康的关系。这本书被誉为“夫妇们不可或缺的工具”。&#xA;作者简介 · · · · · · Julie Gottman, PhD, is the cofounder of The Gottman Institute and cofounder of Affective Software, Inc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Attached</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/attached/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/attached/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 想知道你的依恋风格是什么吗？这本书会为你解答。尽管《依恋关系》出版于2012年，但至今仍是探讨人际关系的经典之作。通过这本书，你将清晰地认识到自己和伴侣（或潜在伴侣）的依恋风格——是安全型、焦虑型还是回避型。同时，你也会发现，了解成人依恋理论（由心理学家约翰·鲍尔比在20世纪50年代开创）如何助你一臂之力，找到并维持爱情。最重要的是，通过阅读本书，你将学会如何根据依恋风格背后的科学原理，轻松驾驭自己的人际关系。&#xA;作者简介 · · · · · · Amir Levine, M.D. is an adult, child, and adolescent psychiatrist and neuroscientist.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to Know a Person</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/how-to-know-a-person/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 06:50:47 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/how-to-know-a-person/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · A practical, heartfelt guide to the art of truly knowing another person in order to foster deeper connections at home, at work, and throughout our lives—from the #1 New York Times bestselling author of The Road to Character and The Second Mountain</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Churchill Factor: How One Man Made History</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-churchill-factor/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-churchill-factor/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · From London’s inimitable mayor, Boris Johnson, the story of how Churchill’s eccentric genius shaped not only his world but our own.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Second World War</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-second-world-war/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-second-world-war/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · As Prime Minister of Great Britain from 1940 to 1945, Winston Churchill was not only the most powerful player in World War II but also the free world&amp;rsquo;s most eloquent voice of defiance in the face of Nazi tyranny.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Under One Roof</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/under-one-roof/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/under-one-roof/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · A scientist should never cohabitate with her annoyingly hot nemesis – it leads to combustion.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Writers: Their Lives and Works</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/writers-their-lives-and-works/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/writers-their-lives-and-works/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · From Shakespeare and Jane Austen to Gabriel García Márquez and Toni Morrison, delve into more than 100 biographies of the world&amp;rsquo;s greatest writers.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Galactic Empires - Eight Novels of Deep Space Adventure</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/galactic-empires/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/galactic-empires/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Seven full-length novels of adventure, war, intrigue and survival in the far reaches of space.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DK系列 Improving Your Memory</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/improving-your-memory/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/improving-your-memory/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · From people management techniques and leadership skills to the latest in office technology and decision-making methods, these handy, extensively illustrated business handbooks, for novice and experienced managers alike, cover a wide range of essential business management problems, techniques, approaches, skills, and solutions.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Book Lovers</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/book-lovers/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/book-lovers/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Nora Stephens’ life is books—she’s read them all—and she is not that type of heroine.</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们携带的光</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-light-we-carry/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-light-we-carry/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · #1 NEW YORK TIMES AND USA TODAY BESTSELLER - ONE OF TIME&amp;rsquo;S 100 MUST-READ BOOKS OF 2022 - In an inspiring follow-up to her critically acclaimed, #1 bestselling memoir Becoming, former First Lady Michelle Obama shares practical wisdom and powerful strategies for staying hopeful and balanced in today&amp;rsquo;s highly uncertain world.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Good Girl Complex</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/good-girl-complex/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/good-girl-complex/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Mackenzie &amp;ldquo;Mac&amp;rdquo; Cabot is a people pleaser. Her demanding parents. Her prep school friends.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Where Rainbows End</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/where-rainbows-end/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/where-rainbows-end/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · True love, friendship and luck - a warm-hearted novel about where fate can lead you From naughty children to rebellious teenagers, Rosie and Alex have stuck by each other through thick and thin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Hating Game</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-hating-game/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-hating-game/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Lucy Hutton and Joshua Templeman hate each other. Not dislike. Not begrudgingly tolerate. Hate.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Roughest Draft</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-roughest-draft/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-roughest-draft/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · They were cowriting literary darlings until they hit a plot hole that turned their lives upside down.</description>
    </item>
    <item>
      <title>遥远的南方天空 Faraway the Southern Sky</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/faraway-the-southern-sky/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/faraway-the-southern-sky/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · A biographical historical fiction retelling of Ho Chi Minh&amp;rsquo;s immigration and radical life in underground Paris in the 1920s</description>
    </item>
    <item>
      <title>玻璃身体 A Body Made of Glass</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/a-body-made-of-glass/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/a-body-made-of-glass/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Part cultural history, part literary criticism, and part memoir, A Body Made of Glassis a definitive biography of hypochondria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Well-Spoken Thesaurus</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-well-spoken-thesaurus/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 06:59:30 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-well-spoken-thesaurus/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · For example, as replacements for absolutely,A&amp;quot; Roget&amp;rsquo;s thesaurus lists several adverbs&amp;ndash;A&amp;quot;extremely,A&amp;quot; exactly,A&amp;quot; perfectlyA&amp;quot;; The Well-Spoken Thesaurus provides both words and phrases&amp;ndash;A&amp;quot;categorically,A&amp;quot; without question,A&amp;quot; by any measureA&amp;quot;&amp;ndash;that offer greater flexibility in shaping a potent, poetic sentence.</description>
    </item>
    <item>
      <title>How to Win Every Argument</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/how-to-win-every-argument/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 06:59:37 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/how-to-win-every-argument/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这是一本诙谐、不拘一格的指南，教你&#xA;如何用逻辑赢得每一场辩论。在这本诙谐、极具感染力的书的第二版中，马德森·皮里 (Madsen Pirie) 在其指南的基础上进一步阐述了如何利用（甚至滥用）逻辑来赢得辩论。皮里增加了关于如何在书面、酒吧、与朋友、Facebook 和 140 个字符（在 Twitter 上）中赢得辩论的新章节，提供了从日常到非常严重的争吵中获胜的完整指南。&#xA;他用毁灭性的例子指出了辩论中最常见的所有谬误。我们都喜欢认为自己头脑清醒、逻辑清晰，但所有读者都会在这本书中发现他们自己也犯过的谬误。作者向您展示了如何同时加强自己的思维并找出他人论点中的弱点。而且，更调皮的是，皮里还展示了如何故意不讲逻辑，并侥幸逃脱惩罚。这本书会让你变得聪明得发狂，你的家人、朋友和对手都会希望你从未读过这本书。&#xA;出版商警告- 这本书落入坏人之手会很危险。我们建议您用它武装自己，同时避免落入他人之手。只有当您确信可以信任收件人时，才可以购买这本书作为礼物。</description>
    </item>
    <item>
      <title>离经叛道 - Originals</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/originals/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/originals/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 畅销书作家亚当·格兰特在这本书中探讨了如何在职业和生活中推广新思想，并挑战了领导者应对群体思维的难题。他提出了一个关键问题：如何在不冒巨大风险的情况下催生新思想、政策和做法？书中结合商业、政治、体育和娱乐领域的案例，深入探讨了如何识别好创意、勇敢发声以及克服恐惧和疑虑。这本书为我们提供了拒绝平庸、改善现状的宝贵见解。&#xA;如果当初为数不多的那几个人没有听从内心的反叛直觉，美国或许根本不存在，个人电脑可能还未普及，我们大概还坚信太阳是绕着地球转的。&#xA;人们习惯性地认为，只有一些人会产生重大影响，大多数人终将平庸。然而，那些打破常规、改变世界的人其实和你我并没有太大不同。林肯并非生来更具创新精神，也并非更有勇气应对争议。正如思想家杜波依斯所评论：“他是你们中的一员，但他成为了亚伯拉罕·林肯。”&#xA;由此可见，离经叛道不是一种天生的特质，而是一种有意识的选择。影响世界也并非少数人才能达成的成就，关键在于当我们勇于创新时，我们是否兼具谋略。&#xA;如何才能减少预测失误，把赌注押在真正有潜力的想法上？说给谁听、如何说，才能得到更多的支持而非惩罚？什么时候是行动的最好时机？如何在敌方阵营中培养盟友？以及，该怎样管控自身的疑虑和恐惧，又该怎样打破周围人的冷漠？&#xA;一群有趣、有胆、有谋的创新者，在作者的旁征博引中纷纷登场。希望他们的故事和作者与众不同的观点，能激励更多人在离经叛道的路上，妄想不灭，有勇有谋。&#xA;作者简介 · · · · · · 亚当·格兰特（Adam Grant）</description>
    </item>
    <item>
      <title>做最坏的打算 - Assume the Worst</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/assume-the-worst/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/assume-the-worst/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这本书是卡尔·希亚森对大学毕业生未来生活的一种幽默而深刻的洞见。它不仅让人捧腹大笑，更在笑声中传递了智慧与希望。无论你是即将步入职场的新人，还是即将步入婚姻殿堂的情侣，或是刚从困境中解脱的个体，这本书都能给你带来启发和力量。&#xA;这是《哦，你永远不会去的地方》——对大学毕业生未来的终极搞笑、愤世嫉俗但绝对现实的看法。以及他或她能做什么或不能做什么。“这个毕业典礼演讲永远不会被发表，因为毕业演讲者应该提供鼓励和灵感。那不是你需要的。你需要一个警告。”卡尔·希亚森 (Carl Hiaasen) 就这样开始尝试让年轻男女为自己的未来做好准备。还有谁比卡尔·希亚森 (Carl Hiaasen) 更能警告他们前进的道路岌岌可危呢？读完《假设最坏的情况》后，答案是：没有人。还有谁比畅销书作家/插画家、国家图书奖获得者罗兹·查斯特 (Roz Chast) 更适合用这些插图来阐述和巩固希亚森的愤世嫉俗的观点呢？答案同样很简单：没有人。遵循安娜·昆德伦 (Anna Quindlen) 毕业典礼致辞 ( Being Perfect ) 和乔治·桑德斯 (George Saunders) 毕业典礼致辞 (顺便说一句，恭喜你) 的格式，希亚森 (Hiaasen) 和查斯特 (Chast) 的合作从表面上看可能很典型，但内在却绝非如此。这本书注定会成为经典，毕业时年年畅销。对于任何刚开始工作、结婚或最近出狱的人来说，这也是一份很好的礼物。因为这不仅仅是有趣。它以其自己的希亚森方式，极其明智，甚至充满希望。好吧，它可能并不充满希望，但里面肯定有足够的东西，足以让我们所有人继续前进。</description>
    </item>
    <item>
      <title>文化地图 - The Culture Map</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-culture-map/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-culture-map/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 善用「文化量表」 让你轻松拥抱世界&#xA;艾琳‧梅尔&#xA;-　曾获全球管理学组织“On the Radar”评选为年度50名全球最有前瞻性商业思想家之一 -　亚马逊书店5颗星推荐、销售总排行榜前20大&#xA;《外交期刊》、《专业经理人》、《金融时报》、《科克斯书评》 好评推荐！ 全球华人竞争力基金会董事长石滋宜博士 专序推荐！</description>
    </item>
    <item>
      <title>牛津通识读本 - Very Short Introductions</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/very-short-introductions/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/very-short-introductions/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “牛津通识读本”系列丛书（Very Short Introductions, VSI）由牛津大学出版社策划，自1995年起陆续出版，至今出版700余种，在全球范围内已经被译为50余种语言，获得诸多好评。VSI丛书的每一本针对一个特定主题进行精炼扼要的介绍，内容涵盖哲学、宗教、逻辑、政治、经济、历史、文学、心理、天文、设计等各大学科门类，也包括动物权利、女性主义、全球化、大数据、国际移民等热门议题，期望“为所有读者提供一个可读性强且包罗万象的工具书图书馆”。&#xA;本套丛书将目标读者定位为具备一定教育水平、对某些领域感兴趣但并不专研于此的人，因此丛书选题跨度极大、覆盖面广，但行文风格简洁流畅，用词浅显易懂，作者多为某一领域内的知名学者，具备深厚的理论功底，用尽量简短的语句带领读者概览某一主题的中心要义，力求兼顾趣味性、可读性和权威性，提供高质量的入门引领。&#xA;这套书的每一本都对一个特定的主题进行简洁而精炼的介绍。几乎所有读本都由该领域公认的专家撰写，篇幅为100–150页，并包括进一步深度阅读的建议。作者们往往提供了个人的见解，但每个读本都力图做到中立和完整。&#xA;下载链接： 城通网盘（访问密码：4184）</description>
    </item>
    <item>
      <title>火星救援 - The Martian</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-martian/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:31 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-martian/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Six days ago, astronaut Mark Watney became one of the first people to walk on Mars.</description>
    </item>
    <item>
      <title>月球城市 - Artemis</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/artemis/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:30 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/artemis/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · The bestselling author of The Martian returns with an irresistible new near-future thriller—a heist story set on the moon.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The 24th Hour</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-24th-hour/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:29 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-24th-hour/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “女性凶杀俱乐部”面临的任务艰巨，这次或许是他们遇到的最棘手案件。一位女性遭受暴力袭击后，努力拼凑记忆的碎片，试图还原真相。与此同时，警长林赛·博克斯在上流社会中展开追捕，誓要保护俱乐部的成员免受悲剧命运。他们必须紧密合作，揭开这起令人震惊的凶杀案，为受害者伸张正义。&#xA;“Tough-but-tender cop Lindsay Boxer” (People) leads the Women’s Murder Club in the high-profile murder investigation of a billionaire San Francisco couple.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Everyone on This Train Is a Suspect</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/everyone-on-this-train-is-a-suspect/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:28 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/everyone-on-this-train-is-a-suspect/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 六位作家乘坐着列车，一同前往澳大利亚著名的“犯罪小说写作节”。然而，旅途中却发生了一起谋杀案，其中一位作家惨遭毒手。五位业余侦探迅速展开调查，他们不仅要解开罪案真相，还要面对自己深谙犯罪之道的黑暗面…… 如果你钟爱犯罪与侦探小说，那么这部诙谐幽默的佳作绝对不容错过！&#xA;From the bestselling author of Everyone in My Family Has Killed Someone, a fiendishly fun locked room (train) murder mystery that &amp;ldquo;offers a tip of the hat to the great Agatha Christie novel while at the same time being a modern reinvention of it&amp;rdquo; (Nita Prose) &amp;ndash; perfect for fans of Richard Osman and Anthony Horowitz</description>
    </item>
    <item>
      <title>Agahta Christie An autobiography</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/agahta-christie-an-autobiography/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:27 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/agahta-christie-an-autobiography/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 全世界都知道她是侦探小说女王，熟识她笔下的名侦探、有趣的故事，以及曾神秘失踪两星期。而身为善于描绘的作家，她如何讲述自己的一生？&#xA;作为女性：从淘气儿童到魅力少女，从女儿妹妹到妻子母亲，从对爱失望到重获幸福。阿加莎那些优雅的建议如今听来依旧时髦、实用。&#xA;作为作家：从兴趣爱好到职业，作品渐渐畅销，并开创新的创作领域。阿加莎对立志入此行的年轻人的教诲句句发自肺腑。&#xA;作为旅行爱好者：与爱人周游世界，独自踏入东方，不同心境的阿加莎开出超个性攻略。&#xA;作为一个英国人：经历两次世界大战的阿加莎，对祖国怀有深情的守护、对战争心怀入骨的憎恨。&#xA;读过她的书，再认识这个人。&#xA;作者简介 · · · · · · 阿加莎·克里斯蒂原名为阿加莎·玛丽·克拉丽莎·米勒，一八九〇年九月十五日生于英国德文郡托基的阿什菲尔德宅邸。她几乎没有接受过正规的教育，但酷爱阅读，尤其痴迷于歇洛克·福尔摩斯的故事。</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Catch by Amy Lea</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-catch-by-amy-lea/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:26 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-catch-by-amy-lea/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 捕获（暂译）&#xA;这是一段欢喜冤家的浪漫喜剧之旅。网红梅兰妮为挽救濒临破产的时尚品牌，毅然前往加拿大农村。在那里，她邂逅了渔夫埃文，但他却与印象中加拿大人的传统友善截然不同。然而，一次意外的划船事故让埃文住进了医院，他的家人竟误将梅兰妮当作他的未婚妻。于是，他们决定共同演绎一场为期一周的假订婚。他们能否成功维持这场虚假的订婚，而不让感情趁机滋长？&#xA;A grumpy lobster fisherman tosses a fashion influencer’s impeccably curated life overboard in the next romantic comedy from international bestselling author Amy Lea.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nightwatching by Tracy Sierra</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/nightwatching-by-tracy-sierra/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:25 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/nightwatching-by-tracy-sierra/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这是一部融合女性主义元素的心理惊悚佳作。一位母亲在暴风雪中独自照顾孩子时，耳边传来了可疑的声音。那是一个入侵者！没有电话求助，没有武器自卫，她必须迅速作出决定，誓死守护自己和家人的安全。&#xA;“Pulse-pounding locked-room suspense.” —Elle&#xA;“Nightwatching is like nothing I&amp;rsquo;ve read before. I wolfed it down in two sittings; it&amp;rsquo;s amazing.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Fury</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-fury/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:24 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-fury/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 前电影明星拉娜·法拉尔邀请了一群亲密的朋友前往希腊的私人岛屿度假。然而，一场谋杀案的发生让这场看似光鲜的旅行笼罩在残酷的谜团之中。这本由畅销书《无声的病人》作者亚历克斯·迈克尔迪斯创作的扭曲、精巧的故事，再次展现了他在塑造不可靠叙述者方面的大师级技艺。&#xA;A masterfully paced thriller about a reclusive ex-movie star and her famous friends whose spontaneous trip to a private Greek island is upended by a murder &amp;ndash; from the #1 New York Times bestselling author of The Silent Patient</description>
    </item>
    <item>
      <title>每周工作4小时（英文版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-4-hour-work-week/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:23 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-4-hour-work-week/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · &amp;ldquo;《每周工作4小时》是一本自我管理的书，不管你是忙碌的上班族，还是世界500强的总裁，这本书都将改变你的人生。&#xA;《每周工作4小时(修订版)》是一本从观念到行为，彻底改变你的工作方式和生活方式的书。它既是数字时代的职场励志书和创业指南，也是全球化生存手册和人生哲学书。&#xA;精简生活，增加成效。提高自己的专注力，抵抗外界干扰，杜绝无效信息，做重要的事，不该做的全都不要做，该做的给自己最低完成时限逼迫自己迅速完成。&#xA;《每周4小时》是懒人的获利与找乐指南，帮助你尽快实现财富自由。&amp;rdquo;&#xA;作者简介 · · · · · · &amp;quot; （美）蒂莫西·费里斯（Timothy Ferriss）</description>
    </item>
    <item>
      <title>败家子的语言：英美英语的爱恨情仇</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-prodigal-tongue/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:23 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-prodigal-tongue/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · CHOSEN BY THE ECONOMIST AS A BEST BOOK OF THE YEAR An American linguist teaching in England explores the sibling rivalry between British and American English &amp;ldquo;English accents are the sexiest.</description>
    </item>
    <item>
      <title>牡丹亭 英文版</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-peony-pavilion-mudan-ting/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:22 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-peony-pavilion-mudan-ting/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 这部中国经典文学作品的著名英译本现已推出更新的平装本。 《牡丹亭》由汤显祖于 1598 年创作，是文学史上最令人难忘的爱情故事之一，也是明剧的代表作。西里尔·伯奇捕捉到了这部关于浪漫和中国社会的全景故事中的所有优雅、抒情和微妙、朴实的幽默。当印第安纳大学出版社于 1981 年首次出版这部作品时，人们似乎怀疑这部作品是否会再次完整演出，但近年来，一些精彩且有争议的作品已经在世界各地巡演。第二版包含经过全面修订的译文，西里尔·伯奇 (Cyril Birch) 和凯瑟琳·斯瓦泰克 (Catherine Swatek) 根据该剧的历史对该剧的当代表演进行了反思。&#xA;作者简介 · · · · · · 汤显祖（1550—1616），江西临川人。十四岁进学，二十一岁中举。少年时受学于泰州学派创立者王艮的三传弟子罗汝芳。泰州学派和当时占统治地位的程朱理学异趣。万历三年</description>
    </item>
    <item>
      <title>HBR Guide to Better Business Writing</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/hbr-guide-to-better-business-writing/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:21 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/hbr-guide-to-better-business-writing/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Packed with concise, practical tips from leading experts―and examples that make them easy to apply―the HBR Guides provide smart answers to your most pressing work challenges.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Simply English: An A-Z of Avoidable Errors</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/simply-english-an-a-z-of-avoidable-errors/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:20 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/simply-english-an-a-z-of-avoidable-errors/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · The author of the best-selling Strictly English wages war on bad English&#xA;In his best-selling Strictly English Simon Heffer explained how to write and speak our language well.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Fine Art of Small Talk</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-fine-art-of-small-talk/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:19 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-fine-art-of-small-talk/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Prices for items sold by Amazon AU and third party sellers include NZ GST (if applicable).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Let&#39;s Talk: Make Effective Feedback Your Superpower</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/lets-talk/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:59:18 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/lets-talk/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Prices for items sold by Amazon AU and third party sellers include NZ GST (if applicable).</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Economist Style Guide 12th Edition</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-economist-style-guide/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:17 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-economist-style-guide/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Rare is the style guide that a person&amp;ndash;even a word person&amp;ndash;would want to read cover to cover.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Being Henry - The Fonz . . . and Beyond</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/being-henry/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:16 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/being-henry/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · From Emmy-award winning actor, author, comedian, producer, and director Henry Winkler, a deeply thoughtful memoir of the lifelong effects of stardom and the struggle to become whole.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Democracy Awakening - Notes on the State of America</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/democracy-awakening/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:15 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/democracy-awakening/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · From historian and author of the popular daily newsletter LETTERS FROM AN AMERICAN, a vital narrative that explains how America, once a beacon of democracy, now teeters on the brink of autocracy &amp;ndash; and how we can turn back.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Behind the Seams: My Life in Rhinestones</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/behind-the-seams/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:14 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/behind-the-seams/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · A beautiful celebration of Dolly Parton’s iconic sense of style through entertaining personal stories and 450 full-color photographs, including exclusive images from her private costume archive</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ghosts of Honolulu - A Japanese Spy, a Japanese American Spy</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/ghosts-of-honolulu/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:13 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/ghosts-of-honolulu/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · NEW YORK TIMES BESTSELLER&#xA;&amp;ldquo;A fast-paced debut&amp;hellip;Espionage buffs will savor this vibrant account.&amp;rdquo; — Publishers Weekly</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Effin&#39; Life</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/my-effin-life/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:12 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/my-effin-life/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · The long-awaited memoir, generously illustrated with never-before-seen photos, from the iconic Rock and Roll Hall of Famer, Rush bassist, and New York Times bestselling author of Geddy Lee&amp;rsquo;s Big Beautiful Book of Bass.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Prequel: An American Fight Against Fascism</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/prequel-an-american-fight-against-fascism/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:11 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/prequel-an-american-fight-against-fascism/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Rachel Maddow traces the fight to preserve American democracy back to World War II, when a handful of committed public servants and brave private citizens thwarted far-right plotters trying to steer our nation toward an alliance with the Nazis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Kingdom, the Power, and the Glory</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-kingdom-the-power-and-the-glory/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:10 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-kingdom-the-power-and-the-glory/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · The award-winning journalist and staff writer for The Atlantic follows up his New York Times bestseller American Carnage with this timely, rigorously reported, and deeply personal examination of the divisions that threaten to destroy the American evangelical movement.</description>
    </item>
    <item>
      <title>My Name Is Barbra</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/my-name-is-barbra/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:09 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/my-name-is-barbra/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · The long-awaited memoir by the superstar of stage, screen, recordings, and television&#xA;Barbra Streisand is by any account a living legend, a woman who in a career spanning six decades has excelled in every area of entertainment.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Killers of the Flower Moon by David Grann</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/killers-of-the-flower-moon/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · #1 NEW YORK TIMES BESTSELLER • A twisting, haunting true-life murder mystery about one of the most monstrous crimes in American history, from the author of The Wager and The Lost City of Z, “one of the preeminent adventure and true-crime writers working today.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Wager A Tale of Shipwreck, Mutiny and Murder by David Grann</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-wager/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:08 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-wager/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 赌注&#xA;一个关于海难、叛乱和谋杀的故事&#xA;一个关于海事丑闻的激动人心的故事……利用大量第一手资料——航海日志、信件、日记、军事法庭证词、海军部和政府记录——格兰讲述了一个令人毛骨悚然、充满活力的叙述……以紧张的细节讲述了这些动荡的事件……故事轻快、引人入胜，对于喜欢作者悬疑历史惊悚小说的粉丝来说，这本书是理所当然的。&#xA;— 柯克斯，星级评论&#xA;《纽约时报》排名第一的畅销书《花月杀手》和《失落的 Z 城》作者出品，讲述了一个关于海难、生存和野蛮的迷人故事，最终在军事法庭上揭露了一个令人震惊的真相。&#xA;1742 年 1 月 28 日，一艘由木头和布料拼凑而成的摇摇欲坠的船被冲上了巴西海岸。里面有三十个瘦弱的人，几乎没有生命，他们有一个非凡的故事要讲。他们是“赌注号”号船的幸存者，这艘英国船于 1740 年在与西班牙的帝国战争期间离开英格兰执行秘密任务。当赌注号一直在追逐一艘被称为“所有海洋的奖品”的装满宝藏的西班牙大帆船时，它在巴塔哥尼亚海岸附近的一个荒岛上失事了。这些人在被困数月并面临饥饿后，建造了这艘脆弱的船只并航行了一百多天，穿越了 2500 英里的风暴肆虐的海域。他们受到英雄般的欢迎。</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Woman in Me by Britney Spears</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-woman-in-me/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-woman-in-me/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · Named a Best Book of the Year by Elle, The Washington Post, Rolling Stone, NPR, Financial Times, Vanity Fair, and more!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Oath and Honor by Liz Cheney</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/oath-and-honor/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:04 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/oath-and-honor/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 即时畅销书第一名：众议院共和党领袖对 2021 年 1 月 6 日国会大厅内的叛乱从起因到后果进行了扣人心弦的第一手报道，唐纳德·特朗普及其支持者背叛了美国人民和宪法谁敢顶撞它。&#xA;2020年总统选举结束后，唐纳德·特朗普和他周围的许多人，包括其他某些当选的共和党官员，故意违反了对宪法的誓言：他们无视数十个法院的裁决，密谋推翻合法选举，并挑​​衅对我们国会大厦的暴力袭击。利兹·切尼是少数反对这些行动的共和党官员之一，她亲眼目睹了这次袭击，然后帮助领导国会特别委员会调查袭击是如何发生的。在《誓言与荣誉》中，她讲述了我们历史上这一危险时刻的故事，那些帮助特朗普传播被盗选举谎言的人，那些行动维护了我们宪法框架的人，以及我们仍然面临的风险。&#xA;INSTANT #1 BESTSELLER: A gripping first-hand account of the January 6th, 2021, insurrection from inside the halls of Congress, from origins to aftermath, as Donald Trump and his enablers betrayed the American people and the Constitution—by the House Republican leader who dared to stand up to it.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Whalebone Theatre by Joanna Quinn</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-whalebone-theatre/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-whalebone-theatre/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 《星期日泰晤士报》畅销书。 他们靠故事来提高自己。 现在是他们自己写的时候了&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;这是关于一座古老的英国海边庄园的故事，这里有摇摇欲坠的烟囱、垂落的常春藤和一间装满灰尘的精装书的图书馆。 这是三个孩子在那里长大的故事，以及他们为自己创造的冒险，而大人们则招待无尽的派对客人：他们从不应该读的书中想象的世界，以及他们从窃听中学到的教训 穿过橡木镶板门。&#xA;这是一个关于鲸鱼被冲上海滩的故事，它的骨头被一个有着远大抱负和想象力的十二岁女孩夺走了。 一个被遗弃的孤儿成长为一个无法结婚的年轻女子，她在传统成长的限制下感到恼火，并坚决决心以不同的方式做事。&#xA;但随着孩子们长大成人，另一个故事正在悄然展开。 当战争最终成为焦点时，他们发现自己在未经排练的情况下扮演了从未想过要扮演的角色。&#xA;他们靠故事来提高自己。 现在是他们自己写的时候了&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;A transporting, irresistible debut novel that takes its heroine, Cristabel Seagrave, from a theatre made of whalebones to covert operations during World War II—a story of love, family, bravery, lost innocence, and self-transformation.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Resume Writer&#39;s Workbook - 2nd Edition【PDF】</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-resume-writers-workbook/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:59:18 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-resume-writers-workbook/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · This comprehensive book is an all-inclusive job search handbook addressing all areas of the job search in an easy-to-read style.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Tech Resume Inside Out 【PDF】</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-tech-resume-inside-out/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-tech-resume-inside-out/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 目前读过最好的简历提升类书籍，是由 Pragmatic Engineer 这个专栏的作者写的； 当初通过对这个论坛的 RSS 订阅了解到这本书。 与时俱进更新简历。&#xA;There’s a myth of it being easy to get a job as a developer.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Midnight Library - 午夜图书馆</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-midnight-library/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-midnight-library/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 如果你正在经历孤独感的袭击，那么这本书保证是一本让你精神振奋的感人之作。&#xA;在这本书中，作者描述了在宇宙边缘某个角落的一座神奇图书馆。这座图书馆收藏了无数真实的故事，每一本书都记载着一个独特的故事。其中一本书讲述了你的当下，而另一本书则展示了你在不同时刻、不同选择下可能经历的不同生活。Nora Seed是书中的主角，她穿梭于这些不同的生活之中，寻找真实、充实和有意义的生活。她不断地探索、尝试和反思，试图理解什么是真正重要的，什么是值得追求的。通过Nora Seed的旅程，我们也可以重新审视自己的生活，思考如何让自己的生活更加充实和有意义。&#xA;&amp;ldquo;Between life and death there is a library, and within that library, the shelves go on forever.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Music Shop - 奇迹唱片行</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A5%87%E8%BF%B9%E5%94%B1%E7%89%87%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%A5%87%E8%BF%B9%E5%94%B1%E7%89%87%E8%A1%8C/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · “An unforgettable story of music, loss and hope. Fans of High Fidelity, meet your next quirky love story.</description>
    </item>
    <item>
      <title>The complete Sherlock Holmes Canon</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/the-complete-sherlock-holmes/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 06:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/the-complete-sherlock-holmes/</guid>
      <description>NO MYSTERY TOO DEEP Unlock Your Inner Detective Welcome to the ultimate destination for all things Sherlockian. “When left to himself, however, he would seldom produce any music or attempt any recognized air.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
