<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>财富 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E8%B4%A2%E5%AF%8C/</link>
    <description>Recent content in 财富 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2023 10:08:36 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E8%B4%A2%E5%AF%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>内卷时代财富增值指南（套装共12册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%86%85%E5%8D%B7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%A2%9E%E5%80%BC%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 10:08:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%86%85%E5%8D%B7%E6%97%B6%E4%BB%A3%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E5%A2%9E%E5%80%BC%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本套装包括《复杂世界的明白人》《鹤老师说经济：揭开财富自由的底层逻辑》《每个人的经济学》《让你的时间更有价值》《如何获得真正的财富》《投资人和你想的不一样》《像有钱人一样思考》《写给年轻人的经济学通识课》《一年顶十年》《引爆视频号》《远离迷茫，从学会赚钱开始》《中产阶级如何保护自己的财富》共12册。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;无论你是只管理自己，还是领导一家《财富》500强企业，都应该杜绝这20+1个魔鬼习惯，每个人都有这样或那样的“小习惯”，它们也许曾是你成功路上的助推剂，但当你想 “更上一层楼”的时候，这些习惯却摇身一变成了阻碍你前进的“致命陷阱”：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;简介&#34;&gt;简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;《复杂世界的明白人》：作者九边，作为世界500强企业高管和拥有千万粉丝的自媒体大V，在这本书里与你分享他的见识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;帮你打造个人破局“快速通道”：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《为什么你会过上痛苦而抑郁的生活》：一直做容易的选择；保持孤僻；准备好了再开始。《人生的三道窄门》：把自己变成一个讲道理、能吸收新东西的容器，机会到来的时候，才不会本能地去忽视。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《这些年混江湖的一些心得》：别做流量的奴隶，静下心研究点价值输出。提供长久价值，创造网络，微小迭代，价值就会塑造你。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《寒窗苦读和财富之间有啥关系》：寒窗苦读只是让你拥有了武装的头脑。走上社会的无规则竞技场，拼的是心劲。……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;助你在变化着的大环境中，提前看到趋势：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《被热议的“内循环”到底是什么》：老路走不下去才有了危机。要跳出舒适区，去做那些艰难的事。解决复杂问题，才是进步之源。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《疫情寒冬，新的势力正在茁壮成长》：技术从来不只是技术，技术迭代改变了人类的整体面貌。接下来的十年是意想不到的十年。有些东西在衰落，更多东西在崛起。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《制造业向东南亚转移，我们该怎么看》：艰苦奋斗的目的不是一直艰苦，搞低端制造业的目的不是一直低端。产业升级既是被迫，也是顺势而为。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《每个人的经济学》：这是一本用有趣故事讲透深奥经济学原理的书。不同于一般经济学书籍动辄使用复杂的数据和深奥的公式，本书作者郭凯虚构了一个普通的小人物“王二”，他一会儿是佃农，一会儿是进城的打工仔，一会儿又摇身一变成了小企业老板或写字楼里的小白领……王二买火车票，卖粮，买地，盖房子，装修，记账，打工，开公司，上五险一金，去香港打酱油……总之，他是中国普通大众中的一员。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;小到超市购物，大到买房置业，我们每天都在做出经济决策，朦胧中也都感觉到自己的决策受国家政策的影响，但究竟是如何受到影响的，并不是每个人都清楚。比如，人民币升值让普通人的财富增加还是缩水？中国外汇储备越来越大，对普通老百姓来说是好事还是坏事？这样的问题，经济学家也未必全搞得清楚，更别提给普通老百姓说明白了。郭凯却用王二的故事轻松地说清楚了，他具备那种洞穿池底的本事。透过王二时而平淡、时而光怪陆离的故事，作者把中国重大的经济问题信手拈来，把本来深奥的经济学原理活灵活现地呈现给读者。读懂了王二，就读懂了经济学，读懂了中国。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《一年顶十年》：这是一套完整的个人影响力打造和财富升级的干货指南。全书分为打基础、大升级、终极三项内容主线，共含17个板块内容，每个板块下设10个子项，围绕主题进行阐释。囊括时间、状态、情商、学霸、读书、写作、讲课、牛人；贵人、团队、社群、销售、品牌、冠军、赚钱、写书；终极17项关键词，充分契合当下个人成长及财富升级最需要掌握的核心技能。全书所有内容均是作者自己实际践行后的总结，且经过大量高效社群和读者验证，亲测有效。加速变化的时代，写给能成事的你！让自己变得更好，是解决一切问题的关键！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《如何获得真正的财富》：投资不是撞大运，创业也不是拍脑门，依靠虚无缥缈的“运气”来赚钱是不可靠的。小到投资和商业，大到为人处世人生规划，都需要有一个基本的指导思想和行为准则来做支撑。这个准则就是经济学。经济学是这个世界上最伟大的科学之一，而本书是市面上少有的、基于经济学逻辑来指导投资和商业行为决策的基础读物。不管您的起点处于何处，读完本书，在财务和思想方面，都会获得许多提升。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《投资人和你想的不一样》：如果说硅谷是世界财富创造机，沙山路就是它的引擎。这条只有3公里长的大道被称为“西海岸华尔街”，上百家声名如雷贯耳的风险投资公司在这里汇集，其中就有“硅谷奇迹”——安德森·霍洛维茨基金。它由马克·安德森和本·霍洛维茨在2009年创立。它是硅谷的一匹黑马，仅成立3年，就成功跻身硅谷最顶尖的投资机构之一。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为A16Z的管理合伙人，斯科特·库珀在这本书里分享了风投的一手经验、业内建议和实用要点，帮助你与风投建立良好关系，最终达成交易。通过本书，你将学到：风投如何决定自己的投资标的？融资时，什么是创始人最重要的能力？如何推销自己？如何签署投资意向书？当风投对公司的日常运营干涉太多时，你该怎么办？本书揭开了风险投资的神秘面纱，向读者展示了创业生态系统中这一重要部分是如何运作的。正如埃里克·莱斯所说，“单是它对投资意向书的阐述，就使本书的价值远远超过了它的定价，我真希望自己在第一次寻找创业启动资金时就能读到它。”&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《中产阶级如何保护自己的财富》：创造财富就是造福社会，当个人赚钱越多的时候，对社会贡献就越大。同时，非凡的财富创造，依靠的是勇气、知识与思想，而不仅是简单的运气。在当前的时代下，选择房地产投资是保护财富、增加财富的重要途径之一。本书讲解了选择房地产投资的原因、如何进行房地产投资以及房地产投资的未来，同时还介绍了一些其他的致富手段。本书能最好地帮助人们理解财富、创造财富，给读者分享大量实践和研究中产生的经验与思想成果，为读者排忧解难，答疑解惑。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
