<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科普 on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/</link>
    <description>Recent content in 科普 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 06:59:32 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>控糖革命</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8E%A7%E7%B3%96%E9%9D%A9%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 06:59:32 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%8E%A7%E7%B3%96%E9%9D%A9%E5%91%BD/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于现代人来说，忙着减肥、忙着美肤、忙着健身，但同时失眠、焦虑、痤疮、糖尿病等亚健康问题又如影随形。法国“葡萄糖女神”、生物化学家杰西·安佐斯佩告诉你，这些亚健康问题往往都是由我们体内的血糖水平变化引起的，只是我们不自知而已。若置之不理，皮肤问题、情绪问题往往就会接踵而至，情况严重的话，更会引发2型糖尿病、多囊卵巢综合征等身体问题。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;杰西·安佐斯佩在《控糖革命》一书中，提出了三个关键性的、颠覆常识的观点：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1.不是只有糖尿病人才需要关心血糖，80%的现代人都有血糖方面的问题；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2.我们不只要控制血糖，更重要的是要控制血糖峰值的变化；&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3.比节食更有效的控糖方法是改变吃的顺序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;全书分为三大部分——为什么要控糖、出现葡萄糖峰值有哪些危害、轻松控糖的10个小窍门，通过8个章节，系统阐释了如何在不节食、不放弃我们喜爱的食物的情况下，用10个简单而令人惊讶的方法平衡我们的血糖水平，提升和改善我们的健康状况，包括睡眠、情绪、健康、皮肤、体重，甚至减缓衰老。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;●1992年出生的法国年轻生物化学家、营养研究员和健康科普推广人，擅长将尖端科学转化为帮助人们改善身心健康的简单技巧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>皮肤的秘密 - 关于人体最大器官的一切！</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%9A%AE%E8%82%A4%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 06:59:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%9A%AE%E8%82%A4%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;【2020年文津图书奖推荐图书！】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于皮肤的17堂课！解读关于人体最大器官的一切！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;内附插图，双色印刷，俏皮生动&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;30多国畅销的科学护肤指南&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;重塑你的护肤三观。知其然，更知其所以然！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;健康传播专家 范志红老师 诚恳推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;陆军军医大学西南医院皮肤科主任医师 杨希川 诚恳推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;知贝医疗皮肤科医生、原中国医科大学附属医院皮肤科医生 董禹汐 认真审定&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>万物的古怪秩序合集</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8F%A4%E6%80%AA%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E5%90%88%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 13:05:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8F%A4%E6%80%AA%E7%A7%A9%E5%BA%8F%E5%90%88%E9%9B%86/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容簡介&#34;&gt;内容簡介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;[内容简介]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《万物的古怪秩序》作者是世界公认的神经科学领袖、欧洲科学与艺术学院院士安东尼奥·达马西奥。他在首部著作《笛卡尔的错误》中提出了情绪在理性决策中的重要作用，这一观点被广泛应用，使得神经科学、心理学、哲学、经济学的关注点都发生了巨大的转向，影响深远。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《万物的古怪秩序》是达马西奥“情绪与人性”五部曲的第三本，为读者绘制了一幅颠覆我们以往认知的万物的运转秩序图。本书把情感的重要性提升到了一个新的高度，将其置于人类与自然世界的核心地位。通常我们认为是理性、智力造就了我们现在的文化，但这本书告诉你，社会和文化的核心推动力其实是感受。达马西奥不仅对我们的情感做了拆解，讨论了思想和心智是如何根植于感受的，还重点揭示了这对艺术、科学、人工智能和人类未来意味着什么。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书叙事宏大，视野广博，在回答了意识的诞生、生命的演化、科学与文化的发展等问题的同时，还将世界万物联系并统一在了起来。这种全新的视角为我们提供了一种理解生命、情感和文化起源的新方法，帮助我们重新理解这个世界以及我们在其中的位置。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[编辑推荐]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 经典巨著《笛卡尔的错误》25年后，世界公认的神经科学领袖达马西奥重磅新作！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;达马西奥对于情感重要性的全新解读，重新定义了人类和世界，其学说的影响力和开创性堪比薛定谔和沃森对于现代生命科学的影响。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 重新定义人类和世界，为你带来关于生命、情感和文化起源的革命性洞见。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如果说《笛卡尔的错误》让大家重新认识了情绪，那么《万物的古怪秩序》则会大家颠覆对世界的认识。达马西奥大尺度、跨学科的思考方式非常具有启发性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 引领多学科交融，开启科学新蓝图。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书一部跨越神经科学、生物学和社会科学的里程碑式的反思之作。在长期的科学分裂之后，达马西奥开创了一种将科学知识重新统一起来的范式，这是一场新的科学革命的开始。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 南京大学心理学系主任周仁来 ，清华大学经济管理学院教授宁向东，复旦大学中文系教授、《新发现》杂志主编严锋 ，华大基因CEO尹烨，《自然》杂志联袂推荐！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 达马西奥“情绪与人性”五部曲之三。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>改变历史的100个实验（套装2册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%94%B9%E5%8F%98%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84100%E4%B8%AA%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:57:42 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%94%B9%E5%8F%98%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84100%E4%B8%AA%E5%AE%9E%E9%AA%8C/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;薛定谔的猫---改变物理学的50个实验&#34;&gt;薛定谔的猫 - 改变物理学的50个实验&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;巴甫洛夫的狗---改变心理学的50个实验&#34;&gt;巴甫洛夫的狗 - 改变心理学的50个实验&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;★精选物理学史上绕不过去的50个实验，快速、清晰地解析每一个实验的背景、过程、结论和含义。如：阿基米德浮力实验、光速测定实验、法拉第电磁实验、杨氏双缝实验、寻找以太实验、薛定谔的猫实验等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★回溯物理学的发展历程，50个实验按时间顺序排列，像50个里程碑，帮助读者搭建起基本的物理学史体系。同时涵盖面广泛，经典力学、电磁学、热力学、相对论、天体物理、量子物理均有涉及。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★让认为物理学艰深的的你对物理产生浓厚兴趣，让略知皮毛的你了解众多著名物理实验中的所以然。深奥难解的物理学，也可以变得简单、快速理解及充满乐趣。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★没有术语，全部用通俗语言和故事将实验精髓呈现出来，非常适合科普爱好者、学生入门启蒙、对新知感兴趣的大众阅读。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★趣味性强。新颖的版式和带有后现代主义、夸张、不拘一格的配图，图像符号结合活泼的文字，让科学读起来过目难忘、快速记住知识，一点都不枯燥。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容简介--------1&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;★精选心理学史上绕不过去的50个实验，清晰地解析每一个实验的背景、过程、结论和含义。如：巴甫洛夫垂涎的狗、小艾伯特实验、米尔格拉姆服从研究、津巴多的斯坦福监狱实验，等等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>动物的社会行为</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:35:05 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E7%9A%84%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E8%A1%8C%E4%B8%BA/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书是诺贝尔生物学奖获得者尼克拉斯·廷伯根的代表作之一。本书是以生物学进路阐释社会行为的代表作之一，作者通过对动物的交配、群体生活、争斗、合作等行为的研究，力图阐释人类社会行为和社会组织发展变化的机制，特别注重行为的功能、因果机制及其进化。廷伯根在书中认为，行为生物学的研究可分为两个阶段。第一阶段是在自然状态下进行观察，描述行为的内容及其发生背景；第二阶段则要通过实验进一步探讨行为的动机、发育和生存价值，并尝试重建进化过程。因廷伯根的开创性贡献，他和洛伦茨及弗利同获首次颁发给行为学研究者的诺贝尔生理学或医学奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼可拉斯·廷伯根（Nikolaas Tinbergen），荷兰裔英国动物学家与鸟类学家。1973年，由于他与卡尔·冯·弗利、康拉德·洛伦兹在动物个体/群体行为的构成和刺激研究方面做出的重大贡献，三人共同获得诺贝尔生理学或医学奖。他具有敏锐的观察力，精于实验设计，善于在复杂的环境背景发现诱发动物行为的原因，著有《本能研究》《动物的社会行为》《银鸥世界》等代表作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;目录-------&#34;&gt;目录  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;前言&#xA;序言&#xA;第一章 引言：陈述问题&#xA;银鸥&#xA;三刺鱼&#xA;鳟眼蝶&#xA;社会合作的类型&#xA;第二章 交配行为&#xA;交配行为的功能&#xA;一些关于定时的案例&#xA;说服与安抚&#xA;定向&#xA;生殖隔离&#xA;结论&#xA;第三章 家庭和群体生活&#xA;序言&#xA;家庭生活&#xA;群体行为&#xA;第四章 争斗&#xA;繁殖争斗&#xA;繁殖争斗的功能&#xA;争斗的原因&#xA;啄食顺序&#xA;第五章 对社会合作的分析&#xA;概述&#xA;行动者的行为&#xA;反应者的行为&#xA;对释放器的回顾&#xA;结语&#xA;第六章 物种之间的关系&#xA;释放反应&#xA;避免释放&#xA;第七章 社会组织的增长&#xA;分化与整合&#xA;社会联系的建立&#xA;进一步的发展&#xA;结论&#xA;调节&#xA;第八章 社会组织的进化&#xA;比较的方法&#xA;社会系统的比较&#xA;释放器的比较&#xA;结论&#xA;第九章 对动物社会学研究的一些建议&#xA;参考文献&#xA;译后记&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我是谁：生命的起源（套装共四册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E6%98%AF%E8%B0%81-%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E8%B5%B7%E6%BA%90/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 16:56:22 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E6%98%AF%E8%B0%81-%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E8%B5%B7%E6%BA%90/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;“我”不是我，“我”从未独自存在，从细菌，细胞到人类，生命的演化充满了奇迹。后浪出品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;《生命的成形》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何从一颗受精卵发育成一个完整的人体，“我”到底从何而来？英国解剖学教授杰米•A. 戴维斯汇集了人类胚胎发育近年来的重要研究进展，综合了演化生物学、胚胎学、新生儿科学、遗传学、生理学、免疫学、畸形学等多学科领域的发现，既有经典认知也有前沿革新，以“适应性自组织”为核心逻辑，为我们清晰地描述了从微观分子到宏观形体等方方面面的发育过程与原理。不仅如此，作者还引入了数学、物理学、控制论等抽象思维，从拓扑学等角度来思考：完整的发育是如何实现的？人为什么会发育出现在的种种生理机制与形态？受到损伤之后再修复、罹患疾病之后再康复——我们又如何可以从发育的角度去重新认识人体机能的种种局限与可能？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;《我包罗万象》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在人类的生活史中，微生物常常隐而不现，只有当我们被因它们而起的疾病击倒时，才猛然意识到微生物的存在。因此，人们常常给微生物冠以恶棍之名，直到今天仍然容易谈菌色变。可事实上，在我们的生命历程中，微生物不仅从未缺席，而且必不可少。放眼万物，斑头雁迁徙飞跃喜马拉雅山时带着微生物，象海豹潜入深海时也携有微生物。当尼尔•阿姆斯特朗和巴兹•奥尔德林登上月球时，他们踏出的一小步既是人类的一大步，也是微生物的一大步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书将带领我们以“微生物之眼”重新认识生命体之间的共生关系。在每个自成“动物园”的人体之上，微生物能塑造器官、防御疾病、消化食物、驯化免疫系统、指导行为，并赋予我们各种神奇的能力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;《复杂生命的起源》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;地球生命在地球形成约5亿年后就已出现，然而在这之后的20亿年内，生命一直停滞在简单的细菌水平。在大约20亿~15亿年前，一种拥有精细内部结构和空前能量代谢水平的复杂细胞一跃而出。在40亿年的漫长岁月中，从简单的细菌到令人敬畏的复杂生命，这样的演化飞跃事件为何只发生了一次？生物化学家尼克•莱恩从生物能量角度，交给了我们一把有望解开生物起源之谜的钥匙。怪异的生物能量生产机制从各方面限制了细胞，而一次罕见的一个细菌入住到一个古菌体内的内共生事件，打破了这些限制，使得复杂细胞的演化成为可能。我们在演化过程中取舍权衡生殖力和年轻时的健康，换来衰老和罹患疾病的代价。生命的起源、人类的健康乃至生死，都可以从能量角度重新发问。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;《生命的运作方式》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;一个生物学家，一个画家，因为对生命有着同样的痴迷，所以产生了这本科学与艺术结合的杰作。本书从微观角度逐级向上延伸，结构层级递进，从原子到分子，从个体到群体，解释了宏观生命的运作原理和不同生物的本质，体现了自然世界的同一性。搭配幽默风趣的漫画帮助解说，让读者可以更轻松地理解生命的运作方式。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;作者简介&#34;&gt;作者简介&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;埃德•扬是《大西洋月刊》的科学记者，目前在美国华盛顿特区工作。他的作品还常见于《美国国家地理》《纽约客》《连线》《自然》《新科学家》和《科学美国人》等众多科学媒体。他因出色的生物医学报道和生命科学传播工作，于2016年分别荣获迈克尔•E. 德贝基新闻奖和拜伦•H. 瓦克斯曼奖等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;尼克•莱恩：演化生物学家，英国伦敦大学学院教授。他的研究方向为演化生物学与生物能量学，聚焦于生命的起源与复杂细胞的演化。他还是伦敦大学学院线粒体研究学会的创始成员，也是生命起源研究计划的项目领头人。2010年，他以《生命的跃升》荣获英国皇家学会科学图书奖。尼克本人因为在分子生物学研究上的卓越贡献，于2015年荣获英国生物化学学会奖。他不仅深耕自己的学术研究领域，还孜孜不倦地参与公众科学普及。2016年，尼克因为在科学传播上的深入付出而荣获英国皇家学会迈克尔•法拉第奖章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;马伦•霍格兰，美国生物化学家，其对生物学的最大贡献是发现了转运RNA（tRNA）和氨基酸活化机制，帮助构建了遗传学的基础。他曾两次被提名诺贝尔奖，并于1976年获得富兰克林生命科学奖章。此外，他还是一个很有天赋的木头雕刻家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-57586572-aa576d?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>逼近宇宙的秘密</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%BC%E8%BF%91%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 10:16:21 +1200</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E9%80%BC%E8%BF%91%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;200年来9次科学大发现，亲历人类揭开宇宙秘密的瞬间！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1862年，麦克斯韦计算出光的本质是电磁波。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1927年，狄拉克认为存在着一个由反物质构成的镜像世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1936年，爱因斯坦通过相对论推测出引力波的存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1952年，霍伊尔认为创造生命所必需的碳元素存在于遥远的恒星内部。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1964年，希格斯声称有一种能够解释质量起源的“上帝粒子”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近200年来，人类历史上伟大的物理学家们，在办公室的书桌旁，仅靠一张纸、一只笔，就揭示了万事万物的本质。那些潦草写下的方程式，如同魔法师的魔法棒，勾勒出震撼人心的奇异世界。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本纪录片式的科学断代史中，一幅幅描绘近代物理学重大发现的画卷，将带领我们一步步逼近宇宙的秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;翻开本书，看科学家如何改变人类对世界的认识。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【媒体评论】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我喜欢作者的洞察力和幽默感，以及书中有强烈个性的科学家，每个人都坚定地追求自己的信念，尽管最初他们的预测会被嘲笑，但最后会有同样个性鲜明的科学家证明他们的预测是对的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;——安娜•伯恩斯（2018年布克奖得主）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>杂草的故事（典藏版）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9D%82%E8%8D%89%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 11:26:55 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%9D%82%E8%8D%89%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;▼编辑推荐▼&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆ 荣获多项年度好书大奖：第11届国家图书馆文津图书奖推荐图书，新浪好书榜2015年度十大好书，2015凤凰网年度图书，中国出版协会2015年度中国30本好书，中央电视台《读书》栏目推荐图书&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆ 典藏版全新校订升级，含13帧精美原版插图&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆ 北京动物园设计师张恩权手制封面版画&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;☆ 北京大学哲学系教授、博物学文化倡导者刘华杰作序推荐&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;山羊豆、牛膝菊、金盏花，还有萹蓄、牛蒡、猪殃殃……在你眼里，它们是怡人的闲花野草，还是可恶的农业公害？是原野上野火烧不尽、春风吹又生的生命力象征，还是花园里离经叛道的麻烦制造者？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;理查德·梅比被《泰晤士报》誉为“当代不列颠伟大的博物学作家”，在他笔下，杂草不再是园艺爱好者的敌人，而是机敏顽强的漫游者，是年年岁岁与我们照面的邻人，是自然与文明、野生与驯养交汇处的游民，是饱受严重污染摧残的大地向人类发出的警示。路边毫不起眼的杂草，让我们学会如何在自然的边界上生存。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;▼内容简介▼&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;英国博物学作家理查德·梅比说，杂草的定义取决于人类看待它们的方式。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>自然中的性与爱（套装共6册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8E%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:15 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%87%AA%E7%84%B6%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%80%A7%E4%B8%8E%E7%88%B1/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;当自然以美召唤我：植物篇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《花朵的秘密生命》：&#xA;畅销全球16年自然科普力作，植物学与自然史的完美结合。每一朵花的绽放，都在演绎延续数亿年的生命传奇。&#xA;我们和花朵的共同之处，远远超出你的想象。献给心爱之人的花束，甚至能够防治埃博拉病毒。国内知名科普作家李淼倾情推荐。&#xA;一本翻开就能闻到花香的书，一次绚烂花田里的徒步旅行。&#xA;这是一本以花朵为主题的自然科普读物。作者综合植物学和科学史，以生动优美的诗意文字，描绘了花朵不为人知的生存与演化，并深入探讨了它与人类生活的密切关联。其清晰的逻辑和灵动的文笔，能够带领读者重新认识我们熟悉而又陌生的植物，开启花朵的探秘之旅。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《那些活了很久很久的树》：&#xA;BBC广受赞誉的人文科普专栏结集，牛津大学文学教授的诗意博物之作。&#xA;横跨科学、宗教、历史、文学、神话、诗歌、绘画。用树做的纸，来礼赞树。北京大学教授、博物文化倡导者刘华杰推荐。&#xA;作者在书中分别介绍了17种常见的树木，包括樱树、油橄榄、柏树、橡树、白蜡、杨树、冬青、桦树、榆树、柳树、松树和苹果树等。从民间传说、自然科学、文学、文化历史、欧洲艺术、宗教、古代神话和现代医学、日常用途等方面揭示了这些树在西方文明中的历史流变、文化意义和重要影响。配有优美的文字和精美的插图，充满了关于树木的有趣发现、独到见解和深刻哲思，也会引发读者去思考人与树木的关系、人与环境的关系以及人与自然的关系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;♦《东方草木之美》：&#xA;讲述73种植物从东方迁移到西方的身世小传。原来这些美丽草木都源自东方！&#xA;大英图书馆珍藏博物画，从西方视角尽赏东方神韵。北大学者、博物文化倡导者刘华杰推荐。&#xA;今日西方庭园及田园里种植的花草蔬果，有许多都是过去收藏家或贸易商从东方引进的。本书从西方的视角介绍了73种由东方引入到西方的植物，如茶、石榴、牡丹、兰花等，每种植物都搭配有属于它们的东方故事。文字之外，书中更有从古籍、手稿及绘画里挑选出的稀有图片，这些图片大多来自亚洲及中东的艺术家。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当自然以美召唤我：动物篇&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《性本自然》&#xA;性就是“把A放入B”那么简单？动物交配只是为了繁殖？为什么动物和人类都热衷于“求偶欺诈”？我们将繁衍职能从性行为中剥离，会促成人以全新的方式进化吗？决定生物进化的“性驱力”究竟是什么？&#xA;本书揭示了两性冲突和极端性策略背后的成因，收录了科学尚未能够解释的问题。作者卡琳·邦达尔以高度可读的文本，和睿智风趣的叙述方式，为读者解析了上百个真实案例，道出关于繁衍的种种真相。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《海洋中的爱与性：变性的鱼、浪漫的虾、怪癖乌贼及其他深海情色奇葩》&#xA;一半是海水，一半是火焰；一半是“情色”，一半是“科学”。本书以拟人化的诙谐笔法和科学严谨的写作，描写了海洋中各种动物不可思议的性行为。比如，石斑鱼会举办盛大的满月性派对，蓝头鱼每天要来150次闪电式性爱，美国龙虾的尿液是强力春药，银汉鱼喜欢上演五十度灰的戏码，庞大的灰鲸会憋着气在水下进行3P大战……&#xA;在带我们走近海洋动物咸湿而狂野的生活的同时，玛拉·哈尔特又引领我们认识到，过度捕捞、气候变化和污染都在影响海洋动物的繁殖，而海洋中的性反过来也会影响人类：关乎数十亿人的食品安全、健康、经济发展以及其他全球性问题。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>哪些科学新发现即将改变世界（套装8册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%B0%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%8D%B3%E5%B0%86%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 12:18:06 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%93%AA%E4%BA%9B%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%96%B0%E5%8F%91%E7%8E%B0%E5%8D%B3%E5%B0%86%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;哪些神经科学新发现即将改变世界&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一场改天换地的科研突破，正在悄然来临。数千年来，人类一直在试图破解自己的大脑，却因种种局限而步履维艰。现今，随着技术的飞速发展，脑科研先驱者们不仅开发出能够深度探索大脑之谜的工具与方法，而且已经取得了令人振奋的关键进展。&#xA;《哪些神经科学新发现即将改变世界》是展现未来技术突破口的重要依据，也是展望21世纪人类社会和科学前景的一扇窗口。普通读者和专业人士都将从中获得面向明天的知识与领悟。本书荟萃了诺贝尔奖得主梅-布里特·莫泽和爱德华·莫泽、艾伦脑科研所所长克里斯托夫·科赫、基因编辑先驱奥拉夫·斯波恩斯、哈佛大学遗传学教授乔治·丘奇等跨10余领域、共33位杰出科学家的全新发现。只用这一本书，你就能一览脑科学领域超前沿的研究和成果。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些最重要的科学新发现&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;你认为当前最重要的科学新发现是什么？在这本引人入胜的书中，Edge创始人约翰·布罗克曼携手哲学家与心理学家史蒂芬·平克、天体物理学家李·斯莫林；宇宙学家保罗·戴维斯；社会学家尼古拉斯·克里斯塔基斯；教育学家霍华德·加德纳；未来学家凯文·凯利;基因编辑先驱乔治·丘奇，以及艺术家、发明家、企业家等多个领域的186位思想家，给你带来一场拓展科学思维的大思考。&#xA;186位来自不同领域的思想家提出了186个应该广为人知的科学新概念，涉及哲学、心理学、物理学、天文学、艺术、生物学、神经科学、语言学等多个学科，带给你一场脑力的激荡。&#xA;苇草智酷创始合伙人段永朝、北京大学新闻与传播学院教授胡泳、技术创新管理专家陈劲、电子科技大学教授周涛、乌镇智库理事长尼克、得到App创始人罗振宇等联袂推荐！&#xA;《全球概览》创始人斯图尔特·布兰德、“虚拟现实之父”杰伦·拉尼尔、《纽约时报》《卫报》《华尔街日报》《大西洋月刊》集体盛赞！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那些比答案更重要的好问题&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人的智能如何与越来越强的机器无限连接？&#xA;古DNA如何揭示人类起源的秘密？&#xA;我们真的可以“复活”已经灭绝的猛犸象吗？&#xA;脑机接口会让人类掌控自我的进化吗？&#xA;未来的创新为什么必须重视混流？&#xA;……&#xA;每一种未来，都需要一个真正的引爆点。而未来的引爆点，就是这样一个个“思想之问”。 《那些比答案更重要的好问题》将用14个大问题带你开启一场思想者的探索之旅，与汪小帆、周涛、宋继强、洪波等14位国内顶级科学家、思想家、趋势专家，一起走进人工智能、基因编辑、脑机借口、认知科学等领域，共同探索思想的边界，亲临未来的14种可能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未来呼啸而来&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作者彼得·戴曼迪斯和史蒂芬·科特勒全面展示了商业创业风口上的9大指数型技术——量子计算、人工智能、网络、机器人、虚拟现实与增强现实、3D打印、区块链、材料科学与纳米技术、生物技术，并洞察这9大指数型技术的互相融合会带来巨大的变革力量，将会完全重塑我们的生活方式与商业模式。两位作者结合9大指数型技术的融合，充分预测和描述了零售业、广告业、娱乐业、教育、医疗保健、长寿、商业、食品业等8大行业指数型变革的未来。&#xA;此刻即未来，科技进步的速度远超任何人的想象，从现在开始的下一个10年，我们将经历比过去一百年更多的动荡并创造更多的财富，这本书给所有人提供了一张扣人心弦、富有洞察力的商业发展寻宝图！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们为什么还没有死掉</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%98%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%AD%BB%E6%8E%89/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 09:45:42 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%BF%98%E6%B2%A1%E6%9C%89%E6%AD%BB%E6%8E%89/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们为什么还没有死掉？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们如何跟数百万细菌日以继夜地战斗？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们的免疫系统是从哪里来的？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;怎样面对免疫系统的天然缺陷？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;免疫系统损坏就无法重建吗？病毒、细菌都在不断演化，未来的抗药性之战应该怎么打？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“提高免疫力”与“益生菌”都是消费陷阱？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本生动易 读的小册子里，伊丹·本-巴拉克向我们展示了免疫系统是如何运作的，它是如何摧毁病原体的，我们为何会对某些致病体产生免疫，探讨了免疫系统的演化以及我们关注的抗生素与疫苗的功能，并展望了免疫的未来。本书将带领读者展开一场有趣的免疫系统漫游。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;※专家推荐：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;极有雄心且非常易读，它为大众读者精炼地总结了免疫系统的核心特征。其内容非常前沿，甚至包括了最近荣获诺奖的有关先天免疫系统演化的部分内容。这本小书是难得的通俗医学佳作。”——古斯塔夫·诺塞尔爵士（Sir Gustav Nossal），爱英斯坦科学奖得主，澳大利亚国宝级生物学家&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>20世纪物理学家传记套装（套装共7册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/20%E4%B8%96%E7%BA%AA%E7%89%A9%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E4%BC%A0%E8%AE%B0%E5%A5%97%E8%A3%85/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2023 10:00:19 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/20%E4%B8%96%E7%BA%AA%E7%89%A9%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%AE%B6%E4%BC%A0%E8%AE%B0%E5%A5%97%E8%A3%85/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-内容简介-------&#34;&gt;### 内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;20世纪物理学家精选传记合集！一套书了解马可尼、爱因斯坦、费米、惠勒、图灵、费曼、霍金等科学天才的传奇经历和非凡成就！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《别逗了，费曼先生》为费曼自传，书中的这些故事，是科学怪才理查德·费曼和拉尔夫·莱顿高高兴兴打鼓的七年之间，零散而随意地积累起来的。一个人的一辈子，竟然能发生这么多奇妙而发疯的事情：在大学宿舍里愚弄同学、观察蚂蚁、模仿猎犬嗅气味、不可思议的计算能力、撬开了装着原子弹保密文件的九个保险柜、在酒吧的厕所里跟人打架、看裸体舞表演、在巴西打桑巴鼓、学日语的尴尬、画儿画得相当不错、愚弄精神病医生、破译玛雅天文学古本，等等。这些令人发笑的故事，表现的是费曼坦率诚实的品格、自由的精神和创造性的思维。作为他生活轴心的物理学研究，其实是这个大玩家用全部的好奇心和热情来玩的一个玩具。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《我的简史》为史蒂芬·霍金唯一的权威自传。史蒂芬·霍金浮光掠影般讲述了自己从战后的伦敦的男孩成长为国际学术巨星的岁月。这部附有大量罕见照片的，简明的、风趣的、坦诚的自传让读者了解在过去著作中难得一见的霍金：被同学起绰号为爱因斯坦的好追根究底的小学生；曾经和同事为特别黑洞存在打赌的开玩笑者；在物理学和宇宙学世界搏取立足之地的年轻的丈夫和父亲。以特有的谦逊和幽默的文笔，霍金倾谈他21岁时被诊断出ALS 病后面临的挑战。追踪他的思想家的生涯，他解释早夭的前景如何迫使他取得一个又一个智慧的突破，还论及他的杰作——20世纪标志性著作之一的《时间简史》的本源。这部清晰的、亲切的、明智的《我的简史》为我们打开通往霍金个人宇宙的一扇窗户。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《艾伦·图灵传 如谜的解谜者》是世界共认的最权威的图灵传记。艾伦·图灵是现代人工智能的鼻祖，在24岁时奠定了计算机的理论基础。二战期间，他为盟军破译密码，为结束战争做出巨大贡献。战后，他开创性地提出人工智能的概念，并做了大量的前期工作。因同性恋问题事发，被迫注射激素，后来吃毒苹果而死。作者是一名数学家，也是一名同性恋者。他对图灵的生平有切身的体会，并实地走访调查图灵生前亲友，取得了大量的一手资料，写就此书。根据本书改编的电影《模仿游戏》获奥斯卡最佳剧本改编奖。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《爱因斯坦传》是一本爱因斯坦的生活传记，也是爱因斯坦的所有文稿于2006年公开后出版的第一本传记。2007年初版后好评如潮，被评为是一部“赏心悦目的传记”，“迄今为止可读性最强的爱因斯坦传记”。本书首版印数高达50万册，荣登《纽约时报》畅销书榜，2008年又荣获美国国家科学总院2008年度科学传播最佳图书奖。作者沃尔特·艾萨克森曾任美国有线新闻电视网（CNN）主席和《时代》（Time）周刊总编。其《史蒂夫·乔布斯传》、《基辛格传》和《富兰克林传》都是超级畅销书。艾萨克森以高超的叙事技巧和驾驭材料的能力，将浩如烟海的材料相当巧妙地糅合在一起，既讨论了爱因斯坦作为人的方面，又阐述了他在物理学上的深刻思想，完整而生动地揭示了爱因斯坦的性格特征和思想贡献，使这位大物理学家的生动形象跃然纸上。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《古列尔莫·马可尼传：联络世界的人》，这是目前国内市场罕见的马可尼的综合传记，书中利用了大量的（有些是最近才有的）资料，以生动的语言和当代语境重新讲述了马可尼的故事。它不仅是传记，更是一部文化史。在当今网络化时代，重新阅读这位传奇的发明家、企业家的故事，有助于我们理解政治、资本、科技创新和社会进步的相互作用，引导我们思考和预测未来全球网络媒体的发展方向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《恩里科·费米传——物理教皇与原子时代的诞生》，作者吉诺·塞格雷与贝蒂娜·赫尔林令这位远见卓识的科学家跃然纸上，既触及费米的人生，又关涉20世纪科学变革中令人血脉贲张的历史。在全球伟大的物理学家中，恩里科·费米毫无疑问是自伽利略以来最为著名的意大利科学家。同侪称他为“教皇”，认为他的直觉和研究都金口玉言，绝对可靠。从法西斯主义和反犹太主义中脱身的费米，成了美国最为绝密的项目——建造原子弹的领头人。费米是最后一位精通物理学科所有分支的物理学家，也是理论物理学家和实验物理学家的罕见完美结合。他的丰富遗产极为多样，包含了诸多领域的关键发展，从宇宙射线到核工业技术，再到早期计算机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;★《约翰·惠勒自传：京子、黑洞和量子泡沫》以20世纪最具启发的思想家的第一人称视角，给读者带来京子、黑洞和量子等概念，读者也将看到惠勒是如何由一名热情似火、光彩夺目的少年成长为一位我们这个时代最具创新思想的物理学家和最具影响力的年轻物理学者的导师。约翰·惠勒不仅是伟大的科学家和伟大的思想家，还是一位传奇般的教师，他对我们这个世界的复杂性所作的开放性的探索，为其他物理学家成就其事业提供了帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56207203-b0b76e?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>算法霸权</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%AE%97%E6%B3%95%E9%9C%B8%E6%9D%83/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%AE%97%E6%B3%95%E9%9C%B8%E6%9D%83/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;数据科学家凯西•奥尼尔认为，我们应该警惕不断渗透和深入我们生活的数学模型——它们的存在，很有可能威胁到我们的社会结构。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们生活在一个依赖“算法”的时代，它对我们生活的影响越来越大，我们去哪里上学，我是不是应该贷款买车，我们应该花多少钱来买健康保险，这些都不是由人来决定的，而是由大数据模型来决定的。从理论上来说，这一模型应该让社会更加公平，每一个人的衡量标准都是一样的，偏见是不存在的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但是，正如凯西•奥尼尔书里所揭示的那样，事实并非如此。我们今天所使用的这些数学模型是不透明的、未经调节的、极富争议的，有的甚至还是错误的。最糟糕的是，数学模型和大数据算法加剧了偏见与不公。例如，一个贫困学生想申请贷款交付学费，但是银行大数据算法根据他居住地的邮政编码判断将钱带给他存在风险，因此，拒绝给他提供贷款。他因此失去了受教育的机会，而这个机会可能帮助他摆脱贫困。大数据算法做的常常只是锦上添花的事儿，有时甚至是落井下石。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;通过个案追踪，凯西•奥尼尔揭示了大数据是如何影响我们将来的，它不仅影响着个人，也影响着整个社会。这些数据评价着我们的老师、学生，筛选着我们的简历，审核着我们的贷款资格，衡量着员工的工作态度，监视着投票者，监控着我们的健康。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;凯西•奥尼尔呼吁数据模型的创造者们要对算法负责，政策的制定者及执行者们在使用这一威力极大的“武器”前应该更加慎重。最后，作者指出，大数据几乎掌控着我们的生活，我们应该增加对它的了解。这本书相当的重要，它让我们有能力去问一些十分尖锐的问题，帮助我们了解事实的真相，提出需要改变的地方，探索更好的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; 案例丰富，内容兼具深度与话题性&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;未来20年，算法和大数据将席卷世界，接管我们的生活、社会和经济。我们生活中的很多方面都将落入自动化的数据分析之下。确保算法和大数据的公平性将是一项重大的任务，数据伦理的价值和意义将不断凸显出来。在作者看来，大数据犹如一个黑盒，规模、伤害和隐秘共存，她在书中引用了大量发生在美国当下的、基于大数据和算法的、改变个人生活的案例，并对影响这些城市生活经验的算法做了特别的观察和研究。作者认为，数据和算法的关系就像枪械和军火，数据没有价值观，是中立的，但来自人类行为的输入，难免隐含偏向，而算法创造的数据又对人类行为产生反作用，从而导致更多的不公。凯西在书中指出：算法模型一旦运转，执法行为就会增多，产生的新数据又会进一步证明加强执法的必要性。形象地说，就是哪里“前科”越多，哪里就越受算法“关照”，最终形成一个失真，甚至有害的回馈环路。这个观点也正是近来Facebook干预美国大选，国内很多专家学者热议“今日头条”推送模式的核心所在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; 权威作者的深刻洞见&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书作者是哈佛大学的数学博士，研究方向是数论和代数几何，毕业之后在麻省理工学院执教，并在互联网公司做过很长时间的数据科学家，如今致力于教育和媒体行业的数据知识普及工作，因此，这并不是一本传统意义上唱衰大数据的书，相反，作者希望让更多的人通过了解大数据、了解算法，反思模型，以及通过政府和相关机构的合理监管，不断改善各类设计评价体系，让更多的人受益，维护社会的公平与民主。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【英文版获奖情况】&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>数学思维</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 14:48:33 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;数学是什么？数学研究到底是怎么做的？三个小朋友希望平分一个蛋糕和数学究竟有什么关系？为了揭开数学的神秘面纱，破除“数学与生活无关”的迷思，带领大家领略逻辑与数学之美，作者郑乐隽将数学探索巧妙地融入了众多生活化而富有趣味性的例子，比如，为什么甜甜圈和咖啡杯可以被视为同一种形状？为什么按照食谱制作出一个美味的蛋糕证明了数学很容易，而生活很难？当然，这本书不仅仅关乎数学与烹饪，我们还将参加纽约市和芝加哥市的马拉松比赛，近距离参观圣保罗大教堂的三重顶结构，为灰姑娘找到她的水晶鞋，甚至弄清楚为什么我们更倾向于认为西红柿是一种蔬菜而不是一种水果。在此基础之上，我们还将进一步探讨范畴论——“数学的数学”。超yue具体的数字和公式，我们将借助范畴论继续探索我们是如何知道、理解和相信所有事实的。很多人都认为数学很难，但正如作者所说，数学存在的意义是让困难的事情变容易，而范畴论存在的意义是让复杂的数学变简单。数学所囊括的内容远不止方程式和πr2，它是一种功能强大的工具，可以用于思索、阐释我们生活于其中的世界。一旦你知道如何运用数学思维，你面前的种种事物，不管是蛋糕、甜甜圈、凌乱的厨房还是网络购物和自动导航，都会变得与从前截然不同。你将能够举一反三，解决不断出现的新问题，并发现整个世界是联通的、清晰的、可解释的。以有趣的谜题为馅料，以丰富的知识和生活实例为装点，就让这本书带你跨越抽象与现实的边界，探索关于美味生活的数学配方！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;郑乐隽 剑桥大学数学博士，前英国谢菲尔德大学数学教授，现芝加哥艺术学院教授。自2007年以来，她在YouTube视频网站上的演讲视频浏览量已超过100万次。英国《卫报》将其评为“科学与自然”类作者新秀。已出版数学科普图书《超越无穷大》《逻辑的力量》，其中《超越无穷大》曾获得英国皇家学会科学图书奖提名。她还是一位举办过音乐会的钢琴家，会说法语、英语和广东话。她的人生目标是让世界摆脱对数学的恐惧。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-56049787-f28fcb?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>万物的历程</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8E%86%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 10:23:36 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%9A%84%E5%8E%86%E7%A8%8B/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书讲的是我们所能认知的整个宇宙的故事，从虚无一物，到宇宙的诞生、演化，再到它最终的命运。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;138亿年前，物质、能量、空间和时间，以及宇宙的万物突然在一次毁灭性的事件中出现了，这个事件后来被称为“大爆炸”。宇宙就此诞生，当初诞生出的物质比最小的亚原子粒子还小，现在则是不可想象的巨大，已经拥有数万亿庞大的星系。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;那么，大爆炸是怎样发生的？宇宙中的万物又是如何演化成现在的样子的？宇宙会永远存在下去吗，它最终的命运又会如何？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;带着这些疑问，保罗•帕森斯带领我们穿越了数百亿光年，开启了一次探寻宇宙诞生和终结的迷人旅程。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;保罗•帕森斯：理论宇宙学家、英国皇家学会科学图书奖提名作家。20多年来至今一直是科学记者和科普作家，他曾担任《BBC聚焦》《BBC仰望夜空》杂志的主编，并经常为《国家地理》《新科学家》等杂志撰写科普文章。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他所著的作品有《神秘博士里的科学》《3分钟斯蒂芬•霍金》《3分钟爱因斯坦》《如何有趣地使用物理》等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>无需节食的瘦身指南（套装9册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%97%A0%E9%9C%80%E8%8A%82%E9%A3%9F%E7%9A%84%E7%98%A6%E8%BA%AB%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%97%A0%E9%9C%80%E8%8A%82%E9%A3%9F%E7%9A%84%E7%98%A6%E8%BA%AB%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;编辑推荐&#34;&gt;编辑推荐：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《控糖生活：管住爱吃糖的大脑》：迈克·道博士提供了28天的“糖脑康复方案”，帮助大脑重获新生、减掉腹部脂肪、恢复身体健康。&#xA;《我的第一本减糖书》：减糖这样吃：变瘦、养颜、抗衰老！&#xA;《减脂生活：基础代谢减肥法》：不伤身的科学减肥法！学会就能瘦！&#xA;《你是你吃出来的（套装共2册）》：《你是你吃出来的：吃对少生病，病了这样吃》，《你是你吃出来的2：慢病康复的饮食密码》&#xA;《轻断食：要瘦身先戒糖》: 对“轻断食”研究的进阶版，提出了“戒糖”的新理念.&#xA;《顾中一：我们就该这样吃》：有病不要急，健康可以吃出来&#xA;《轻断食. 戒糖篇》：推荐与众不同且出人意料的快速减重方式，我们将从中见识到一旦方式正确，不仅他能有效地抛去脂肪、战胜血糖问题，还能逆转2型糖尿病，甚至治愈它！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;内容介绍&#34;&gt;内容介绍：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;套装包括：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;控糖生活：管住爱吃糖的大脑&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;我的第一本减糖书&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;减脂生活：基础代谢减肥法&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;你是你吃出来的（套装共2册）&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;轻断食：要瘦身先戒糖&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;顾中一：我们就该这样吃&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;轻断食. 戒糖篇&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者介绍&#34;&gt;作者介绍：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;麦可·道娜塔，邱医生说，夏萌, 麦克尔·莫斯利，顾中一，麦克尔·莫斯利&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>百科达人速成（套装10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%99%BE%E7%A7%91%E8%BE%BE%E4%BA%BA%E9%80%9F%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:27 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%99%BE%E7%A7%91%E8%BE%BE%E4%BA%BA%E9%80%9F%E6%88%90/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《极简宇宙史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●夏夜，你躺在沙滩上，仰望夜空。一颗小小的流星安静滑过，还来不及许愿，不可思议的事情发生了：你一下子穿越五十亿年，走进时光的旅行……●霍金亲传弟子、物理学博士克里斯托弗·加尔法德带领我们踏上一场关于宇宙的过去、现在和未来的惊奇之旅。不需要图表和方程式，只需凭着奇诡的想象，我们就可走向衰亡的太阳表面，飞越遥远的星系，感受来自黑洞的死亡魅力……你可以轻松读懂时至今日的宇宙神奇，继续探究关于上帝的存在、时间的起源以及人类的未来。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《极简音乐史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●只需1小时，就算不会五线谱，普通人一本即能读懂西方音乐史。每一位渴望了解音乐的人，都不容错过的极简音乐史。●知名音乐学者打破传统写作旧习，以风雅文字将音乐与扑朔迷离的历史结合，娓娓道来西洋音乐史的光辉灿烂。本书就像欧洲观光指南，带你去巴黎找寻肖邦，去威尼斯探访蒙特威尔第，去德国乡下邂逅巴赫。用阅读的方式聆听音乐，从另一个角度碰触世界，感受生活的美好。古典音乐不仅是一种文化，更是历史遗留给我们的巨大财富。文艺复兴以后，音乐走出教堂，音乐家们创作和演奏音乐，同时也在编织历史。让我们跟随古典音乐天籁般的音符，在音乐史这条泱泱大河中泛舟前行，用阅读的方式感悟音乐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《万物的由来》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●如果你对日常事物、风俗习惯、流行文化的由来充满好奇，那你一定不愿错过《万物的由来》。这是一本关于日常事物起源、发展演变的生活百科，共分为十六章，涉及迷信观念、风俗习惯、节日庆典、餐桌礼仪、厨房用具、卧室用具、浴室用品、儿童歌谣和童话故事、化妆品、药品、服装、游戏、食物等生活中形形色色的物品，正是这些物品塑造了我们今天的生活，呈现出如今整个世界的面貌。那些我们习以为常的风俗、稀松平常的物件，或是前人刻意为之，或是出于某种意外，读起来饶有兴味，能让人重新审视日常的生活。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《失落的卫星 : 深入中亚大陆的旅程》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●深入中亚大陆，探访邻人之国，书店文学奖得主刘子超寻觅九年新作。继《午夜降临前抵达》《沿着季风的方向》两本游记作品之后，作家刘子超再出发。●继承旅行文学书写传统，开启“新游牧”生活方式，在封闭与隔绝的时代逆向而行。●探索未知之地，见证时间之旅，记录个体之声，寻找被遗忘的失落之心。作为亚欧大陆的中心，曾经的丝绸之路的驿站，中亚在当下成为我们面目模糊的邻居，被消费和误解的他者之地。为了深入中亚，作者学习当地语言，研究路线和历史：驰骋核爆场和无人区，见证未知之地；重走丝绸之路，跟随玄奘足迹，感受时间流逝；与普通人交谈，倾听暴富、流亡、迷失、困守的故事——通过政治、文学、历史和个体故事等多维度视角，见证陌生之地的流动现实，寻找被世界遗忘的失落之心。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《愚蠢的人类》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●英式毒舌脱口秀版“人类简史”，10大主题，128个真实历史事件爱因斯坦：有两种东西是无限的，一是宇宙，二是人类的愚蠢，但宇宙我还说不准。有别于其他动物，我们人类可以找出世界的规律，可以与其他人交流，有能力想象尚未存在的未来；但问题是，我们其实不太擅长这些东西。在这些方面，对人类历史的任何诚实评估，都像是一位讨厌你的老板对你特别残酷的年度评估。环顾四周，每一项让我们因身为人类而自豪的成就背后或是周围，总是有一些其他东西让我们感到困惑甚至是绝望。某个时刻，你或许会心想：“天哪，我们都做了什么？”希望这本书可以提供一种微小的安慰：别担心，我们一直都是这样的。嘿，我们还在这里！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《纠缠小史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●一次改变认知方式的思维训练，构筑以物为中心的新演化学说关于人类演化，存在两种流行的思维模式：向文明理想不断进步的陈旧观念，以及无方向的自然选择过程。结合考古、哲学与演化论，本书另辟蹊径，提出了一种新的人类演化与历史理论。●自智人踏上演化之路起，人与物的关系便牵引着历史前行的轨迹。从游群到部落到酋邦再到国家，从起初掌握用火的奥秘，历经石器、青铜与铁器时代，直到工业与信息文明，人类前进的每一步都被与其紧紧纠缠的造物命名和定义。今天，人们感叹越来越难以摆脱对物的依赖，殊不知自远古时起，人类便一直如此。带着对人–物关系的追问，考古学家伊恩·霍德带领读者返回人类社会发展的关键阶段，从谷物的驯化到轮子的发明、从棉纺织工业到消费资本主义，借助考古学独特的远见，重新思考人类的演化方向，审视我们如何一步一步走到今天。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《深时之旅》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;●多项荣誉加身、媒体盛赞！获2019温赖特奖、2019美国国家户外图书奖、2020斯坦福·杜曼图书奖、《卫报》21世纪百佳图书、《时代》周刊2019十大非虚构图书●未来人类备忘录 ：未曾抵达之地，正在刻画当下：深海实验室、地下无星河、战时万人冢，洞穴岩壁、冰臼……未经省察的文明，正在驯化人类：小说、诗歌、论著、电影、歌曲、画作……多学科融会贯通，处处是线索：人类学、历史学、植物学、地质学、核科学、物理学……不被认知的力量，正在塑造我们：塑料污染、地球变暖、核废料处置……地下世界长久地安置着我们所恐惧和想要丢弃的，也安置着我们所深爱和想要保存的。●本书讲述的是黑暗之旅，是对地下的求知之行。从中石器时代藏骸所、深海实验室、森林菌根网络，到双生地下城、地下无星河、战时万人冢，再到洞穴岩壁、冰臼、核废料处置库……我见到了一些希望自己永远铭记之物，也见到了一些宁愿从未目睹之事。我们脚下的世界，不只安顿着黑暗和死亡，也珍藏着隐秘的人性、漫长的文明。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《性审判史：一部人类文明史》&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;● 再也没有什么比这些性审判的案子更震撼人心，再也没有什么比这些性审判的尺度变化更震撼人类文明史！ ● 美国著名作家埃里克•伯科威茨所著的一部讲述人类历史上各种性法律案件的社科类大众读物。书中以一些著名的性审判案件为引导，向读者展现了整个西方文明发展过程中最为真实的一面，同时亦清晰地呈现了西方法律的发展轨迹。那些看似难以理解的审判结果，实则与当时的政治、文化乃至人的意识形态紧密相连，反映着各个国家在各个不同时期中的真实社会形态和生活现状，反映着一种文明的进化轨迹。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>思维启蒙系列（套装13册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%90%AF%E8%92%99%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:24:24 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%80%9D%E7%BB%B4%E5%90%AF%E8%92%99%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;进化的偶然&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;偶然性是如何塑造这个世界和人类自身的？在《进化的偶然》一书中，进化生物学家肖恩·卡罗尔从古生物学、地质学、进化生物学、基因科学等众多领域的全新发现入手，结合宏大至小行星撞击地球，微小至基因突变的众多妙趣横生的实证，向你展示“偶然”的强大造物之力。与此同时，卡罗尔剥茧抽丝地论证困扰达尔文的问题“突变和自然选择，到底哪一个才是真正的发明者”，并帮助你厘清突变、自然选择、适应之间的关系，以及它们在进化过程中所起的作用。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;蓝图&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;融合了哲学、历史学、人类学、社会学、遗传学、进化生物学、经济学、流行病学等多个学科领域，作者克里斯塔基斯提出了一个令人瞩目的观点：基因不仅影响着我们身体的结构与功能，影响着我们心智的结构与功能，影响着我们的行为，更影响着我们我们社会的结构与功能。我们每个人都天生携带着进化的蓝图，可以用来建设一个美好的社会。进化使我们天生良善。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;当下的启蒙&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;史蒂芬·平克对当前世界进行了全景式的评述，让读者了解人类状况的真相，人类面临怎样的挑战，以及该如何应对这些挑战。他呼吁我们避开惊悚的头条新闻和灰暗的末日预言，相反，用数据说话：通过75幅震撼的图表，平克论证人类的寿命、健康、食物、和平、知识、幸福等都呈向上趋势，这种趋势不仅限于西方，而是遍及全世界。这是启蒙运动的礼物——理性、科学和人文主义促进了人类的进步。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;表象与本质&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;闻名世界的认知科学家侯世达凭借独特的智慧与天赋，联合法国心理学家桑德尔，终于向世人展示了这部极具开创性的著作，一解人类认知之谜。&#xA;深刻地丰富了我们对心智的理解，引领读者进入语言、思想和记忆的多彩情境，逐步揭示出隐藏的认知机制。而认知的核心就是：我们总是无意识地联系过往经验作类比。《表象与本质》对人类的思考提出了一个彻底且令人震惊的新解释。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;性的进化&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;关于人类性征的进化，没有人比贾雷德·戴蒙德更有资格做出解释。本书力图解释人类的性行为是如何演变为现在的模式的，包括女性的绝经期、人类社会中男性的角色、离群性交、为取乐而非传宗接代的性交，以及女性乳房早于发挥喂乳功用时的隆起等。通过一个个有趣的案例，戴蒙德帮助我们梳理了人类性征进化历程的多个方面，写出了一部迷人的、令人惊叹的经典之作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;创造的本源&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;社会生物学鼻祖爱德华•威尔逊在《创造的本源》一书中，以恢弘的视野、跨学科的功力，提出了一个宏伟的命题：重振哲学。书中有着更多的跨学科交叉，不局限于人类自身的历史观，个性鲜明的立论足以从不同角度启发读者。从一个全新的维度，向我们阐释了创造的本质，让我们更好地理解了创造如何产生、如何繁盛这一问题，把对科学的理解融入了人文之中。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;半个地球&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“社会生物学之父”、两届普利策奖得主、进化生物学先驱、殿堂级的科学巨星爱德华·威尔逊，深情讲述全球的物种灭绝故事，探索生物多样性的未来出路与方法。&#xA;阅读《半个地球》，就如同威尔逊在带领我们领略地球多种多样的生物多样性。整个地球生命的进化史，也是一部精彩绝伦的生物多样性发展史。但随着人类足迹的扩展，我们也逐渐将众多物种带向了濒危与灭绝的不归路。只有将半个地球交还给大自然，我们才能保护地球上众多的生命形式，拯救现存的有生力量，实现人类生存所需的稳定与发展。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类存在的意义&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;威尔逊从个体选择和群体选择的角度，解释了人性本身包含的自私和利他共生的特点，这种内在有冲突性的进化过程还在继续。唯一不同的是，随着科技的发展，进化已经从自然选择转变为意向选择，也就是人类已经意识到了进化选择过程，并开始通过科技的发展创造性地塑造自身的进化过程。在这一过程中，我们需要对人类存在的意义这个终极命题进行思考，探寻社会进化的源动力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;如何解决复杂问题&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>睡眠的秘密世界</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:22:41 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E7%9A%84%E7%A7%98%E5%AF%86%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在睡眠的秘密世界，神经科学家佩内洛普·A.刘易斯探索了大脑在夜间的活动，以了解睡眠的真正益处。她展示了当我们的身体休息时，大脑如何演练它在白天接收到的任务，重现创伤以平息它们，并与久远的记忆建立联系。通过了解夜间大脑在我们白天的生活中扮演的角色，我们可以改善两者之间的关系，甚至可以激发创造力，变得更聪明。这是对神经科学*令人惊讶的身体结构的迷人探索，显示了科学如何能够利用睡眠的力量来改善学习、健康等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;佩内洛普.A.刘易斯，英国神经科学家，曼彻斯特大学生物医学健康系教授、博士生导师。主要研究领域为大脑可塑性，专注于大脑初步学习后发生的行为和神经活动的变化，在脑神经科学及睡眠研究方向有独到见解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55761865-539c41?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>数字思维</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%80%9D%E7%BB%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:22:39 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%95%B0%E5%AD%97%E6%80%9D%E7%BB%B4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;计算机、细胞和大脑有什么共同之处？计算机是人类设计的电子设备，细胞是经自然进化和选择产生的生物实体，大脑是人类思维的创造者和“容器”。但在某种程度上，它们都是信息处理设备。至今，任何既存的机器和已知的生物都无法与人类大脑的力量相媲美。经过亿万年的进化，大脑帮助人类发明了各种各样的工具和技术，让我们的生存和生活变得更容易，尤其是几乎跟人类大脑同样强大的计算机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在这本书中，作者将带领我们踏上一段通往未来的探索之旅，讲述科技的进步如何推动我们创造出“数字思维”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;指数增长是一种深植于生命蓝图中的模式，但当下正在发生的技术性变革有望超越进化性变革。作者描述了一系列技术和科学进步：麦克斯韦方程组，图灵机，人工生物系统，神经元网络，终极算法，机器学习，基因组测序，等等。他把自然选择视为终极算法，探讨了遗传学和中枢神经系统的进化，并描述了计算机成像在理解和模拟大脑方面起到的作用。在对思维创造系统的行为进行思考之后，他提出了几个我们无法回避的问题：智能的未来是什么？人类大脑是可以主宰思维的唯一系统吗？如果数字思维产生了，它将成为我们的伙伴，还是敌人？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;带着这些问题，开始你的数字思维探索之旅吧！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;阿林多·奥利维拉（Arlindo Oliveira）葡萄牙里斯本高等理工学院院长，计算机科学与工程系教授。里斯本高等理工学院是葡萄牙最顶尖的理工学院，与麻省理工学院等世界一流学府建立了战略合作关系，在生物工程和可持续发展领域合作开展博士生联合培养项目。奥利维拉经常来中国大学交流访问，包括同济大学、天津大学、北京航空航天大学等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>时间的质量</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%B4%A8%E9%87%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 10:22:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%9A%84%E8%B4%A8%E9%87%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;【编辑推荐】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1美国《出版人周刊》年度编辑推荐最佳图书。《纽约客》专栏作家、美国国家图书奖入围作家艾伦·柏狄克代表作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2影响力——《科学》《华尔街日报》《纽约时报书评》《出版人周刊》《科克斯书评》《经济学人》《三联生活周刊》等国内外各大媒体报道推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3入选“罗辑思维”旗下“得到”APP听书精选书单，由《经济学人·商论》主编、得到人气解读人吴晨主讲推荐，该主讲拥有70.3万人收听。《罗辑思维》NO.583，罗振宇精选《为什么时光飞逝》再次推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;4名家推荐——普利策奖得主、《大灭绝时代》作者伊丽莎白·科尔伯特，百万畅销书《习惯的力量》作者查尔斯·都希格，《斑马为什么不得胃溃疡》作者罗伯特•萨波斯，《迷失Z城》作者大卫•格恩等国外知名作家纷纷推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;5通俗易懂的趣味版《时间简史》，更接地气地探讨时间的本质，兼具《人类简史》《未来简史》《今日简史》对时间演变历程的人文思考。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;6本书从物理学、哲学、神经生物学、心理学、文学等多学科角度出发，探究时间本质，探索人与时间全新关系。通过作者敏锐的科学观察力、趣味的写作方式和富有启发性的思维轨迹，带领读者探索时间的深邃奥秘。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【内容简介】&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;“时间”，这个人类频繁使用的词汇，一直在偷偷地颠覆着我们的大脑，甚至影响着整个世界。然而，我们对它到底有多少了解呢？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;为了解开时间的奥秘，科普作家艾伦·柏狄克不惜花费近10年的时间，研读丰富的文献，走访知名学者，从不同维度去观察和解读时间。从时间的节奏和对时间的感知入手，解决了关于时间的棘手问题：为什么一天二十四小时的节奏那么重要？如何逃离时间的“僵尸地带”？为什么童年时间显得漫长？经历创伤会让时间变得异常缓慢？为什么红色传到大脑的速度最快，绿色其次，蓝色更慢？所谓的“意识”，真的是大脑拖延了80毫秒之后才给我们讲的故事？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;同时，柏狄克也进行了许多新颖的科学实验来亲身体验时间的流速。他参观了世界上最精准的时钟，发现“现在”其实发生在过去，甚至还找到了一天中的第25个小时！他亲自登上惊险的“跳楼机”，从高空自由坠落，将真实时间拉长到感知的极致。不仅如此，他还在神经系统学家的实验室里，实现了短暂的时光倒流……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《时间的质量》点出了现代人类的软肋：时间的快慢只是记忆的假象，不以我们的意志为转移，才是真正的现实。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;艾伦·柏狄克（Alan Burdick）&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>宇宙简史精选系列 从大爆炸到黑洞（套装共13册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%AE%80%E5%8F%B2%E7%B2%BE%E9%80%89%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 08:28:25 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E5%AE%87%E5%AE%99%E7%AE%80%E5%8F%B2%E7%B2%BE%E9%80%89%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本套装精选了史蒂芬·霍金、基普·索恩、罗杰·彭罗斯、尼尔·德格拉斯·泰森、约翰·格里宾、肖恩·卡罗尔等著名科学家和热门科普作家有关宇宙大爆炸、黑洞、时空旅行等问题的代表性科普作品，为你呈现宇宙起源和演化的核心秘密。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《时间简史（插图版）》&#xA;《时间简史》自1988年出版以来，已成为全球科学著作的里程碑。尽管霍金教授的著述极为清晰而机智，有些读者仍然觉得难以掌握复杂的概念。为了使读者加深理解，《时间简史（插图本）》中增加了240多幅彩色插图，包括卫星图像和照片。这些都应归功于诸如哈勃空间望远镜和电脑三维和四维实体成像等技术进步之赐。详细的插图说明使读者能体验到星系际太空的广漠、黑洞的奇妙性质以及物质和反物质碰撞的粒子物理的微观世界。作为一本飨以读者宇宙学的最新理解的经典著作，《时间简史》插图本是探索时间和空间核心秘密的引人入胜的故事。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《果壳中的宇宙》&#xA;《时间简史》姊妹篇，获得世界最知名科普图书奖获——安万特科学图书奖。《果壳中的宇宙》是一本图文并茂的科普著作，涉及广义相对论、量子论、黑洞、暴胀、时间旅行、弦论、超引力等诸多前沿概念。相对论和量子论是20世纪最伟大的科学成就。尤其是前者，他完全是人类智慧的伟大构筑。所以在《果壳中的宇宙》的第一章相对论简史中主要是关于爱因斯坦的生平。量子论则是实验观测的被动产物，它的含义迄今还解释不清。在广义相对论中，时空不再是一个被动的背景，而是宇宙演化的主动参与者。物质分布使时空弯曲。现在再去侈谈宇宙之外的空间和时间，对这些概念进行所谓的思辨，只能是倒退到圣奥古斯丁之前。牛顿的时空观是一个虚幻，而虚幻的唯一功能是对软弱者的安慰。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《从永恒到此刻：追寻时间的终极奥秘》&#xA;30年前，史蒂芬·霍金试着通过理解大爆炸来阐释时间。今天，肖恩·卡罗尔说，我们要有更大的雄心。他在本书中展示了时间之箭的存在为何应归因于大爆炸之前的环境，以及我们的宇宙只是大家族的一份子，在这个家族中，很多宇宙所经历的时间都与我们相向而行。《永恒到此刻》所涉猎的话题，从熵到量子力学、时间旅行、信息论，再到生命的意义。读者所要面对的，就是理解我们为何存在。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《大爆炸简史》&#xA;本书主要讲述“大爆炸”理论作为宇宙的开端被逐渐接受的过程，介绍了一些鲜为人知的人物对这个理论所作的努力。这是一场惊心动魄的辩论过程，伽莫夫用打油诗反击稳恒态已过期，霍伊尔则继续嘲笑大爆炸模型和那些相信它的人，最终大爆炸理论以良好的预言能力表现出了说服力和包容性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑洞不是黑的》&#xA;《黑洞不是黑的》是霍金2016年在英国BBC广播公司里斯讲演中向大众传递的对黑洞的洞见，其中谈及的“黑洞无毛定理”使得黑洞研究变得极度纯粹，并直击自然的核心奥妙。他以游刃有余的通俗讲解，将我们带向宇宙最奇异的角落。这位传奇物理学家断言，只要能理解黑洞以及它们如何挑战时空的本性，我们就会更接近揭开宇宙的奥秘。黑洞里真的什么都没有吗，这个问题也许不是作为大众的我们所要关心的问题，却是我们偶尔想起会好奇的一个话题，这本书则以极简的讲述，告诉我们一个不同以往的黑洞。在经典引力物理中，霍金除贡献了奇性定理，还发现了黑洞视界面积不减定理。霍金这次要告诉我们，黑洞并不像想象的那么黑，事物可以从黑洞逃逸，信息可以某种方式保存。本书由大卫·舒可曼撰写导言，并特别收录吴忠超&#xA;《黑洞极简史》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑洞战争》&#xA;本书是关于黑洞本性的一场论战，这一论战关系到我们对整个宇宙的认识，也极大地推动了物理学的发展。参加论战的一方主要是本书作者萨斯坎德和1999年诺贝尔物理奖得主赫拉德·特霍夫特，另一方则是公众心目中很熟悉的物理学家斯蒂芬·霍金。当某种东西被吸入黑洞时会发生什么呢？它消失了吗？在30年前，英国物理学家斯蒂芬·霍金宣称落入黑洞的事物确实消失了。大多数科学家没有意识到这种观点的意义所在，不过美国物理学家伦纳德·萨斯坎德与荷兰物理学家赫拉德·特霍夫特意识到，如果霍金的观点是正确的，那么我们必须抛弃以往所有关于宇宙的基本定律。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《黑洞与时间弯曲》&#xA;作者花费15年时间写就了这本介绍宇宙研究历史和发展情况的科普著作，系统地介绍了宇宙物理学的发展历史、代表人物、理论的冲突和科研上的合作与竞争，还介绍了从光学望远镜、射电望远镜到引力波探测仪的不同探测手段的发展过程，以及在不同探测手段下宇宙所展现出来的激动人心的一面。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙传记》&#xA;本书作者揭示了宇宙的奥秘，以及更显至关重要的——我们如何才能了解这些奥秘。本书描述了宇宙是如何开始的，早期宇宙是什么样子，它的结构如何发展演进，以及出现了什么物质使其结合在一起。他描述了物质从哪里来，恒星和星系如何形成，以及在我们的太阳系中生命如何产生。此外，在介绍了到目前为止我们对宇宙的认识之后，他进一步展望未来，揭示这一旅程往后会如何继续。宇宙的一生是否会在大收缩或大撕裂时达到高潮，亦或是在我们有机会弄清楚这个问题之前，地球就将受到来自宇宙空间的撞击？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙的轮回》&#xA;彭罗斯的畅销杰作《通向实在之路》（2005）为我们理解目前公认的宇宙法则提供了一个赏心悦目的综合指南。在这本《宇宙的轮回》里，他又进了一步，提出崭新的宇宙学图景，为人们常问的“大爆炸之前发生了什么”，呈现了一个不可思议的回答。彭罗斯在本书中说明了如何将加速膨胀宇宙的最终命运解读为一个新生的“大爆炸”。同时，还介绍了五花八门的标准或不标准的宇宙学模型，宇宙微波背景的基本而无所不在的作用，以及星系核心的巨大黑洞。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>让人相见恨晚的科普读物（套装共12册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%AE%A9%E4%BA%BA%E7%9B%B8%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%99%AE%E8%AF%BB%E7%89%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:19:23 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%AE%A9%E4%BA%BA%E7%9B%B8%E8%A7%81%E6%81%A8%E6%99%9A%E7%9A%84%E7%A7%91%E6%99%AE%E8%AF%BB%E7%89%A9/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;简介&#34;&gt;简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙的结构》：我们的宇宙是一首即兴创作吗？宇宙结构与音乐之间有着什么样的秘密联系？我们的宇宙本质上是一个音乐宇宙吗？《宇宙的结构》一书是理论宇宙学家、萨克斯演奏家斯蒂芬·亚历山大的颠覆式新作，他在书中创新地揭示了音乐和宇宙结构之间的秘密联系，非常独特。物理与音乐看似是对立的，但在《宇宙的结构》一书中，斯蒂芬·亚历山大将带领我们走过他非凡的探秘旅程——从毕达哥拉斯到爱因斯坦，从爵士乐到理论物理学，从天籁之音到弦理论，并揭示出：宇宙结构的起源实际上可能与爵士乐的即兴演奏有着很大的相似之处，那就是都是一种振动与共振！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《六个数》：作为权威的物理学家，作者以深刻的洞察力用六个数将宇宙学中看似无关的众多发现联系在一起，回答了一个人类追问了千百年的问题：我们从何处来？到何处去？书中讲述的六个神奇数字决定了宇宙的基本特性。如果其中任何一个数字稍微有所不同，就不会产生星体，不会出现生命，更不可能有人类。现代宇宙的一切都取决于这六个数字的精密调协，而这无疑是一个物理世界的惊人巧合。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《量子力学的真相》：在本书中，斯莫林教授用3幕故事带领我们走进量子力学的世界，了解那些自量子力学诞生以来就一直困扰着人们的概念问题和严重分歧。第一幕他会讲述我们在探究量子力学发展轨迹时所需的基本的量子力学概念。第二幕他将带我们追溯了从20世纪50年代开始的现实主义量子力学方法的复兴，并且阐述它们的优缺点。斯莫林认为：正确且完备的量子力学理论不仅能够解决量子引力的问题，还能给出一套完整的宇宙学理论。第三幕斯莫林将介绍包括自己在内的当代物理学家为构建现实主义的万物理论所付出的努力。量子力学，是一个充满悖论与神秘色彩之地，欢迎所有人来到新的科学时代。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙的最后三分钟》：你想过世界末日的场景吗？宇宙将会在怎样的场景下走向末日？是遭遇小行星撞击，还是遭遇彗星撞击，又或是银河系遭遇另一个星系的撞击？在《宇宙的最后三分钟》，保罗·戴维斯将为你介绍关于宇宙未来的理论，带你破解宇宙终结之谜。一本人人读得懂的宇宙学科普著作。所有你关心的宇宙未来的话题：小行星撞击、热力学第二定律、宇宙诞生的最初三分钟、恒星的末日、黑洞、引力辐射、太空移民、外星智慧生命、循环宇宙模型……你都可以在本书中找到！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《宇宙的起源》：回答现代宇宙学家必须面对的终极问题，用简明扼要的文字详述宇宙诞生的奥秘，一本人人读得懂的宇宙学科普著作。所有你关心的宇宙学话题：宇宙大爆炸、时间的起点、宇宙的基本粒子、宇宙探测、新的宇宙研究视角、各类宇宙模型（宇宙的构成、静态宇宙模型、循环宇宙模型、恒稳态宇宙模型、膨胀宇宙模型）……都可以在本书中找到！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《基因之河》：本书是理查德·道金斯在继《自私的基因》之后的又一经典作品，一本以现代生物学观点来解释生命进化过程的科普读物。道金斯将生命的进化过程比作一条基因之河,在时间长河中，基因相互碰撞和重组，不断分叉，不断消亡。值得一提的是，道金斯还在书中分析了实现生物信息在宇宙范围内爆炸需要跨越的各个可能门槛，让我们得以对生命未来会走向何方有所想象。本书属于湛庐文化重磅推出的“科学大师书系”图书之一。“科学大师书系”精选了宇宙学、物理学、生物学、计算机科学、认知科学等领域的10本经典著作，其作者既是世界一流的思想者，又是文采斐然的科普作家——理查德·道金斯、贾雷德·戴蒙德、丹尼尔·丹尼特、马丁·里斯等。这些书将直接送你站上大师的肩膀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《无中生有的宇宙》：在本书中，劳伦斯·克劳斯用令人信服的证据、条理清晰的语言，证明了当前的宇宙是从一个高温、致密的状态演化而来的，宇宙中的一切都与“无”有很大关系。在整个宇宙的生命历史中，只有我们所处的时期才是对宇宙学家十分有利的时期，而物理学研究不仅告诉了我们宇宙是如何无中生有的，还进一步向我们展示了空无是不稳定的，而无中生有才是注定的。无中生有以一种宏大的方式发生于空间和时间的起点，发生于大爆炸的奇点！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《性的进化》：男性为什么不哺乳？人类为什么会为了享乐而不是生育而性交？为什么只有人类女性会经历更年期？为什么人类男性会成为数不多的照顾后代的哺乳动物之一？关于人类性征的进化，没有人比贾雷德·戴蒙德更有资格做出解释。本书力图解释人类的性行为是如何演变为现在的模式的，包括女性的绝经期、人类社会中男性的角色、离群性交、为取乐而非传宗接代的性交，以及女性乳房早于发挥喂乳功用时的隆起等。通过一个个有趣的案例，戴蒙德帮助我们梳理了人类性征进化历程的多个方面，写出了一部迷人的、令人惊叹的经典之作。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《人体的故事：进化、健康与疾病》：这是一部从现代语境出发、回溯人类历史的人体进化简史，一本从进化、健康与疾病的相互关系着手、审视人体命运的著作。作为哈佛大学进化生物学教授，作者丹尼尔·利伯曼在书中汇集了多年来针对人体进化展开的深入研究，详细讲述了人类如何一步步落入了当前失配性疾病频发的泥沼。而进化无疑是帮助我们寻找病因、预防并治疗失配性疾病的一剂良方，得以让我们重新思考人类的过去、现在和未来！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《人类的起源》：理查德·利基以直立人骨架“图尔卡纳男孩”这一20世纪古人类学最重要的发现为起点，清晰明了地勾画了人类进化的四大阶段：700万年前人科的起源；两足行走的猿类的“适应性辐射”；250万年前人属的起源；现代人的起源。除此之外，本书还将带领我们利用有限的证据，提出种种出人意料的假说，推断人类的艺术、语言和心智起源之谜。本书属于湛庐文化重磅推出的“科学大师书系”图书之一。“科学大师书系”精选了宇宙学、物理学、生物学、计算机科学、认知科学等领域的10本经典著作，其作者既是世界一流的思想者，又是文采斐然的科普作家——理查德·道金斯、贾雷德·戴蒙德、丹尼尔·丹尼特、马丁·里斯等等。这些书将直接送你站上大师的肩膀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《穿越平行宇宙》：平行宇宙理论世界级研究权威——迈克斯·泰格马克教授告诉我们，这一切都可能发生！苍茫宇宙可分为四层多重宇宙，每一层多重宇宙又包含无数层平行宇宙。也就是说，所有已经发生的和即将可能发生的，都有可能在不同平行宇宙中重演！而生命、宇宙和万物的终极问题的答案也隐藏其中！在这场物理学和宇宙学的终极智力冒险中，迈克斯·泰格马克教授从“实在是什么”开始，从极大的尺度和极小的尺度开始，带领读者踏上了探索宇宙终极本质的神秘旅程，并得出了堪称“惊世骇俗”的结论：宇宙不只是被数学所描述，宇宙本身就是数学！无论你能否接受他的假说，这一幅宏大的宇宙图景都将让我们感慨宇宙与生命的微不足道！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;《时间重生》：从宇宙大爆炸到宇宙的未来，从量子物理学的困惑到力与粒子的大统一，物理学家与宇宙学家面前的一切难题，归根结底的关键问题都是：时间。那么，时间是什么？物理学发展史上，诸多物理学家、宇宙学家、思想家，包括伽利略、柏拉图、牛顿、爱因斯坦等，都认为时间不过是一个终极假象；他们的理论也多是独立于时间的。在《时间重生》中作者斯莫林教授认为，在量子力学的诠释中，在量子力学与时空、引力与宇宙学的终极大统一中，时间发挥着至关重要的作用。这种时间观，是如何形成的？在将时间驱逐出物理学与宇宙学研究的过程中，我们会付出什么代价？在接受时间真实性之后，我们又将付出什么，收获什么？《时间重生》将告诉你答案和一个与众不同的时间观！&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55329886-da1677?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>身体真相</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:39:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E8%BA%AB%E4%BD%93%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介-------&#34;&gt;内容简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本书旨在指导人们用正确的观念看待自己的体重。作者哈里特·布朗系统地解开了关于体重和健康的“真相”。布朗从四个最大的谎言开始，展示了研究是如何被操纵的，医学专家是如何把我们蒙在鼓里的。通过大量的访谈、研究和她自己的经验，布朗为我们带来了关于体重、健康和美丽的真实故事，并指 导我们如何在谎言和误解下解决问题。这本书完全颠覆了关于体重和肥胖的传统观念，能够让你对自己更有善意，帮助你了解并爱上自己的身体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;作者简介-------&#34;&gt;作者简介  · · · · · ·&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;哈里特·布朗（Harriet Brown）以诗人的身份开始了她的写作生涯。她为《纽约时报》《女士》《预防》《健康》《欧普拉杂志》及其他很多出版物写过阿尔茨海默病、工作歧视以及饮食失调的文章。她编辑过两本选集，出版了许多本非虚构著作，包括《勇于进食的女孩：一个家庭与厌食症的抗争》，这本书的内容结合了科学新闻与自传，倡导一种治疗饮食失调的新方法。布朗在新泽西州卡姆登附近长大，之后住在纽约以及威斯康星州的麦迪逊；现在，她是纽约雪城大学公共传播纽豪斯学院的杂志新闻学副教授。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;译者张敬婕，中国传媒大学媒介与女性研究中心副研究员，博士，硕士生导师，联合国教科文组织-中国传媒大学“媒介与女性”教席研究团队成员。主要研究领域为性别传播、跨文化传播。代表性著作有《性别与传播：文化研究的理路与视野》《女性主义媒介批评》《性别观念与媒介素养》等。教授研究生课程为《妇女口述史》《性别与传播研究》等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-55066450-80137c?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>不可错过的前沿新知（套装共10册）</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%94%99%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%89%8D%E6%B2%BF%E6%96%B0%E7%9F%A510%E5%86%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:06:35 +0000</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%94%99%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%89%8D%E6%B2%BF%E6%96%B0%E7%9F%A510%E5%86%8C/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;随椋鸟飞行：复杂系统的奇境、始于极限、没有我们的世界、它们的性、看不见的女性、纠缠小史：人与物的演化、深时之旅、极简宇宙史、营养圣经、驯化&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;人类世要求我们用回溯的视角审视当下，这是“关于现在的古生物学”——我们自己变成了沉积物、地层和幽灵。它要求我们设想这样一种场景：百万年后，人类早已灭绝，那时，有一个后人类地质学家试图探测地下世界，看看会发现哪些有关人类世的信息。这个假想的人物——我们的档案员，我们的分析者，我们的评判官——像是十九世纪盛行的末日叙事中“地球上最后一个人”的现代版，也像是托马斯·麦考利（Thomas Macaulay）笔下那个坐在泰晤士河边的“新西兰人”，望着被大自然淹没的伦敦，陷入关于毁灭的沉思。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在喧嚣的矿场开采工作面，我想着我们留给这个未来地质学家的谜题。伯毕地下，这台人类世的采矿机，封存在已有两百五十万年历史的海床地层中，又跨越了数百万年，这位地质学家将如何理解这巨蜥般的化石呢？如何分辨这是机器还是有机体？这六百英里长的巷道迷宫在岩盐和钾盐层留下的淡淡痕迹，又将被如何解释？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;下载链接&#34;&gt;下载链接：&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://url96.ctfile.com/d/35561896-53568241-5e8a75?p=4184&#34;&gt;城通网盘&lt;/a&gt;(访问密码： 4184)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
