<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文化 on i 悦读</title>
    <link>https://whywhom-github-io.vercel.app/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
    <description>Recent content in 文化 on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Oct 2023 11:20:18 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://whywhom-github-io.vercel.app/tags/%E6%96%87%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>达·芬奇笔记</title>
      <link>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E8%BE%BE%E8%8A%AC%E5%A5%87%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 11:20:18 +1300</pubDate>
      <guid>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E8%BE%BE%E8%8A%AC%E5%A5%87%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · ☆ 世界上最伟大的艺术天才达·芬奇手稿正版引进，近300幅手稿最大限度完美复原，纽约大都会艺术博物馆专家精心汇编&#xA;☆ 绘画、人体、植物、地理、建筑、物理、天文、哲学……跨领域的精彩内容配以详细的阐述，完整呈现天才一生创作历程&#xA;导言节选&#xA;达·芬奇去世近500 年后的今天，这位艺术家、发明家及文艺复兴的杰出代表依然令我们眷恋痴迷。除了十余幅谜一样美丽的画作，达·芬奇还留下了大量的速写、笔记和文章，不仅影响了那个时代的伟大艺术家，也使得现代读者由衷地为之赞叹。达·芬奇的手稿大约有4000 份，被后人笼统地称为“达·芬奇笔记”，这些手稿被分门别类、汇编成几个不同的集合。笔记涵盖的内容广泛，从解剖学研究到颜料的研磨和调色技巧，让我们得以自由广泛地感知这位艺术大师极为丰富的想象力。&#xA;达·芬奇笔记中撰写的大量文字对现代读者是一个挑战，不仅仅因为他那著名的“镜像”写作方式，还因为这些笔记非常散乱，除《莱斯特手稿》（Codex Leicester ）、《马德里手稿》（Codex Madrid ）等少数特例之外，其他手稿都是内容混杂，有时甚至在同一页之内写有不同的内容。手稿的语言复杂难懂，翻译资料又相对匮乏，感兴趣的非专业读者若想深入探索达·芬奇的天赋，必然遭遇重重困难。</description>
    </item>
    <item>
      <title>爱生活如爱啤酒</title>
      <link>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E7%88%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%A6%82%E7%88%B1%E5%95%A4%E9%85%92/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 10:16:20 +1200</pubDate>
      <guid>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E7%88%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%A6%82%E7%88%B1%E5%95%A4%E9%85%92/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 作为欧洲最重要的国家之一，德国与中国在文化领域的交往，一直以来都没有得到足够的关注。本书作者常年处于中德文化交流的前沿，经历和目睹了许多东西相遇时所迸发出的人文趣事。&#xA;中国文化如何走进德国？德国如何接纳和看待中国文化和文化人？德国文化的深层状况和肌理如何？作者通过一个个真实发生的文化故事，为我们带来有温度的答案。&#xA;而身为全球最大书展法兰克福书展和国际出版巨头阿歇特的在华业务负责人，作者又以记者的视角，深度还原了余华、麦家、刘慈欣、北岛、王安忆等中国作家在德国的文化之旅，在中西文化双向交流的语境下，发现中国当代文学的另一种可能。&#xA;王竞的文章很出色，是迄今为止关于我的报道中最好的一篇，生动而准确。&#xA;——刘慈欣&#xA;在我眼中，过去和现在的王竞，都是一个活泼的女孩，因为她有着一颗热情似火的心。&#xA;——余 华&#xA;王竞是那种无坚不摧的人，虽看上去、听上去是那样温温软软。她的文章也一样，力道在芯子里。&#xA;——麦 家&#xA;★ 跟踪文坛名家的德国文化之行——本书详细讲述了余华、麦家、刘慈欣、北岛、王安忆等中国作家在德国的文化之旅，在中西文化双向交流的语境下，发现中国当代文学的另一种可能。</description>
    </item>
    <item>
      <title>万国来朝  &lt;职贡图&gt;里的古代中国与世界</title>
      <link>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E4%B8%87%E5%9B%BD%E6%9D%A5%E6%9C%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 10:23:34 +0000</pubDate>
      <guid>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E4%B8%87%E5%9B%BD%E6%9D%A5%E6%9C%9D/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 本书以现藏于法国国家图书馆、清乾隆时期描绘海外诸国及国内各民族的画册《职贡图》为基础，解读画册中各使者形象背后的国名、方位、山川道里、风土人情等，展示了二百年前清王朝与周边地区及国家的政治、经济、文化的关系及往来情形。惟妙惟肖的彩绘图，为今天的人们了解当时世界各国的服饰、风俗、特产及生活状态等留下了第一手材料。图文并茂，增加了阅读的趣味性和知识性。&#xA;作者简介 · · · · · · 【绘者简介】&#xA;丁观鹏&#xA;生卒年不详（生于康熙晚期，约卒于乾隆三十五年[1770年]以后），清代画家，艺术活动于康熙末期至乾隆中期，顺天（今北京）人。丁观鹏雍正四年（1726）进入宫廷成为供奉画家，他擅长画人物、道释、山水，亦能作肖像，画风工整细致，受到欧洲绘画的影响，其弟丁观鹤同时供奉内廷。&#xA;【作者简介】&#xA;罗山</description>
    </item>
    <item>
      <title>余秋雨解读中国文化（套装5册）</title>
      <link>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E4%BD%99%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 09:19:26 +0000</pubDate>
      <guid>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E4%BD%99%E7%A7%8B%E9%9B%A8%E8%A7%A3%E8%AF%BB%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%8C%96/</guid>
      <description>内容簡介： 餘秋雨給當代人的中華文化讀本！本套裝包含：《老子通釋》、《周易簡釋》、《君子之道》、《北大授課》以及《冰河》等五本餘秋雨先生經典著作！&#xA;《老子通釋》：餘秋雨先生闡釋古代經典的裏程碑新作，也是寫給當代人的《道德經》入門讀本！全書通述《道德經》八十一章的全部内容，通析每章每節的内在邏輯，通觀兩千多年之間的思維異同，通感原文和譯文之間的文學韻味，通論曆代研究者的共識和分歧，通考各種版本的阙誤和修正。整體上以平易通達的散文寫成，釋譯之間兼具嚴謹與詩意，足以讓當代生命與千年文本互相滋潤。&#xA;《周易簡釋》：餘秋雨2021重磅新作！豆瓣評分8.2！解決當代人讀《周易》的大痛點：難懂！提煉當代人讀《周易》的大價值：應變！隻有懂得變化之道，才能從容應對未來！以簡疏自由的叙述，引領讀者巡覽《周易》中具有代表性的文辭，以現代觀念對《周易》的認知方法、思維方式、憂患意識、人格期許等進行闡釋、提煉。《周易》的主旨究竟是什麽？卦爻辭中隐藏着怎樣的認知方法與生存哲學？對《周易》具有提綱挈領意義的系辭應該如何解讀？曆代聖哲孔子、朱熹、王夫之等人如何理解《周易》？餘秋雨以散文、書法爲杖，帶你攀援《周易》這座遙遠神秘的高山，領略不一樣的古典風景。&#xA;《君子之道》：作者親定版，新增“君子之道六十名言”，獨家解讀中華民族的集體人格，出版後暢銷不衰，在海峽兩岸引發熱議！全書系統介紹君子之道的輪廓，探讨君子如何處理爲人與處世、名譽、自由的關系；闡述了面對人生問題從佛學中得到的修行感悟；同時爲當代年輕人提供更充分的國際視角，了解各國智者如何看待人生、看待歲月、看待死亡，以君子之道探讨人生之道。&#xA;《北大授課》：難以忘懷的四十八堂文化課，餘秋雨心中的中華文化史定本！第一部分，是北京大學學生、台灣大學學生與餘秋雨先生之間迅如雷電的“閃問”、“閃答”，涉及當代社會大量艱澀的話題。但一來一往之間，卻顯得那麽幹脆、痛快、幽默，充滿了閱讀愉悅，被評論家譽爲“高速運動狀态下撞擊出來的文化哲學”。第二部分以四十八堂課串聯起中華文化從鴻蒙階段到五四運動的發展脈絡，餘秋雨先生與學生之間的對話，躍動着思辨的精華，也是對曆史文化的重新選擇和發現。走進北大，跟随餘秋雨，開始激蕩人心的中華文化之旅。&#xA;《冰河》：首部長篇小說，濃縮上千年世态人情，以傳奇故事回答何謂“君子”！餘秋雨首部長篇小說，具備驚人美麗的女子孟河在一次“淑女鄉試”中拔得頭魁，引來大批追求者，然而她暗中女扮男裝，乘船踏上了去京城尋找生父的路途。途中，船隻突遇冰雪，衆人遭遇生死攸關的求生考驗，引出一連串撲朔迷離的意外和磨難，也留下一段沉香般的愛情傳說。&#xA;作者介紹： 【作者介紹】餘秋雨作家、學者。一九四六年八月生，浙江人。二十世紀八十年代中期，被推舉爲當時中國内地最年輕的高校校長，并出任上海市中文專業教授評審組組長，兼藝術專業教授評審組組長。曾獲“國家級突出貢獻專家”“上海十大高教精英”“中國最值得尊敬的文化人物”等榮譽稱号。自本世紀初年開始，他赴美國國會圖書館、聯合國總部、哈佛大學、耶魯大學、哥倫比亞大學等處演講中國文化，反響巨大。上海市教育委員會頒授成立“餘秋雨大師工作室”，中國藝術研究院設立“秋雨書院”。現任上海圖書館理事長。&#xA;下载链接： 城通网盘(访问密码： 4184)</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们都是有歌的人</title>
      <link>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%9C%89%E6%AD%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 13:08:13 +0000</pubDate>
      <guid>https://whywhom-github-io.vercel.app/posts/books/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%9C%89%E6%AD%8C%E7%9A%84%E4%BA%BA/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 编辑推荐&#xA;◆一代人情感的守望者、华语乐坛标志人物姚谦代表作，首度畅谈歌词与情感的隐秘关系&#xA;资深音乐产业管理者/ 最懂女人心金牌音乐人/顶尖作词家——姚谦，纵横华语乐坛30余年，创作600余首作品，在流行文化与文学之间，在市场与大众心灵之间，姚谦的歌词总能表达你我真实的感受，带我们发现熟悉却陌生的自己&#xA;◆解读歌里的孤独、温暖和勇气，回应人生不同阶段的情感焦虑和困惑&#xA;姚谦逐字逐句重读邓丽君、李宗盛、罗大佑、张艾嘉、林忆莲、刘若英、陈绮贞、许巍、杨千嬅、江美琪、萧亚轩、陈粒50余首经典。用歌回应：独自漂泊的孤独、措手不及的失恋、情路难走的苦恼、青春逝去的无奈……&#xA;◆用音乐人生和流行经典，亲身示范如何拿捏理智与情感&#xA;【关于成长】：我是个年轻人，今天也要鼓励自己；与生活和解，也是苟且之一；另一种风景，就在几步之遥；知难而退，未必不是好事&#xA;【关于爱情】：不论什么年纪，迎向爱情时我们都是新手；长情的人总是特别可爱；刚失恋总以为是世界末日；何必要爱得轰轰烈烈；再难也可以忘记&#xA;【关于人生】陪伴，是藏在心里的强烈渴望；唯有困惑层出不穷；时机就是缘分；离情别恨，古今如此相近；不知道的事不会伤害你&#xA;◆毫无保留地分享多年歌词创作经验，姚式创意学和方法论真诚展现&#xA;姚谦开放地谈论了自己的部分歌词代表作：当时是如何构思的，灵感和素材来自哪里，哪些创作其实并不满意，哪些现在看还是觉得骄傲。姚谦还分享了阅读、收藏和旅行等爱好对创作的滋养，在作品中的融合与体现。他的思考方式、工作方法、敏锐的感受力对每个创意产业工作者都会有所助益。&#xA;◆独家音乐合作伙伴QQ音乐，边读边听的沉浸式阅读体验</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
