<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feature on i 悦读</title>
    <link>https://iyuedu.top/tags/feature/</link>
    <description>Recent content in Feature on i 悦读</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 05:49:03 +1300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://iyuedu.top/tags/feature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Economist - 经济学人 - Ebook&#43;Audio Weekly Update</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/magazine/the-economist/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/magazine/the-economist/</guid>
      <description>weekly magazine of news and opinion published in London</description>
    </item>
    <item>
      <title>纽约客 The New Yorker</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/magazine/the-yorker/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:49:03 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/magazine/the-yorker/</guid>
      <description>weekly magazine of news and opinion published in London</description>
    </item>
    <item>
      <title>当代大学生的疑问：为什么要谈恋爱？</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/article/wei-shen-me-yao-tan-lian-ai/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:45:13 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/article/wei-shen-me-yao-tan-lian-ai/</guid>
      <description>在所有的人际关系中，亲密关系是一种格外需要松弛和余裕的关系，它需要暴露边界的勇气，也需要彼此接纳的开放心态。但在“00后”的校园生活里，谈一段真正亲密的恋爱正在变成一件奢侈的事情。&#xA;记者 | 魏倩&#xA;三联生活周刊&#xA;“我是不是一定要谈恋爱？” “第一条，放弃幻想，准备考研；第二条，不要在不值得的人和事上浪费时间；第三条，不能谈恋爱。”2020年秋天，陆禾是带着这份来自爸妈的“约法三章”走进大学校门的。&#xA;她对此并没有什么不满，父母都是为自己好。在那年的高考中，原本成绩不错的陆禾发挥失利，只考上了一所省内的“双非”大学，压抑的暑假结束，在开车送她去位于省会的学校路上，母亲反复给她讲“苦其心志，劳其筋骨”，并向她保证，“等上了研究生，一切就都会好起来了”。&#xA;四年下来，几条规矩都执行得挺好。陆禾早出晚归，一直是班里成绩最好的学生，为了拿到保研资格，她不仅不会像身边的同学一样逃课，还埋头考了几个国家级证书，确保每学期末都能拿到活动加分。记得大一那年选课策略出了问题，体测成绩点数没刷够，她专门去体育老师办公室“磨”了一下午，争取到了一次补测机会。自那之后，她对任何一门科目都维持着谨慎，一些大家都不感兴趣的“水课”，她也能把成绩刷到远超合格线。&#xA;与之相伴的是生活其他方面的压缩。陆禾自称是个“淡人”，这是互联网上对那些情绪波动较少、待人接物态度平淡的人的描述。她决定按照父母的要求，把除和学习有关外的其他人际关系一律划入“不值得的人和事”之列，只在入学时加入了一个练习英语口语的校园社团。&#xA;问题就出在这个大学社团上，参加了几次活动后，社团里的一位男同学开始约陆禾一起复习考试上自习，偶然一次听对方说起，他也是报志愿滑档到了这所学校，“最大的梦想是考研到北京”，这让陆禾也产生了些惺惺相惜之感，但两人也就只是这么约着上了小半年自习，维持着似有似无的暧昧，她一度也想过如果对方表白怎么办。但直到保研结果公布，男生没有入围，再后来陆禾到了北京，两人就相忘于江湖。&#xA;“其实也还是有一点可惜的，如果不是因为当时彼此条件还不成熟，我可能会争取一下。”2024年，已经在北京的一所“985”大学读研一的陆禾语气仍有点遗憾。当我问她，那为什么现在不去联系一下那位男同学时，这位23岁的女孩叹了口气回复我：“唉，联系了又能怎么样？”&#xA;“又能怎么样？”采访时，这是她最常用的反问句。到北京后，父母曾和她聊起一次适时恋爱的事，但她“淡”了许久，自己也感觉对恋爱兴致不高，同宿舍的四个女孩里有两位正在谈恋爱，但大家坐下来却很少谈起情感问题，就连思绪最发散的“卧谈会”上，也几乎没有人会聊起男生。&#xA;学生们对恋爱话题的兴趣在下降，近三年来，这也是王欣在她的“爱情课堂”上发现的最突出的变化。她是北京一所“985”大学心理中心的专职教师，自2013年起，就在学校讲授本科生的心理健康选修课，“恋爱心理”是课程中很重要的内容。近五年，学校又开设了面向研究生的心理健康选修课，也会专门讲到“婚恋关系”的主题。&#xA;这种兴趣下降同时发生在本科生和研究生阶段。过去她在课前面向学生全体做调研时，一个班的学生往往会选出对课程所设的主题中他们最感兴趣的内容，比如自我接纳、生涯规划，而“恋爱关系一直以来都是能排在前三的话题”。但近几年，它已经被“情绪管理、压力管理”等话题超过，“学生们还是会对此感兴趣，但它已经完全不是最重要的那几项内容了”。&#xA;几乎是同一时间，这个已经开设了十余年的课程里出现了一些之前不太被提及的困惑。在面向研究生心理健康课堂上，王欣发现，“过去，大家还是会关注我该怎么和对方相处、怎么留住对方的心，这些偏关系维持方法的问题，就是说我要谈恋爱，但是不知道怎么把它谈好”。但近两年，同学们的问题已悄悄地从“该怎么谈好恋爱”变成了“为什么要谈恋爱？”“我是不是一定要谈恋爱？”“我不谈恋爱是有病吗？”&#xA;类似关于恋爱的“本质性思考”在学生中并不少见。比如在陆禾这里，关于大学时的那次无疾而终的悸动，虽然也有小小的遗憾，但她还是很能理解父母当时的忠告。“我各方面还不满足标准，不是谈恋爱的好时机。”在她看来，恋爱是一项既“消耗时间”又“消耗精力”的事，“尤其是女生，一旦投入了就会有很多情感波动”，如果当时选择了恋爱，不管顺不顺利，或许现在就不能实现在北京读书的目标了，她告诉我，那个男生后来选择了考研，就算当时在一起了，自己也不一定能陪他“熬下去”，“如果最终恋爱还是失败，不就白白投入了吗？”&#xA;说实话，她也把我问住了。而作为专业的心理研究者，王欣在课堂上面对学生关于“恋爱必要性”的提问时，总会用发展心理学的理论做出解释。心理学家爱利克·埃里克森将正常人的一生从婴儿期到成人晚期分为8个发展阶段，每个阶段个人都会面临并克服新的挑战，而大学生活对应的20岁到39岁，人要面临的就是“亲密对孤独”的挑战，“这是一个要去建立亲密感，克服孤独感，要跟另外一个人建立联结的阶段，也是我们人作为社会动物，发展到这个时候很正常也很必要的一个本能”。她告诉我，按照这个理论，这种阶段性的挑战可以丰富一个人的人格成熟度，反之，一次未能成功完成的阶段性挑战，也可能会在将来再次造成问题，“比如他/她可能会用其他非建设性的方法去满足需求，继而出现心理困扰，甚至心理危机”。&#xA;不过，王欣还是逐渐理解了像陆禾这样的同学们的疑问，在她看来，这种“为什么要谈恋爱”的拷问，背后代表的并不是拒绝恋爱的“清醒”，反而映照着他们面对亲密关系时的种种困惑、压力和渴望，“这个问题不是说他们不想谈恋爱了，而是他们开始思考这个问题，开始为它感到困扰和痛苦，于是才会动用理智来说服自己。就好像当我们开始去叩问‘活着的意义是什么’时，往往并不是想放弃生命的表现，反而可能是一种生的欲望被阻碍后展开的反思”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>River Town: Two Years on the Yangtze</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/river-town/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/river-town/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · 1996年8月底一个温热而清朗的夜晚，我从重庆出发，乘慢船，顺江而下来到涪陵。&#xA;涪陵没有铁路，历来是四川省的贫困地区，公路非常糟糕。去哪里你都得坐船，但多半你哪里也不会去。在随后的两年，这座城市就是我的家。&#xA;在这里，我有时是一个旁观者，有时又置身于当地的生活之中，这种亲疏结合的观察构成了我在四川停留两年的部分生活。&#xA;2001年，也就是这本书在美国出版的时候，一条通往重庆的高速公路通车了，一条铁路也正在修建之中，基本上再也没有人坐船去涪陵了。这座城市正在飞速发展着，在过去的二十年，那样一种转型变化的感觉——接二连三、冷酷无情、势不可挡——正是中国的本质特征。很难相信，这个国家曾经完全是另外一种模样，是19世纪西方人眼中“永远停滞的民族”。&#xA;2003年，三峡大坝一期完工后，不断上涨的江水将陆续淹没那些江畔之城，这多少令我有些伤感。而对于大多数中国人来说，这正是不断变革的对应面：贫穷、烂路、慢船。&#xA;这并不是一本关于中国的书，它只涉及一小段特定时期内中国的某个小地方。从地理和历史上看，涪陵都位于江河中游，所以人们有时很难看清她从何而来，又去往何处。&#xA;在1996年至1998年间，我学会了热爱涪陵。能再次回到长江上的感觉真好，哪怕它的旧时激流只存于我的记忆之中。&#xA;作者简介 · · · · · · 彼得·海斯勒(Peter Hessler)，中文名何伟，曾任《纽约客》驻北京记者，以及《国家地理》杂志等媒体的撰稿人。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Other Rivers: A Chinese Education</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/books/other-rivers/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:52:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/books/other-rivers/</guid>
      <description>内容简介 · · · · · · An intimate and revelatory eyewitness account of two generations of students in China’s heartland, chronicling a country in the midst of tumultuous change through the prism of its education system</description>
    </item>
    <item>
      <title>药检阳性归咎于食品污染即可免责？反兴奋剂机构展开调查</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-08-01/2024-08-01-antidoping-agency/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 06:51:48 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-08-01/2024-08-01-antidoping-agency/</guid>
      <description>Antidoping Agency Acknowledges Concern Over Use of Tainted Food as Excuse MICHAEL S. SCHMIDT, JENNY VRENTAS, TARIQ PANJA&#xA;The global antidoping regulator disclosed on Tuesday that it is investigating why athletes in China and other countries who are testing positive for banned drugs are escaping discipline through claims that they have unwittingly ingested the performance-enhancing substances through food.</description>
    </item>
    <item>
      <title>中国人工智能进步加速，正缩小与美国差距</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-29/2024-07-23-the-ai-gap/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 09:11:37 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-29/2024-07-23-the-ai-gap/</guid>
      <description>China Is Closing the A.I. Gap With the United States MEAGHAN TOBIN, CADE METZ&#xA;At the World Artificial Intelligence Conference in Shanghai this month, start-up founder Qu Dongqi showed off a video he had recently posted online.</description>
    </item>
    <item>
      <title>拜登宣布退选：放弃寻求连任，转而支持哈里斯</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-23/2024-07-23-bidens-decision/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 09:11:37 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-23/2024-07-23-bidens-decision/</guid>
      <description>Biden’s decision upends the race less than four months before Election Day. Here’s the latest. MICHAEL D. SHEAR&#xA;President Biden, 81, abandoned his bid for re-election on Sunday as he caved to relentless pressure from his closest allies to drop out of the race amid deep concerns that he was too old and frail to defeat former President Donald J.</description>
    </item>
    <item>
      <title>“美国受到了攻击”：还原特朗普集会遇袭现场</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-15/2024-07-15-americas-under-attack/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 10:11:37 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-15/2024-07-15-americas-under-attack/</guid>
      <description>‘America’s Under Attack’: A Gleeful Trump Rally Shattered by Gunfire CAMPBELL ROBERTSON&#xA;It was a sweltering Pennsylvania afternoon, hot enough to keep the medics busy as people wilted in the blazing sun.</description>
    </item>
    <item>
      <title>不忍了：新西兰华人准备上街</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-09/2024-07-09-self-defence/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:11:37 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-09/2024-07-09-self-defence/</guid>
      <description>不忍了：新西兰华人要上街了——今天，网络上流传一则“邀请”通知： “为了安全而自卫，绝不投降。”这份通告上写。&#xA;“你是否感到不安全？……如果是的，请来一起参加，向犯罪说不！”&#xA;这是怎么回事？&#xA;难道是因为最近华人少年乘坐公共汽车遭遇种族袭击一事闹得沸沸扬扬，华人这是要上街吗？&#xA;Crime Prevention Group执行委员David Yang告诉发现君，最近这个热点事件的确是一个导火索。&#xA;他说，6月底一名华人少年在乘坐公共交通时，被“某种族的歹徒”无端打伤。&#xA;更令人难以接受的是，奥克兰交通局至今没有为此事道歉。他说。&#xA;“虽然这是一次偶发事件，但也在必然之中。”&#xA;David Yang说，如果奥克兰交通局不需要为公共交通的安全负责，工会方面也表示司机的工作就是开车，不需要维护治安，会不会以后华人女性不敢坐车？这些传递出的信息就是“安全只能自己负责”。&#xA;他说，有鉴于此，奥克兰民安会通过Crime Prevention Group发起了本周六的活动。&#xA;这场活动中，将会在奥克兰市中心Britomart广场，在大庭广众之下“宣讲如何自卫”。&#xA;他说，他们甚至会请武术专家来讲解自卫要领。&#xA;而这场活动的核心，其实是向新西兰联合政府表明华人的态度。</description>
    </item>
    <item>
      <title>法国大选：左翼联盟崛起，联合阻击极右翼</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-09/2024-07-09-french-election/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:11:36 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-09/2024-07-09-french-election/</guid>
      <description>法国大选：左翼联盟崛起，联合阻击极右翼 French Election Yields Deadlock as Left Surges and Far Right Comes Up Short ROGER COHEN&#xA;France faced a hung parliament and deep political uncertainty after the three main political groups of the left, center and right emerged from snap legislative elections on Sunday with large shares of the vote but nothing approaching an absolute majority.</description>
    </item>
    <item>
      <title>工党时隔14年赢得大选，英国“转向”前途仍不乐观</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-07/as-britain-votes-change-is-in-the-air/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 20:11:36 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-07/as-britain-votes-change-is-in-the-air/</guid>
      <description>工党时隔14年赢得大选，英国“转向”前途仍不乐观 As Britain Votes, Change Is in the Air. Optimism, Not So Much. 最新消息：工党赢得英国大选，基尔·斯塔默将成为英国下一任首相。&#xA;Voters went to the polls in Britain on Thursday in a dyspeptic mood, many of them frustrated with the Conservative government and skeptical that any replacement can unravel the tangle of problems hobbling the country.</description>
    </item>
    <item>
      <title>新任英国首相的第一天</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-04/nukes-and-king-charles/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:15:17 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/2024-07-04/nukes-and-king-charles/</guid>
      <description>Nukes and King Charles—but no door key The first 24 hours for a new British prime minister are odd, and busy</description>
    </item>
    <item>
      <title>研究表明，这些超加工食品可能会缩短你的寿命</title>
      <link>https://iyuedu.top/posts/news/these-ultraprocessed-foods-may-shorten-your-life/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 20:11:36 +1300</pubDate>
      <guid>https://iyuedu.top/posts/news/these-ultraprocessed-foods-may-shorten-your-life/</guid>
      <description>These ultraprocessed foods may shorten your life, study says 一项新研究表明，食用过多超加工食品可能会缩短寿命。&#xA;Eating higher levels of ultraprocessed food may shorten lifespans by more than 10%, according to a new, unpublished study of over 500,000 people whom researchers followed for nearly three decades.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
